<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="about_baraholka_hunter_trader_0">
		<text>Почему "барахольщики" тоже не обитают в ангаре? Здесь судя по всему как-то безопаснее, да и он более обжитой.</text>
	</string>
	<string id="about_baraholka_hunter_trader_1">
		<text>Барахолка-то здесь несколько лет уже, а мы только недавно пришли. Хоть их и разгонял "Долг" за то, что они "опасными штуками" торгуют, но они всё же с ними как-то договорились. Да и делать им здесь прямо-таки нечего, они нас не понимают, а мы их. Мы вот охотимся не выгоды ради на мутантов, а они эти свои бирюльки цветные собирают, да сидят у себя на своей барахолке как сычи. Странные ребята вообщем, но адекватные.</text>
	</string>



	<string id="about_dog_marsh_part_two_0">
		<text>Видел я того чудика с собакой и даже поговорил с ним.</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_1">
		<text>О как, а я и забыл уже про эту просьбу. Ну и что там?</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_2">
		<text>Да как всегда никакой конкретики, Лесси её зовут сказал, мол. Ну и там ещё двое щенков при ней, тоже признаков агрессии вродь как не проявляли.</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_3">
		<text>Щенки? Ох, чего только в зоне не увидишь. Ну спасибо, буду знать теперь, что не один Док у нас такой "собаковод". Если нужно, бери инфу о переходе одном, из милитари в Рыжий лес. Достался нам эхом былых похождений группировки, ну и провизии немного.</text>
	</string>



	<string id="about_freedom_lider_miklyha_0">
		<text>Ого, это ты с отрядом прорвался через Выжигатель и продержался там пол года?</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_1">
		<text>Ну не пол года, а чуть более месяца. Да, это я был. Миклуха, приятно познакомиться.</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_2">
		<text>И как там было, расскажи, а?</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_3">
		<text>Слушай, ну не хочу я прошлое ворошить, выбрались и то отлично.</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_4">
		<text>Эх, и на том спасибо.</text>
	</string>


	<string id="about_monsters_trader_hangar_0">
		<text>Расскажи мне о каких-нибудь мутантах.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_1">
		<text>Ну значит есть такие милые грызуны, в народе их называют "тушканами". Ты их видел наверняка. Вроде выглядят не опасно, да в стае загрызть запросто могут хоть бывалого сталкера, хоть целую группу. Вот был такой случай, когда специальный отряд "Долга" пошёл на зачистку логова кровососов. Ну так прикинь, эти идиоты лагерь где-то посреди комплекса на "Агропроме" разбили, один часовой свалил куда-то, а другой в свой КПК дрочил, ну там буквально минут 10 никто спящих не охранял. Утро уже значит - пора бы и ребятам их просыпаться, да нет никого. Ну неладное что-то думают, зашли в комнатку, а там кровищи - море и глотки у всех "перегрызаны". Характерные следы тушканов значится, да вот сами они уже и свалили. Пёс его знает, почему на трапезу не остались, да видать умные, гниды. Ну а часовые решили всё же в логово сами пойти, а смерти товарищей на кровососв списать. Так и сгинули, а их КПК сталкер подобрал, да пришёл с новой историей в бар поржать. Так-то.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_2">
		<text>Ну с собаками каждый новичок на кордоне сталкивается, да чего уж говорить - и на большой земле. Эти от своих, скажем так "прототипов" мало чем отличаются. Ослепли только, да обнадёживает это мало, остальные чувства ведь обострились. Особенно нюх. Такие неопытных новичков на раз берут, а под час и более опытных сталкеров, в свою очередь манёвренностью и внезапностью. \nНу слушай значит историю. Повадился кто-то в баре колбасу пиздить ночью. Там всех на уши подняли, охране люлей надавали, все дела. Пригласили даже долговцев охранять, да посмотреть, кто же это ворует, ну они ясен хрен собаку увидели, которая через дыру в заборе вбегала и пристрелили. На утро сталкер удручённый приходит в бар, спрашивает за собаку, а бармен сразу смекнул и сказал ему к долгарям обратиться. Так вообщем чувак с большой земли с этой своей дворнягой через кордон перебрался, домашняя она. Ну они с ней многое пережили, а он ещё и сирота, а тут такое. С тех пор кто такой умный со своей живностью за кордон перебирается либо валит обратно, либо пускает своего "дружка" на ужин братьям-сталкерам. А то нечего и без того нервный народ пугать. А колбасу кстати местный алкаш воровал.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_3">
		<text>Вот есть значится собаки, а есть псевдособаки. Почему "псевдо"? Да на собак они лишь отчасти похожи, ну и из-за способности некоторых воздействовать на мозг человека самым негативным образом, вызывая у него галлюцинации. Пёс его знает, от обычных ли собак они произошли, от волков ли или же это какой-то секретный эксперимент, по крайней мере опыты научников ничего в этой области не осветили. Прыгают эти твари будь здоров, могут глотку человеку в полёте прокусить, ну и фантомы эти их. Если тебе уж повезло нарваться на такую пси-шавку, то значит внимательно следи за ней и её копиями, приметь самую осторожную, которая в бой вступать не торопится и лупи по ней. Это и будет оригинал, потому что эти твари уж шибко разумные, ходят даже легенды о том, что их можно приручить. Собака Болотного Доктора тебе в пример, можешь на Болотах о нём поспрашивать.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_4">
		<text>О снорках давай расскажу. Самая распространённая теория гласит, что это бывшие военные, которые охраняли ЧЗО ещё до второго взрыва, да так и "переварило" им мозги до кашеобразного состояния. Чем-то похожи на зомби, только у этих и от животных кое-что есть, первобытное такое. Ползают на четвереньках, очень гибкие твари, которые могут на несколько метров подпрыгнуть и зацепить, а того и хуже вцепиться в сталкера на лету и сожрать. Ещё одна теория гласит об испытаниях какого-то газа, что и объясняет поголовно надетые на них противогазы. Выброс грянул, кто на земле так прямо со своего поста испарился, а кому-то под землёй несладко пришлось, вот так газ этот и вырвался наружу из-за сбоя в каком-нибудь секретном комплексе. А кто-то вообще считает, что противогазы эти просто сноркам надевать на морду нравится, так они больше чувствуют себя людьми, ну фетиш у них такой типа.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_5">
		<text>Про зомби могу. Ну здесь это довольно-таки распространённое явление, хотя в отличие от дешёвого американского кинца многие их таких "пустышек" сохранили некоторые человеческие повадки и умеют пользоваться оружием, даже сохранили речь. Правда их фразы в большинстве случаев бессвязны. Сахаров тебе про их проихождение больше расскажет, он уже давно изучает феномен пси-излучения. В большинстве своём они ведомые контролёрами и используеются ими для различных целей, правда в пищу он своих "болванчиков" редко употребляет. Существуют так же более типичный подвид данных тварей, который в народе "гражданским" называют за то, что оные оружием пользоваться не умеют, правда таких и убить сложнее, связки им необходимые повредить в то время, как обычные зомби даже крики боли издать могут. \nЕщё очень вероятно некоторые виды гражданских зомби являются выходцами секретных лабораторий, по остаткам одежды это можно легко определить. Это униформа, по всей видимости подопытных и эту теорию подтверждают сведения, которые добыл Меченый в своих странствиях по подземным комплексам, а позднее и другие сталкеры.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_6">
		<text>А давай я тебе про кровососов расскажу. Жуткие твари с щупальцами у рта, гуманоидного типа. Предположительно являют собой мутацию человека, ну это я так - учёных переврал. На деле всяко ничерта не разберёшь и несмотря на шутки у костра они бесполы и гениталий не имеют. Как размножаются - тоже неизвестно, ибо оставить подобный "след" в человеке вряд ли можно за пару часов или дней. Лучше конечно отстреливать этих тварей в самую зубастую пасть, потому что если такой прицепился, то высосет столько крови, что в миг сознание утеряешь. Осложняется всё тем, что они имеют превосходную маскировку, каким-то образом становясь невидимыми, однако опыты проводимые учёными ничего не выявили, кроме того, что их щупальца выделяют специальные железы, препятствующие свёртываемости крови. Такая тварь как только тебя заметит будет возле тебя носиться, круги наматывать, пока ты не устанешь или не растратишь свой боезапас. Новичков так и находят с пустыми магазинами и характерными ранениями. Ты лучше найди место повыше или прижмись к какому-нибудь объекту, чтобы сзади не подкрался и в оба смотри, потому как внезапно перед тобой этот ублюдок появится, да оружие покрепче сожми и стреляй. Самая лучшая тактика, если он застал тебя в одиночку. Убегать от них проблематично.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_7">
		<text>Бюреры. Есть такие твари, легендарные даже скорее, о существовании которых многим лучше не знать, а то усраться со страху можно. Лучший совет, который я могу дать - это не шароёбиться по подземельям и всяким сырым пустым комплексам, лабораториям в том числе, потому как эти твари такие места любят. Но в последнее время их замечали везде и связано это в первую очередь с действиями Меченого, отключившего выжигатель. Химеры тоже к примеру обитали лишь близко к центру зоны, но потом вдруг резко мигрировали и увеличили свою популяцию. По всей видимости кто-то, кто заправляет всем этим в центре зоны имеет влияние над этими тварями и использовал их как своего рода Цербера на последних подступах к своей "цитадели". Если уж попал в передрягу и не смог убежать, то советую беречь голову, так как они обладают сравнительно мощным телекинезом, могут так же послать направленный импульс и сбить тебя с ног, могут отобрать твоё оружие или вымотать тебя, влияя каким-то образом на гравитацию. Выглядят они как жирные и мерзкие карлики, которые людят носить огромные ботинки, которые издают характерные звуки и чёрные плащи, как ни странно сшитые им почти по размеру. Думаю, что они тоже являют собой следствие экспериментов в секретных лабораториях. \nБывют так же различные подвиды данных тварей. К примеру огненные или электрические, как и полтергейсты. Вообще некоторые сходятся во мнении, что полтергейст - это эволюционная ступень бюрера. Однако если электрический полтергейст воздействует на тебя лишь телекинезом, то бюрер соответствующиего типа запросто может метнуть в тебя шаровую молнию или же целую электру, размером с подстанцию.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_8">
		<text>Вот с контролёрами реально шутки плохи, эти твари имеют устойчивый пси-фон и могут манипуляровать сознанием любого человека. Без соответствующей защиты к ним лезть категорически воспрещается, да и вообще лучше обходить такие места стороной. Скорее всего они просто выжгут тебе мозги, даже не парясь над зомбированием, чтобы сразу приготовить из тебя сочные отбивные. Ходят легенды, что они даже разговаривать умеют, но я считаю, что это как раз не более, чем легенды. Но вот их умственные способности оспаривать не приходится. Иной раз они умело могут устраивать засады, ну и кстати чаще всего ходят в одиночку, жадные до пищи видать или философствуют у себя там в бредовой голове. \nМне самому приходилось с таким столкнуться. Сталкер к нам пришёл как-то и рассказал, что мол так и так, на Ростоке в одном из комплексов тварь какая-то странная обосновалась. Хотел говорит ближе подойти и рассмотреть, но голова дико болеть начала так, что оружие из рук чуть ли не вываливалось, ну он и плюнул на это дело, списав всё на какой-нибудь участок с излучением. Ну мы пошли туда значит, заходим и тоже у меня башка так трещать начала! Ну это мы подготовились ещё, таблеток специальных выпили. Смотрю, а там фигура во тьме человеческая сидит, я ж давай палить туда, а она исчезла. А потом раз и этот ублюдок за спиной моей оказался, ну я и выстрелил. Услышал только краем уха далеко-далеко где-то до боли знакомый голос и оторопел. Друга своего, Васюка застрелил. Потом мы всё же разделались с этой тварью, но с охотой я уже завязал и открыл здесь бар. Меня только чудом не убили кстати, повезло, что у Рыжего на это дело разум крепок оказался, ну он и свалил на Север по такому случаю.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_9">
		<text>А ты кошек видел? Ох, ёлки. Что только зона с домашней живностью не сделает. У них от радиации вся щитовидка распухла и эти мерзкие опухоли оставила, уж не знаю, почему именно кошки... Ну короче твари эти крупнее стали, когти острее и бегают они, как угорелые - это тебе не домашнего ублюдка с дерева снимать, да и за теми гоняться нужно, прилегая усилия. Кошки-то эти существа вольные и встретить их можно где угодно, поэтому чаще посматривай на окрестности, а то прибежит, вцепится в задницу твою беспечную и отхватит кусок.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_10">
		<text>В паранормальщину многие здесь не верят, да и вообще иная здесь вера у каждого. У кого в силы свои, у кого в Хозяев там всяких, а у кого в инопланетное вмешательство. Но уж точно не в бога. Однако есть всё же такой монстр под названием "полтергейст", потому-то как иначе назвать полупрозрачную летающую херню, которая предметами в тебя швыряется? Правда ничего сходного с религиозной тематикой на тему неприкаянных душ у этого мутанта нет. Убивается он вполне себе обыденным способом, на соль не реагирует (был у нас уже один такой долбоёб, который проверял) и выглядит как летающая электрическая, либо реже огненная эссенция. Электрический, словно бюрер осыпает тебя всякими предметами, а вот огненный уже способен каким-то образом создавать струи огня прямо перед твоим ебалом, схожие по воздействию и параметрами с жарками. Стреляй прямо в эссенцию - не промахнёшься, однако убить его очень трудно из-за его скорости и манёвренности. \nБывали случаи, что видели сталкеры чёрного или дымного полтергейста. Достоверно о его свойствах ничего неизвестно, но это довольно-таки редкий экземпляр и во многом наверняка потому, что встреча с таким означает гибель в подавляющем большинстве случаев, а убить такого ещё сложнее, ибо дым гораздо менее локализован и отследить его "сердцевину" очень и очень сложно.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_11">
		<text>Есть ещё такие существа, про которых сложено немало баек у костра. И это изломы. Твари гуманоидного типа с гипертрофированной рукой и шеей, этой своей рукой они запросто могут проломить тебе грудную клетку, в то время, как "обычная" по виду аномальных свойств не проявляет. Ходило немало рассказов о том, что изломы частенько любят вступать со сталкерами в контакт и просить всякую херню от консервной банки до импортной зубной пасты. Если уж тебе не свезло и у тебя не оказалось необходимой вещи, то будь готов к бою или же смерти. Зачастую к смерти, потому что изломы чаще вступают в контакт при выгодной для них обстановке, например если ты одиночка и он уже держит тебя своей ковшеобразной рукой сзади. Если же нужный предмет у тебя, то лучше не рыпайся и отдай ему то, чего он просит, а потом ступай с миром на все четыре, он тебя не тронет. Ну это байки. Некоторые фрики даже оставляют провизию в местах, где в последний раз видели излома, зря переводя годные к употреблению продукты.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_12">
		<text>Вот ещё псведогигант. Обычно его рост не превышает человеческий, однако его мощные лапы могут вызвать локальное землятресение, поэтому в народе так его и прозвали. До недавнего времени опять же ничего о нём известно не было и скорее всего перед нами снова лабораторный выродок. Спасибо тем мудакам, которые любят шариться по подземным комплексам и не закрывают за собой дверь. На Севере тоже был свой герой, то ли военный, то ли СБУшник какой, который под местной подстанцией стальную дверь не прикрыл. Как там её... "Железный лес", вроде. С тех пор этих гигантов наблюдали даже в окрестностях завода "Юпитер". По виду можно определить, что когда-то "это" было человеком из-за свисающих позади ног, кожи существа и некоторых других особенностей. Зубасный, но пусть тебя это не пугает, так как он скорее всего просто собьёт тебя с ног и раздавит. И ещё не принимай его неуклюжий внешний вид во внимание, он никогда не падает и не сбивается с пути. Перед походом в зону, где в последний раз видели такую тварь лучше всего прихватить пару подствольных гранат и пулемёт, так как шкура и кости данного мутанта показывают отличную сопротивляемость стрелковому оружию, да и сама тварь очень живучая.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_13">
		<text>Химеру по праву можно назвать вершиной пищевой цепочки зоны. Почему? Это очень умная тварь, преимущественно ночной хищник, который может вылететь на тебя в прыжке с расстояния до нескольких десятков метров. Четвероногий мутант, имеет две головы, за что и получил своё прозвище. Так же очень прочные и острые когти, способные разорвать даже шкуру псевдогиганта. Издают в прыжке характерный рёв, чем-то тоже напоминают человека, встречали таких в основном на Севере зоны в открытых местах, при наличии каких-нибудь объектов. Как рассказывал местный охотник Зверобой, они имеют собственную сферу влияния, где отдыхают, а позже ночью устраивают охоту. \nСуществует так же и её подвид, а именно чёрная химера. Такую во тьме вообще не разглядеть и это делает её гораздо опаснее сородичей (обычные же имеют почти человеческий цвет кожи), так же поговаривают, что она сильнее и выносливее. Убежать от химеры невозможно, лучше найти какое-нибудь узкое помещение, которое сократит её возможность к маневрированию или же стараться отпрыгнуть в сторону, пока она летит к тебе.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_14">
		<text>Кабаны и плоти. \nПлоти представляют собой образец жутко распидорашеной свиньи (как показали опыты учёных), довольно-таки медлительны и слабы, лишь полный дебил сможет попасть под её "клинкообразные" лапы, которыми она непременно пробьёт практически любой бронежилет насквозь. \nКабаны же мало чем отличаются от своих сородичей вне зоны, разве что крупнее и опаснее. Ну и ещё копыта у них гораздо крепче и могут разрезать любую ткань без проблем, как и человеческую плоть. Достаточно просто отпрыгивать в сторону, когда эта туша несётся на тебя где-то в паре метров от столкновения с её клыками. Часто мясо как кабанов, так и плотей употребляют в пищу, если конечно минимизировать возможность радиационного отравления.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_15">
		<text>Карлики. \nСпасибо за то, что помог собрать сведения о них, смотри что я набросал: \nОбитают преимущественно в подземных комплексах, так или иначе применявшихся ранее для опытов над людьми. По видимому представляют из себя результат подобных экспериментов. Обладают сверхъестественной силой, хорошей скоростью и нападают чаще всего группой. На данный момент обнаружен лишь один подвид карлика - копчёный. Грязные, выгоревшие от радиации мутанты с характерным для них излучением, лучше не подпускать таких к себе без "выверта" или "пузыря" в кармане.</text>
	</string>



	<string id="army_south_mechan_mlr_st_0">
		<text>Здравия желаю. Я так понимаю техник Южного Блокпоста?</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_1">
		<text>Так оно и есть.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_2">
		<text>Как к вам можно обращаться?</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_3">
		<text>Не нужно официальности и званий, не на плацу. Да и в случае нападения мутантов или "выползков" каких долго будет выговаривать. Сергей я или просто Серега.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_4">
		<text>Приятно познакомиться.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_5">
		<text>Взаимно, если починить что - выкладывай.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_6">
		<text>Я бы хотел еще поинтересоваться насчет положения дел.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_7">
		<text>Скукотище тут, чуть выше деревня сталкерская и начинается... для нас вплоть до Агропрома сплошные враги.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_8">
		<text>Получается мы заперты и можем нападению в любой момент подвергнуться?</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_9">
		<text>Нет, с недавних пор "Отцы Командиры" пригнали нам БТР, усилили патрули, да и "Вертушка" постоянно в состоянии прикрыть. Плюс забыл сказать, как выходить с территории Блокпоста будешь на север, иди строго по асфальту - минное поле по обе стороны дороги.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_10">
		<text>Учту.</text>
	</string>

	<string id="army_south_mechan_mlr_task_1_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_1_text">
		<text>Механик Серёга попросил меня найти %s</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_1_about">
		<text>Ну пожалуй. Упёрли у нас недавно инструменты все на нужды исследовательского комплекса, который на Янтаре, а мне даже БТР чинить нечем. Не подгонишь мне инструменты для грубой работы?</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_1_fetch_about">
		<text>Ну пожалуй. Упёрли у нас недавно инструменты все на нужды исследовательского комплекса, который на Янтаре, а мне даже БТР чинить нечем. Не подгонишь мне инструменты для грубой работы?</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_1_fetch_finish">
		<text>Спасибо тебе большое, с меня скидочка.</text>
	</string>

	<string id="army_south_mechan_mlr_task_2_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_2_text">
		<text>Механик Серёга попросил меня найти %s</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_2_about">
		<text>Недостаточно оказалось тех инструментов. Для тонкой работы-то не так уж и редки думаю, не мог бы ты добыть для меня их?</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_2_fetch_about">
		<text>Недостаточно оказалось тех инструментов. Для тонкой работы-то не так уж и редки думаю, не мог бы ты добыть для меня их?</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_2_fetch_finish">
		<text>Красава, уважаю. Огромное тебе человеческое спасибо от всех наших ребят.</text>
	</string>

	<string id="army_south_mechan_mlr_task_3_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_3_text">
		<text>Механик Серёга попросил меня найти %s</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_3_about">
		<text>Надоело мне в БТРе копаться, пора бы уже и снарягу ребятам подлатать, а то и более - модернезировать кустарно. Но мне нужны будут инструменты для калибровки, организуешь?</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_3_fetch_about">
		<text>Надоело мне в БТРе копаться, пора бы уже и снарягу ребятам подлатать, а то и более - модернезировать кустарно. Но мне нужны будут инструменты для калибровки, организуешь?</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_3_fetch_finish">
		<text>Обалдеть, не думал, что их снова здесь увижу. Ну от хорошей скидочки ты у меня не уйдёшь, хе-хе.</text>
	</string>



	<string id="army_yan_mec_about_tool_0">
		<text>Здарова, а ты кто?</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_1">
		<text>А по мне не видно? Военный я, Сапсан мой позывной. Здесь нашим ребятам помогаю со снаряжением. Техник по совместительству. Сломалось что, так мне тащи.</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_2">
		<text>И инструменты тебе поди нужны?</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_3">
		<text>Да не, накой! Меня чем надо обеспечили, здесь у научников снаряжение не простое, вот и требует качественного технического вмешательства... приёмник старый вот починил, правда он муть какую-то загоняет. Года два уже как ребятки наши на складах полегли, а он их голоса вещает.</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_4">
		<text>Ну зона она такая, мало ли что вычудить может. Вообщем я понял, удачи тебе здесь.</text>
	</string>



	<string id="ashot_price_for_pathes_duty_0">
		<text>Говорят, у тебя есть интересные товары в обмен на нашивки?</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty_1">
		<text>Конечно! Смотри, дорогой, что у меня тут есть: \n210 патронов калибка 5.56 = 20 нашивок \n50 патронов 7.62 = 15 нашивок \n20 подствольных гранат м209 = 50 нашивок \nНаучник "Свободы" = 50 нашивок \nЭкзоскелет "Свободы" = 65 нашивок \nУникальная СВД = 100 нашивок</text>
	</string>

	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_0">
		<text>У меня есть нашивки.</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_1">
		<text>Выбирай: \n210 патронов калибка 5.56 = 20 нашивок \n50 патронов 7.62 = 15 нашивок \n20 подствольных гранат м209 = 50 нашивок \nНаучник "Свободы" = 50 нашивок \nЭкзоскелет "Свободы" = 65 нашивок \nУникальная СВД = 100 нашивок</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_2">
		<text>210 патронов калибра 5.56.</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_3">
		<text>50 патронов 7.62х54.</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_4">
		<text>20 подствольных М209.</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_5">
		<text>Научник давай.</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_6">
		<text>Экзоскелет давай.</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_7">
		<text>СВД давай.</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_8">
		<text>Ничего не беру, передумал.</text>
	</string>



	<string id="aslan_st_0">
		<text>Как и каким путем лучше выходить на "работу".</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_1">
		<text>Смотри сюда: "синдикат" в Зоне имеет только одну центральную базу - нашу. На Юг отрезана тропа, опять пси-установка на Янтаре работает и толпы зомбарей порой прут оттуда в обнимку с мутантами. Лиманск места гиблые - сплошной лабиринт и фанатики. Рыжий лес еще опаснее, перед мостом осели бойцы монолита, остальная территория кишит мутантами. На Востоке Армейские Склады, территория Свободы.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_2">
		<text>[далее...]</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_3">
		<text>Насчет опасностей - оценишь сам, но имей в виду: когда выполняешь заказы - ты на работе и чувства с соплями выкинь нахер или положи на полку, никакой морали - только расчет. Насчет троп, через Лиманск самая безопасная в плане перемещения. Пространство там закрытое, снайпера возможные тебя вести не смогут, укрытий полно как от выброса, так и на случай затяжной перестрелки. Есть и минусы - это непредсказуемость местности, не знаешь что ждет за углом.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_4">
		<text>Ты говоришь база центральная, есть значит еще форпосты?</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_5">
		<text>Из всех мне известных есть две маленькие точки. Первая на Затоне, у края бескрайних поганых "северных" болот. Вторая у чёрта на куличках, на Окраинах Припяти. А ещё у нас осела группа, на дикой территории. Так же можно встретить наши группы по всей Зоне во время выполнения различных контрактов.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_6">
		<text>За Лиманском уже территория "Монолита", я так понимаю.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_7">
		<text>Госпиталь там старый, но смысла туда лезть нет - тропа на ЧАЭС, как и на Завод Янтаря отрезана пси-излучением.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_8">
		<text>Принято, огромное "благодарю".</text>
	</string>



	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_0">
		<text>Пощупай меня, только руки не распускай, бля!</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_1">
		<text>Кхх... так, ёбана.</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_2">
		<text>Руки/ноги есть, хер на месте - свободен.</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_3">
		<text>Насколько всё плохо?</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_4">
		<text>Я бля конечно в этом нихуя не понимаю, но вроде как тебе должно быть лучше.</text>
	</string>



	<string id="bandit_mechanic_st_0">
		<text>Братан, поведай свою историю.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_1">
		<text>Ты блядь прокурор что ли, хотя ладно и не по фене расскажу.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_2">
		<text>[далее...]</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_3">
		<text>Когда-то мое фото с "доски почета" не исчезало, работал инженером-механиком на заводе и был лучшим спецом этой профессии на своем предприятии. Награждали меня премиями и грамотами.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_4">
		<text>И вдруг тебе захотелось пожиганить, я угадал?</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_5">
		<text>Ты не перебивай и теперь обрати внимание на погоняло мое.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_6">
		<text>Типо Прозрачный от "прозрачненькой"?</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_7">
		<text>А ты не такой распиздяй, как я подумал. Любил я оттянуться со своими корешами на заводе после смены сложной. Завцеха как-то засёк нашу развлекуху и накапал на меня, уволили по статье одним днем как последнего фраера.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_8">
		<text>Жизнь, она такая хуйня.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_9">
		<text>Поперла блядская полоса жизни. Устроился слесарем простым в ЖЭК, друга нашел там - Витька. Денег платили с "гулькин хуй", на выпивку благо хватало. Бухнули как-то мы с кентом, посрались не помню даже из-за чего. В общем я его отверткой пырнул, хорошо что не скопытился он. Дали мне несколько лет строгача. Жена сука пока я сидел все распродала и смылась. Откинулся когда - загнал и дом и все то, что в нем осталось. Деньги пропил и долго бомжевал после этого. Как Зона образовалась, решил сюда дернуть, тут все равны - все бичи одинаковые. Подался к блатным на Свалку, оценив меня как механика местные разрешили остаться. Лучшее время в моей жизни, стволы и водку тащили ящиками.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_10">
		<text>Здесь же не Свалка, братиш.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_11">
		<text>Опять ты перебиваешь. Грянул Большой Выброс, мы попрятались как фраера последние по норам. Как утихло собрались сходкой и решили извилины пропитые напрячь по поводу куда "когти рвать", Свалка оказалась непригодным укрытием от выбросов таких. От нее пришлось отказаться навсегда и перебираться небольшими группами и разными тропами сюда, в Темную Долину.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_12">
		<text>Не хилая история.</text>
	</string>


	<string id="bandit_trader_st_0">
		<text>Почему у тебя такое погоняло ущербное?</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_1">
		<text>Слышь фраер зеленый, тебя чего блатная мышь укусила? Охуели пиздюки - не трогаешь никого, борзянку врубают. Тронешь - так мудак конченный говнюков строит.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_2">
		<text>Стоп, извини - не хотел балон катить. Просто не знал как разговор завести.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_3">
		<text>Ладно, извинения принимаю, ты меня тоже пойми - старый стал, нервы не в пизду.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_4">
		<text>Замётано, а все-таки почему Маслиной зовут?</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_5">
		<text>Как же ты затрахал мои уши, расскажу так и быть. До ходки первой моей еще при "Совке" история моя корни свои имеет. Жизни я красивой захотел. Спекуляцией промышлял, спалившись на сделке одной попал за решетку. Срок свой отмотав начал знакомства новые искать, нашел кентов новых и краденым торговал. Три года жил так - затем опять срок. Откинулся, а "совка" то уже и нет. А знаешь что самое зашкварное?</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_6">
		<text>Нет, я не видел в разумном возрасте времен "Совка".</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_7">
		<text>На первую ходку я попал оказывается за "предпринимательство", спекулянство по "совковому". Сейчас всех успешных за это закрывать можно. Вот где "гузка пригорает".</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_8">
		<text>[далее...]</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_9">
		<text>Вышел когда после второй отсидки, на дно скатился. Прибыли нет, на каждом шагу такие же "предприниматели" как и я. Как образовалась Зона, решил сюда свалить.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_10">
		<text>[далее...]</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_11">
		<text>А Маслиной величают за привычку товар, который мне тащат пробовать на "зубок", придираться люблю к качеству и состоянию.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_12">
		<text>Спасибо за историю, еще раз извини.</text>
	</string>



	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_name">
		<text>Найти [%s]</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_text">
		<text>Петренко нужен [%s]</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_about">
		<text>"Долгу" нужна помощь в отстреле особо опасного зверья. Ты в деле?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_fetch_about">
		<text>"Долгу" нужна помощь в отстреле особо опасного зверья. За [%s] получишь хорошее вознаграждение. Ты в деле?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_fetch_finish">
		<text>Большой человеческое спасибо тебе и награда.</text>
	</string>



	<string id="zbar_dolg_medic_hello_0">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>

	<string id="bar_dolg_medic_talking_0">
		<text>Привет, а ты кто?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_1">
		<text>Я военный фельдшер, раньше им был по крайней мере. Кличут Аспирином, могу подлатать на скорую руку, однако насчёт тяжелых увечий... здесь тебя либо вертолёт, либо сама Зона спасёт. Но вертолёты мы согласуем крайне редко.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_2">
		<text>А лекарственными препаратами торгуешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_3">
		<text>Тише ты! Вон видишь, генерал рядом стоит. Есть у нас такие ушлые, что имуществом группировки притарговывают, но я не из таких. Однако чем смогу, помогу. Ладно, мне работать пора...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_4">
		<text>Бывай.</text>
	</string>

	<string id="bar_dolg_medic_dialog_0">
		<text>Как-то я себя хреново чувствую, посмотри.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_dialog_1">
		<text>Такс, ага. Сейчас поправлю, будешь как новенький.</text>
	</string>

		<string id="bar_dolg_medic_dialog_4">
		<text>С тобой всё в порядке, не отвлекай от работы.</text>
		</string>

	<string id="bar_dolg_medic_dialog_2">
		<text>Насколько всё плохо?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_dialog_3">
		<text>Ну вот и всё, можешь идти. И не забывай по лекарства.</text>
	</string>



	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_name">
		<text>Найти артефакт %s</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_text">
		<text>Бармену нужен этот %s артефакт.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_about">
		<text>Меня интересуют артефакты. Я даю наводку на определённый артефакт, ты приносишь. Ну как?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_fetch_about">
		<text>Мне нужен артефакт %s.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_fetch_finish">
		<text>Молодец, сталкер. Вот твоя награда:</text>
	</string>

	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_name">
		<text>Убить сталкера</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_text">
		<text>Нужно прикончить этого сталкера</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_about">
		<text>От верхушки "Долга" и некоторых сталкеров у меня есть задания на ликвидацию целей. Ну как, берёшься?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_finish">
		<text>Вот твои деньги, только не увлекайся убийствами.</text>
	</string>

	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_3_name">
		<text>Уничтожить мутантов</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_3_text">
		<text>Необходимо зачистить логово мутантов</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_3_about">
		<text>Сталкерам нужна твоя помощь в уничтожении мутантов, даю координаты.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_3_finish">
		<text>Хорошая работа, вот деньги.</text>
	</string>



	<string id="baraholka_trader_talking_0">
		<text>Что это за место?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_1">
		<text>Это, парень - Барахолка. А мы здесь соответственно, барахольщики. Торгуем помалёху, чем бог послал... Правда, скажу тебе товар у меня и вправду откровенное барахло. Но хоть как-то барахтаюсь... А ты как - торговать пришёл, или так?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_2">
		<text>Ты здесь единственный торговец?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_3">
		<text>Да нет, ты что! Тут и другие ребята приторговывают, просто у нас есть правило: крупные сделки - только после захода солнца. Днём да, один я торгую: у меня и товар недорогой, и немного его. А вот ночью здесь настоящая жизнь начинается, потому товар уже идёт совсем другой.</text>
	</string>



	<string id="baraholka_trader_night_task_1_name">
		<text>Найти артефакт %s</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_night_task_1_text">
		<text>Барахольщику нужен артефакт %s.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_night_task_1_about">
		<text>Не хочешь заработать на поиске редких артов? Выдаю за них хорошую снарягу.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_night_task_1_fetch_about">
		<text>Не хочешь заработать на поиске редких артов? Выдаю за них хорошую снарягу. Мне нужен артефакт %s</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_night_task_1_fetch_finish">
		<text>О, спасибо тебе, сталкер. Вот, возьми.</text>
	</string>



	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_0">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_1">
		<text>О, да я здесь кто-то вроде местного бармена или заведующего провиантом, как тебе удобнее. Можно сказать, что я один из немногих, кто в ликвидации аварии на атомной станции учавствовал. Я не местный, но решил всё-таки в зону сходить по контракту. Опыт какой-никакой имеется, ха.</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_2">
		<text>И как оно там было?</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_3">
		<text>Да я тогда срочником был ещё, повезло лишь с ребятами общий фон замерять, да в "зачистках" от радиации учавствовать. Вот про тех, кто у самой станции слышал, да - повезло же им в самой заднице оказаться. Что уж там человек, там от излучения даже техника дохла, вот ты прикинь и скидывали они так лопатами с крыши графит этот. Хотя радиация - штука странная, кого вон не щадит, а Дятлов вот выжил и на нары отправился.</text>
	</string>



	<string id="blackbox_mlr">
		<text>Бортовой самописец</text>
	</string>
	<string id="blackbox_mlr_descr">
		<text>Или "чёрный ящик", как его любят нарекать в СМИ. Бортовые самописцы используются для записей внутренних систем летательного аппарата и переговоров экипажа, вообще для всего того, что позволяет установить возможную причину крушения воздушного судна. В Зоне подобными устройствами оснащается каждый летательный аппарат, правда "чёрный ящик" пригодным остаётся далеко не всегда. В Зоне им могут интересоваться как сами военные по вполне справедливым причинам, так и всякие теневые, а под час и популярные в сталкерской среде торговцы.</text>
	</string>



	<string id="boroda_story_0">
		<text>Бородой значит величают.</text>
	</string>
	<string id="boroda_story_1">
		<text>Совершенно верно, я вижу ты тут новенький.</text>
	</string>
	<string id="boroda_story_2">
		<text>Да - решил поглядеть знаменитый "Скадовск" лично, чем тут можно заняться?</text>
	</string>
	<string id="boroda_story_3">
		<text>Да чем угодно, после ухода Султана стало не так напряжно в окресностях заниматься поисками артефактов. На Юг если пойдешь, в сторону Цехов Подстанций или Станции Переработки Отходов, будь аккуратнее. Синдикат там держит территории, хоть парни и адекватные, но опасные. Артефакты если найдешь, то неси сюда - останешься с хорошим настроением и наваром. Удачи.</text>
	</string>
	<string id="boroda_story_4">
		<text>И тебе не хворать.</text>
	</string>



	<string id="brain_on_staff_1_0">
		<text>Профессор, вас что-нибудь интересует быть может сильнее остального?</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_1_1">
		<text>Да, есть такое дело. Мне нужны свежие образцы мозгов контролёра для более "углубленного" изучения феномена пси-излучения. Вообщем смотрите, что я могу за это предложить: \n10 научных аптечек \n10 армейских аптечек \nДетектор класса "Велес" \nТри анабиотика.</text>
	</string>



	<string id="brain_on_staff_0">
		<text>Вот ваш мозг, профессор.</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_1">
		<text>Хорошо... я могу предложить тебе за это 4 научных аптечек, либо столько же армейских, либо детектор класса "Велес", а ещё могу два анабиотика. Выбирайте:</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_2">
		<text>Я возьму 4 научных.</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_3">
		<text>Я возьму 5 армейских.</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_4">
		<text>Лучше "Велес" давайте.</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_5">
		<text>Анабиотики мне бы очень пригодились.</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_6">
		<text>Ой, я пожалуй передумал.</text>
	</string>



	<string id="bridge_down_red_forest_tips">
		<text>Опустить мост ($$ACTION_USE$$)</text>
	</string>
	<string id="bridge_stop_red_forest_tips">
		<text>Остановить мост ($$ACTION_USE$$)</text>
	</string>
	<string id="bridge_up_red_forest_tips">
		<text>Поднять мост ($$ACTION_USE$$)</text>
	</string>



	<string id="buy_information_from_trader_0">
		<text>У тебя есть свежая информация?</text>
	</string>

		<string id="buy_information_from_trader_1">
			<text>Готов поделиться с тобой информацией о болотном докторе за 7000.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_6">
			<text>Давай.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_11">
			<text>Старик теперь находится на Болотах, всё ждёт своего друга-"Стрелка". Недавно к нему заходил какой-то мужик, которому Доктор и поведал свою историю и что важно - историю самой группы Стрелка! Можешь лично сходить к нему и убедиться.</text>
		</string>

		<string id="buy_information_from_trader_2">
			<text>Есть информация о странном сталкере, который ищет группу Стрелка за 10000.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_7">
			<text>Давай.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_12">
			<text>Этот самый сталкер, который ходил к Доктору теперь ищет следы группы "Стрелка". Он уже исследовал лаборатории в ТД и на Янтаре и останавливаться на этом явно не собирается. Судя по проверенным источникам он хочет прорваться в центр Зоны и закончить то, чего так и не смогла вышеупомянутая группа сталкеров по тем или иным причинам.</text>
		</string>

		<string id="buy_information_from_trader_3">
			<text>У меня имеется информация, проливающая свет на второе отключение "Выжигателя" за 15000.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_8">
			<text>Давай.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_13">
			<text>Это всё тот же сталкер и он отключает "Выжигатель"! Интересно, когда они догадаются хоть как-то навредить пульту управления, а не дрочить переключатель каждый раз? Ходят слухи, что теперь он собирается в Припять и у него от Доктора было какое-то поручение. Не знаю, хочет ли старик таким образом найти своего друга или же за этим скрыто нечто большее.</text>
		</string>

		<string id="buy_information_from_trader_4">
			<text>Распологаю информацией о похождениях таинственного сталкера на "Генераторах" за 24000.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_9">
			<text>Давай.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_14">
			<text>Слышал ли ты когда-нибудь о "Генераторах"? До недавнего времени это место считалось лишь мифом, но после второго похода группы "Стрелка" к центру Зоны все сомнения развеялись. Идут упорные споры о том, что же там находится, но старые спутниковые снимки свидетельствуют о какой-то странноватой инфраструктуре, в честь которой это место и было названо. По видимому оттуда осуществляется управление как группировкой "Монолит", так и всеми важными процессами на территории Зоны. Так вот наш сталкер уже отправился туда и думаю он настроен серьёзно, вероятно его вмешательство может повлечь серьёзные перемены в Зоне, лидеры некоторых группировок уже выразили своё недовольство относительно этой информации.</text>
		</string>

	<string id="buy_information_from_trader_5">
		<text>На данный момент нет.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_10">
		<text>Мне это не интересно.</text>
	</string>



	<string id="buy_perehod_0">
		<text>Приветствую. Не знаешь ли случайно информации о скрытых проходах?</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_1">
		<text>Да, знаю несколько... Но ты же понимаешь, что за бесплатно в Зоне информацию никто не даёт? За 8000 могу рассказать и показать в твоём ПДА.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_9">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_10">
		<text>Дороговато... Когда-нибудь позже.</text>
	</string>

	<string id="buy_perehod_2_0">
		<text>Я бы купил информацию о проходах.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_2_2">
		<text>Знаю тут парочку... Отмечу на твоём ПДА за один "Лунный свет".</text>
	</string>

		<string id="buy_perehod_2_11">
		<text>Держи.</text>
		</string>
		<string id="buy_perehod_2_12">
		<text>Подожди, у меня ничего нет.</text>
		</string>

	<string id="buy_perehod_2_3">
		<text>Знаю-знаю. Давай одну "Душу" и отмечу в твоём ПДА.</text>
	</string>

		<string id="buy_perehod_2_13">
		<text>Держи.</text>
		</string>
		<string id="buy_perehod_2_14">
		<text>Подожди, у меня ничего нет.</text>
		</string>

	<string id="buy_perehod_3_0">
		<text>Мне бы найти информацию про проходы, очень нужно.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_3_3">
		<text>Знаю-знаю. Давай одну "Душу" и отмечу в твоём ПДА.</text>
	</string>

		<string id="buy_perehod_3_13">
		<text>Держи.</text>
		</string>
		<string id="buy_perehod_3_14">
		<text>Подожди, у меня ничего нет.</text>
		</string>

	<string id="buy_perehod_3_4">
		<text>Не обижайся, но только за "выверт" я тебе его отмечу.</text>
	</string>

		<string id="buy_perehod_3_15">
		<text>Держи.</text>
		</string>
		<string id="buy_perehod_3_16">
		<text>Подожди, у меня ничего нет.</text>
		</string>

	<string id="buy_perehod_4_0">
		<text>Приветствую. Не знаешь ли случайно информации о скрытых проходах?</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_4_5">
		<text>Поспрашивай у торговцев, они наверняка знают, а я нет.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_4_6">
		<text>Нет, не знаю.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_4_7">
		<text>Не знаю, но они точно есть.</text>
	</string>



	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_1_name">
		<text>Ликвидировать цель</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_1_text">
		<text>Необходимо ликвидировать очередную цель</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_1_about">
		<text>Да, работа у нас всегда есть. Я даю тебе координаты, ты уничтожаешь цель.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_1_finish">
		<text>Молодец, держи свои деньги.</text>
	</string>

	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_2_name">
		<text>Собрать [%s]</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_2_text">
		<text>Аслан попросил собрать [%s]</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_2_about">
		<text>Хочешь поохотиться на людей? Я говорю тебе, сколько нашивок сорвать, ты приносишь мне их и получаешь деньги.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_2_fetch_about">
		<text>Хочешь поохотиться на людей? Сорви мне [%s], а я тебе хорошо заплачу.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_2_fetch_finish">
		<text>Молодец, братан. Держи деньги:</text>
	</string>



	<string id="dasc_tech_mlr_task_1_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_1_text">
		<text>Техник на лесопилке попросил достать для него %s</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_1_about">
		<text>Как ты уже понял, глушь здесь несусветная. Хоть это и бывшая лесопилка, но как видишь кроме брёвен здесь ничего не осталось. Мне бы пригодились кое-какие инструменты, принесёшь?</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_1_fetch_about">
		<text>Как ты уже понял, глушь здесь несусветная. Хоть это и бывшая лесопилка, но как видишь кроме брёвен здесь ничего не осталось. Мне бы пригодились кое-какие инструменты, принесёшь?</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_1_fetch_finish">
		<text>Спасибо, теперь малость веселее будет. Держи "Плёнку", хороший арт, редкий.</text>
	</string>

	<string id="dasc_tech_mlr_task_2_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_2_text">
		<text>Техник на лесопилке попросил достать для него %s</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_2_about">
		<text>Раз уж ты один комплект инструментов нашёл, то может быть знаешь, где второй достать?</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_2_fetch_about">
		<text>Раз уж ты один комплект инструментов нашёл, то может быть знаешь, где второй достать?</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_2_fetch_finish">
		<text>Вот спасибо, так спасибо. С меня скидка небольшая.</text>
	</string>

	<string id="dasc_tech_mlr_task_3_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_3_text">
		<text>Техник на лесопилке попросил достать для него %s</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_3_about">
		<text>Я понимаю, что слишком многое прошу для этого богом забытого места, но быть может подсобишь с третьим комплектом?</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_3_fetch_about">
		<text>Я понимаю, что слишком многое прошу для этого богом забытого места, но быть может подсобишь с третьим комплектом?</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_3_fetch_finish">
		<text>Спасибо, может быть это убогое место когда-нибудь превратится в полноценный лагерь.</text>
	</string>



	<string id="devushka_1_start_0">
		<text>Эй, чувак, привет. Как жизнь?</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_start_1">
		<text>Привет. Да неплохо. А ты... ты вообще как тут очутилась?</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_start_2">
		<text>Я в «Свободе» была, но ушла от них. Были причины... Поможешь мне? У меня из оружия один ПМ остался, а мне бы какой-нибудь дробовик, желательно из семейства ТОЗ - привыкла к ним. Был у меня как-то ТОЗ с оптикой. Да и патронов так двадцать к нему мне для начала хватит.</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_start_3">
		<text>Да, давай помогу тебе.</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_start_4">
		<text>Не, у меня дел по горло.</text>
	</string>

		<string id="devushka_1_start_6">
		<text>А расплачиваться натурой будешь?</text>
		</string>

	<string id="devushka_1_start_5">
		<text>Спасибо. У меня для тебя как раз есть кое-что.</text>
	</string>



	<string id="devushka_2_start_0">
		<text>Вот, держи. Нашёл тебе это ружьё. И патроны. Почему патроны сама у Сидоровича-то не купила?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_start_1">
		<text>Спасибо, чувак. Да Сидор всё из Зоны меня отправить хочет, видите ли, не место здесь мне, домой к маме нужно. То же мне, внучку нашёл. Вот держи, как и обещала - это тебе пригодится! Пошарила тут вокруг, наткнулась на старый схрон техника местного.</text>
	</string>



	<string id="devushka_0_dialog_0">
		<text>Ну что, как успехи? Вид у тебя какой-то болезненный, если честно.</text>
	</string>
	<string id="devushka_0_dialog_1">
		<text>Да давно не ела просто. Слушай, а похавать есть чего? А то брюхо к спине уже присохло. Ну консервы там...</text>
	</string>
	<string id="devushka_0_dialog_2">
		<text>Вот, держи, мне не жалко.</text>
	</string>
	<string id="devushka_0_dialog_3">
		<text>Ты уж извини, но у самого с припасами туго, жрать нечего.</text>
	</string>
	<string id="devushka_0_dialog_4">
		<text>Ещё и пожрать тебе принести? За оружием сбегай, патроны ей купи. Ты сама-то умеешь что-нибудь? Подстилка свободовская...</text>
	</string>
	<string id="devushka_0_dialog_5">
		<text>Респект, чувак. Спасибо, в общем.</text>
	</string>



	<string id="devushka_1_dialog_0">
		<text>Расскажи о себе ещё раз.</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_dialog_1">
		<text>Да что тут рассказывать... Семья у меня была неблагополучная. Мать постоянно пила и трахалась с левыми мужиками, отца я не знала, а отчим был тем ещё мудаком, избивал меня постоянно. Один раз, после очередного побоя, захотел меня изнасиловать, я не далась и разбила ему бутылку о голову. Я его так ненавидела, что в порыве гнева заколола его осколком. Очнулась, все руки в крови, отчим уже не дышал, да и нечем было ему... Пришлось сбежать, не очень хотелось в тюрьму.</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_dialog_2">
		<text>Сильно... И ты одна пошла в Зону вот так, в одиночку?</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_dialog_3">
		<text>Нет, была у меня подружка... Килькой звали. Мы вместе в Зону пошли, у неё тут парень был «свободовец». Только не дошла Килька, убило её в аномалии. Принесла я тому парню сумку её, он крутой был, никому меня трогать не позволял. Хороший был, по Кильке сильно убивался. Его потом «Долг» застрелил и стала ко мне всякая мразь лезть. Ушла я оттуда.</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_dialog_4">
		<text>Понятно.</text>
	</string>



	<string id="devushka_heal_0">
		<text>Постой, давай полечим тебя.</text>
	</string>
	<string id="devushka_heal_1">
		<text>Да ладно, я в норме. Не переживай.</text>
	</string>
	<string id="devushka_heal_2">
		<text>Кто-то обещал делать то, что я скажу, стажёр. Помнишь?</text>
	</string>
	<string id="devushka_heal_3">
		<text>Точно? Ну смотри, если что - кричи.</text>
	</string>
	<string id="devushka_heal_4">
		<text>Помню, помню... Спасибо.</text>
	</string>



	<string id="devushka_2_dialog_0">
		<text>Чем планируешь заняться?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_1">
		<text>Да вот, выпросила у Сидоровича задание, на поиск артефактов. А чего спрашиваешь? Помочь хочешь?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_2">
		<text>Да так. Мне пора. Удачи, Хип.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_3">
		<text>*...всхлипывает...*</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_4">
		<text>Ну ты чего так расстроилась то?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_5">
		<text>Не уходи, пожалуйста. Не броса-аа-ай...*...плачет...*</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_6">
		<text>Домой тебе надо, Хип. Давай я переговорю с Сидоровичем, может он поможет переправить тебя за Кордон. Родители, небось, с ума сходят.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_7">
		<text>Они с ума сходят, если на опохмел бабла не насобирают! Семья у меня была неблагополучная. Мать постоянно пила и гуляла с левыми мужиками, отца я не знала, а отчим был тем ещё мудаком, избивал меня постоянно. Один раз, после очередного побоя, захотел меня изнасиловать, я не далась и разбила ему бутылку о голову. Я его так ненавидела, что в порыве гнева заколола его осколком. Очнулась, все руки в крови, отчим уже не дышал, да и нечем было ему... Пришлось сбежать, не очень хотелось в тюрьму.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_8">
		<text>Сильно... И ты одна пошла в Зону вот так, в одиночку?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_9">
		<text>Нет, была у меня подружка... Килькой звали. Мы вместе в Зону пошли, у неё тут парень был свободовец. Только не дошла Килька, убило её в аномалии. Принесла я тому парню сумку её, он крутой был, никому меня трогать не позволял. Хороший был, по Кильке сильно убивался. Его потом долг застрелил и стала ко мне всякая мразь лезть. Ушла я оттуда. Никого у меня теперь нет.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_10">
		<text>И что я должен сделать?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_11">
		<text>Помоги мне с заданием, расскажи, как выживать в Зоне... Ты крутой сталкер, классный, много знаешь. Я всё делать буду! Не бросай меня только! Ты самый классный, ты... первый настоящий человек здесь.</text>
	</string>

		<string id="devushka_2_dialog_16">
		<text>Ты хоть понимаешь, что такое по Зоне лазить? Что такое ночь, например, в Лощине, а не в уютной деревне новичков под присмотром Фаната? Убегала ли ты от стаи слепых псов по незнакомой местности, где аномалий больше, чем у дурака фантиков? Нет? А посмотри на зомби. Ходят, ёбла перекошенные, красавчики, правда? Учти, с твоей симпатичной мордашкой то же самое может случится.</text>
		</string>
		<string id="devushka_2_dialog_17">
		<text>Да всё ништяк. Я сильная и умная. Я выдержу, не смотри, что девочка. Возьми с собой, сталкер. Выгнать всегда успеешь.</text>
		</string>

	<string id="devushka_2_dialog_12">
		<text>Ох... Ладно, хорошо. Урок первый: забудь, что ты была в «Свободе». Дальнейшее путушествие без свободовских штучек и фразочек! Хорошо, хоть нашивки оторвала, а то доказывай потом долговцам, что ты не верблюд. Какие артефакты нужны? А детектор есть?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_13">
		<text>Извини, Хип, но нет.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_14">
		<text>«Лунный свет», «Огненный шар» и «Выверт». Детектор есть, «Отклик».</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_15">
		<text>Ну это ещё ничего... Сойдёт, но при случае надо будет тебе более функциональный заиметь. Пошли, стажёр!</text>
	</string>



	<string id="devushka_3_quest_0">
		<text>Сидорович, я тут Хип с твоим заданием помог, принимай товар.</text>
	</string>
	<string id="devushka_3_quest_1">
		<text>Хм. Мда, ну ладно, уговор есть уговор. Я в ваши с ней дела не полезу, мне оно сто лет не надо. Держи, за работу. Да ей отсыпать не забудь. Постой. И ещё... Пока вы артефакты искали, в деревню приходили «свободовцы», Хип спрашивали. Но я сказал, что не было здесь такой. Ты уже не обессудь, но лучше ей из деревни слинять по-тихому. Если заявятся снова и ей плохо будет, видок у них был отбитый, и мне как-то доверие «Свободы» подрывать не хочется.</text>
	</string>
	<string id="devushka_3_quest_2">
		<text>Мля, ну и влипли. Ладно, уйдём ночью, без шума и пыли. Спасибо, что прикрыл.</text>
	</string>
	<string id="devushka_3_quest_3">
		<text>Хорошо всё таки, что ты за ней присмотреть решил. А то пропадёт девка в Зоне, жалко будет.</text>
	</string>

	<string id="devushka_3_quest_money_0">
		<text>Вот, держи свою честно отработанную половину.</text>
	</string>
	<string id="devushka_3_quest_money_1">
		<text>Первая моя серьёзная ходка! Спасибо тебе большое!</text>
	</string>

	<string id="devushka_3_dialog_0">
		<text>Тут от Сидоровича информация поступила, что за тобой «свободовцы» приходили в деревню. Сидор не выдал нас, но теперь отсюда уйти придётся. Пока иди, отдохни, выступаем ночью, а я ещё подумаю, как нам лучше поступить.</text>
	</string>
	<string id="devushka_3_dialog_1">
		<text>Ох, а я надеялась, что они наконец оставят меня впокое, ублюдки, даже здесь нашли. Хорошо, пойдём ночью...</text>
	</string>
	<string id="devushka_3_dialog_2">
		<text>Пойдём к костру передохнём пока.</text>
	</string>



	<string id="devushka_4_dialog_0">
		<text>Всё, сиди здесь тихо, никуда не уходи. Ночью я за тобой приду.</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_dialog_1">
		<text>Хорошо, буду ждать тебя.</text>
	</string>

	<string id="devushka_4_quest_0">
		<text>Как ты? Готова? У меня появилось парочка идей, как мы поступим.</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_quest_1">
		<text>Готова, вроде... И что мы будем делать?</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_quest_2">
		<text>Думаю, что нам стоит обратиться к Бармену, который обитает в баре «100 рентген». Он нам подскажет, что делать. Я не люблю «свободовцев» и не хочется идти с ними на прямой контакт.</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_quest_3">
		<text>Думаю, что «свободовцы» - нормальные чуваки и мы сможем с ними договориться. Пойдём на Армейские склады к Миклухе и всё решим. Не переживай, если что, я тебя смогу защитить.</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_quest_4">
		<text>Хорошо, пойдём. Мне тоже не хочется на военные склады тащиться, чтобы опять увидеть этих мразей, которые ко мне лезли.</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_quest_5">
		<text>Окей... Миклуха, конечно, среди них самый адекватный. Я и не переживаю.</text>
	</string>

	<string id="devushka_4_help_0">
		<text>Здорово, как жизнь? Есть пара вопросов насчёт моей напарницы, какие-то проблемы со «свободовцами»...</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_help_1">
		<text>Ну, проходи. Вот, выпей кружечку за счёт заведения, и даму угости! Дела идут прекрасно. Проблемы со «свободовцами», говоришь? В курсе я, насчёт ваших проблем. Баб в Зоне мало и новости о них разлетаются быстро. Твою Хип ищет несколько отморозков, из-за которых она вероятно и ушла из «Свободы». Могу связаться с Лукашом и всё уладить, он там их мигом построит, но, как говорится, услуга за услугу.</text>
	</string>



	<string id="devushka_5_help_0">
		<text>Здорово, как жизнь? Есть пара вопросов насчёт могу напарницы. Я думаю, ты с ней знаком.</text>
	</string>
	<string id="devushka_5_help_1">
		<text>Ну, проходи! Вот, держи, курни, бро. Расслабься. Дела идут неплохо, хоть и нечисти, которая прёт с Барьера не уменьшилось. И конечно, я узнал Хип. О ней среди группировки много разговоров ходило. Некоторые даже таранили морды друг другу из-за неё.</text>
	</string>



	<string id="devushka_help_0">
		<text>И в чём заключается твоя просьба?</text>
	</string>
	<string id="devushka_help_1">
		<text>Да так, сущий пустяк. Отнеси эти контейнеры для артефактов Бороде на «Скадовск». Он в них особо радиоактивные артефакты хранить будет, а то бывает иногда такое притащут, что фонит как на ЧАЭС. Учти только, они тяжёлые. Ну как, осилишь?</text>
	</string>
	<string id="devushka_help_2">
		<text>Осилим, давай свои контейнеры.</text>
	</string>
	<string id="devushka_help_3">
		<text>Погоди, нам нужно немного подготовиться.</text>
	</string>



	<string id="devushka_help1_0">
		<text>За Хип таскается пара твоих ребят, приходили в деревню новичков, искали её. Тебе известно об этом что-то?</text>
	</string>
	<string id="devushka_help1_1">
		<text>Пара ребят, говоришь? Хм... Есть у меня мысль, кто это мог быть. В прочем, я с ними разберусь, не переживай. Не хватало ещё, чтобы «Свобода» прославилась тем, что насилует беззащитных девушек. Хотя Хип имеет пару скорпионов в рукаве, беззащитной её особо не назовёшь. Но, чувак, с тебя тоже должок, так как ты увёл из моей группировки отличный кадр. Релакс, релакс, не кипятись, шучу. Сможете доставить груз Локи на «Янов»? Там пара сумок с медикаментами. С оплатой не обидим. Возьмётесь?</text>
	</string>
	<string id="devushka_help1_2">
		<text>Отчего бы и не взяться, раз ты нам так охотно помог. Давай свои медикаменты.</text>
	</string>
	<string id="devushka_help1_3">
		<text>Погоди, нам нужно немного подготовиться.</text>
	</string>



	<string id="devushka_boroda_help_0">
		<text>Здорово, как успехи? Мы к тебе с гостинцами от Бармена пожаловали, принимай свои контейнеры.</text>
	</string>
	<string id="devushka_boroda_help_1">
		<text>Привет. Ну, спасибо, что доставил. Держи пару сувениров.</text>
	</string>

	<string id="devushka_loki_help_0">
		<text>Как жизнь, мэн? Мы к тебе с гостинцами от Миклухи пожаловали, принимай свои медикаменты.</text>
	</string>
	<string id="devushka_loki_help_1">
		<text>Привет. Спасибо, чувак. Держи бонус, Миклуха распорядился выдать.</text>
	</string>



	<string id="give_devushka_medved_0">
		<text>Эй, стажёр. Вот, держи хороший детектор. Получше твоего «Отклика» будет.</text>
	</string>
	<string id="give_devushka_medved_1">
		<text>Спасибо, теперь я точно что-то крутое найду!</text>
	</string>



	<string id="devushka_give_present_0">
		<text>Ну, вот и всё. Одной проблемой стало меньше, правда в процессе её решения нас занесло на север Зоны. Тут чрезвычайно опасно, гораздо опаснее, чем в южных районах, но можно разжиться очень хорошим хабаром.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_1">
		<text>Артефактами?</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_2">
		<text>Да, но такими, за которые учёные готовы заплатить огромные деньги. Это тебе не три простых артефакта Сидоровичу принести. Тут специальный детектор нужен. Но и простых артефактов здесь тоже много.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_3">
		<text>Круто! Ну что, пошли искать?</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_4">
		<text>Знаешь что, стажёр... нужно нам с тобой с Зоной завязывать. Чужая она для нас, Зона эта, тут только мертвяки, кровососы и прочая нечисть жить может, не для людей она.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_5">
		<text>Как же так? Почему? Мы больше не будем искать артефакты? И я не буду сталкером?</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_6">
		<text>Далось тебе это сталкерство. Что в нём хорошего? Со смертью играть каждый день краплёными картами? Козыри, девочка, в этой игре редко перепадают. И чего ради? Бабок заработать? Да провались она пропадом, грязь эта. Нервы пощекотать? Пойми, там смерть на каждом шагу, за каждым углом, тошнит уже от неё.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_7">
		<text>Ты за меня боишься, да?</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_8">
		<text>Да, боюсь. Не хочу, чтобы ты была сталкером.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_9">
		<text>Не знаю, что ты себе такого придумал, пока мы шли сюда. Но сдаётся мне, что тебя уже тянет в Зону. Ведь сталкер - это навсегда. И для меня тоже.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_10">
		<text>Ну, тогда ищи себе другого учителя.</text>
	</string>

		<string id="devushka_give_present_12">
		<text>Как скажешь.</text>
		</string>

	<string id="devushka_give_present_11">
		<text>Ох, что же ты со мной делаешь? Ладно... Передохнём и пойдём посмотрим, что здесь интересного. Такого ты ещё не видела.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_13">
		<text>Постой, у меня для тебя есть кое-что. Вот, это тебе! И ещё, если вдруг ты захочешь побыть один - отведи меня в деревню новичков, буду ждать тебя там.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_14">
		<text>Ну и ну! Ай да стажёр. И когда только успела? Вроде всегда была рядом. Быстро учишься!</text>
	</string>



	<string id="devushka_go_village_0">
		<text>Стажёр, я тебя на время покину. Не переживай, не навсегда.</text>
	</string>
	<string id="devushka_go_village_1">
		<text>Уверен?</text>
	</string>
	<string id="devushka_go_village_2">
		<text>Да, отдохни пока.</text>
	</string>
	<string id="devushka_go_village_3">
		<text>В прочем, пошли дальше.</text>
	</string>
	<string id="devushka_go_village_4">
		<text>Хорошо. Буду ждать твоего возвращения.</text>
	</string>



	<string id="adventure_time_with_hip_0">
		<text>Ну что, пойдём, стажёр?</text>
	</string>
	<string id="adventure_time_with_hip_1">
		<text>Ну, ты даёшь! Я тут от скуки уже на стену лезу. Пойдём скорее!</text>
	</string>



	<string id="devushka_about_semeckiy_0">
		<text>Ты знаешь, кто такой Юра Семецкий? И почему он умирает каждый день по несколько раз.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_1">
		<text>Ну так. В «Свободе» говорили, что это вирус, который запустили в сталкерскую Сеть.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_2">
		<text>Никакой это не вирус. Самые первые сталкеры, которые сумели добраться до мифического Монолита - Исполнителя Желаний, похороненного где-то в недрах четвертого энергоблока ЧАЭС, становились Призраками Зоны. Монолит якобы действительно осуществлял их мечту, но обязательно с какой-нибудь заковыркой. Юра Семецкий - один из первых сталкеров, ступивших на зараженные земли еще в 2007-м, - согласно легенде, добрался-таки до Исполнителя Желаний и заказал себе ни много ни мало - вечную жизнь.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_3">
		<text>И что же в итоге?</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_4">
		<text>С тех пор каждый день в сталкерской Сети выскакивает сообщение о смерти сталкера с таким именем. Вот так он и живет. Вечно, блин.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_5">
		<text>Вот это да, а мы всё хихикали над феерическими способами его умерщвления. Думали - вирус или чья-то шутка.</text>
	</string>



	<string id="devushka_about_artefact_0">
		<text>Ты знаешь, где артефакты появляются, которые мы для Сидоровича ищем?</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_1">
		<text>Ну так. Знаю, что «Лунный свет» в электре нужно смотреть, «Выверт» в гравитационных аномалиях появляется, а «Огненный шар» - в аномалиях с жарками.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_2">
		<text>Неплохо, базовые знания у тебя есть. Запомни ещё, что в аномалии нельзя лезть очертя голову, желательно иметь в карманах болты, гайки и тому подобное мелкое барахло, которое хорошо швыряется. Это нужно для того, чтобы прощупывать себе дорогу. А то находятся иногда глупые сталкеры, которые вдобавок любят повторять пару самых скверных выражений в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_3">
		<text>Это каких?</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_4">
		<text>"Авось пронесёт" да "нихрена не будет".</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_5">
		<text>Я поняла.</text>
	</string>



	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_0">
		<text>Мне нужна медицинская помощь.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_1">
		<text>Так, а ну-ка давай посмотрю...</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_2">
		<text>С тобой всё нормально.</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_3">
		<text>Насколько всё плохо?</text>
	</string>
	<string id="ds_killer_medic_mlr_heal_4">
		<text>Вот теперь с тобой точно порядок, пусть и не полный.</text>
	</string>



	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_name">
		<text>Уничтожить логово мутантов</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_text">
		<text>Фанат попросил уничтожить логово мутантов, чтобы обезопасить новичков в деревне, и прочих сталкеров, что ходят через Кордон.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_about">
		<text>Есть одно дело вообщем. С каждым днем на Кордоне становится всё опаснее. Здесь устраивают логова всё более опасные мутанты, и нам ни в коем случае нельзя допустить их размножения! Ты должен будешь зачистить зону, которую я отметил на твоем КПК. Убивай каждую тварь, что увидишь. Если сделаешь - в долгу не останусь. Ну так что?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_finish">
		<text>Спасибо, благодаря тебе новички будут в относительной безопасности. Вот твоя награда.</text>
	</string>



	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_name">
		<text>Найти артефакт "Плёнка"</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_text">
		<text>Фанат попросил найти для новичка артефакт "Плёнка"</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_fetch_about">
		<text>В общем дело такое. Новичок у нас один в деревеньке есть, ходил недавно на свалку в болотце такое кислотное, ну и нашёл там артефакт. На радостях побежал сразу в деревню хвастать, да вот незадача, военные его тормознули. Ну чёрт знает, патруль какой-то был. Вот, арт и некоторое снаряжение они у него забрали, а мужик этот горюет теперь сидит - первый арт и сразу же комом. Ну кто знать ведь мог, что так получится? Арт редкий очень, "Плёнка" называется. Я бы и сам сходил, да не могу молодняк оставить наедине с собой, они ж тут такое учудят... не поможешь брату-сталкеру?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_fetch_finish">
		<text>Спасибо тебе, думаю тот мужик обрадуется. А то мне здесь сопли распускать не нужно... и так тяжко живётся.</text>
	</string>



	<string id="esc_3_16_military_trader_task_1_name">
		<text>Сорвать [%s]</text>
	</string>
	<string id="esc_3_16_military_trader_task_1_text">
		<text>Журов попросил сорвать [%s]</text>
	</string>
	<string id="esc_3_16_military_trader_task_1_about">
		<text>"Сверху" запустили неофициальную программу, хочешь в ней поучавствовать и доказать всем, что ты хороший солдат? Меня интересуют нашивки уголовников в качестве доказательства.</text>
	</string>
	<string id="esc_3_16_military_trader_task_1_fetch_about">
		<text>"Сверху" запустили неофициальную программу, хочешь в ней поучавствовать и доказать всем, что ты хороший солдат? Собери мне [%s]. Ну как, не надорвёшься?</text>
	</string>
	<string id="esc_3_16_military_trader_task_1_fetch_finish">
		<text>Ха, да ты не промах. Держи свои премиальные.</text>
	</string>



	<string id="euro_level_of_buy_equpments_0">
		<text>Я хотел бы прикупить некоторое снаряжение оптом.</text>
	</string>
	<string id="euro_level_of_buy_equpments_1">
		<text>Что тебя интересует?</text>
	</string>

		<string id="euro_level_of_buy_equpments_2">
		<text>Медикаменты.</text>
		</string>
		<string id="euro_level_of_buy_equpments_3">
		<text>Провизия.</text>
		</string>
		<string id="euro_level_of_buy_equpments_4">
		<text>Боеприпасы.</text>
		</string>
		<string id="euro_level_of_buy_equpments_5">
		<text>Выбирай:</text>
		</string>
		<string id="euro_level_of_buy_equpments_6">
		<text>Выбирай:</text>
		</string>
		<string id="euro_level_of_buy_equpments_7">
		<text>Выбирай:</text>
		</string>

	<string id="euro_level_of_buy_equpments_30">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>


	<string id="low_level_of_buy_equpments_0">
		<text>Я хотел бы прикупить некоторое снаряжение оптом.</text>
	</string>
	<string id="low_level_of_buy_equpments_1">
		<text>Что тебя интересует?</text>
	</string>

		<string id="low_level_of_buy_equpments_2">
		<text>Медикаменты.</text>
		</string>
		<string id="low_level_of_buy_equpments_3">
		<text>Провизия.</text>
		</string>
		<string id="low_level_of_buy_equpments_4">
		<text>Боеприпасы.</text>
		</string>
		<string id="low_level_of_buy_equpments_5">
		<text>Выбирай:</text>
		</string>
		<string id="low_level_of_buy_equpments_6">
		<text>Выбирай:</text>
		</string>
		<string id="low_level_of_buy_equpments_7">
		<text>Выбирай:</text>
		</string>

	<string id="low_level_of_buy_equpments_25">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>


	<string id="ussr_level_of_buy_equpments_0">
		<text>Я хотел бы прикупить некоторое снаряжение оптом.</text>
	</string>
	<string id="ussr_level_of_buy_equpments_1">
		<text>Что тебя интересует?</text>
	</string>

		<string id="ussr_level_of_buy_equpments_2">
		<text>Медикаменты.</text>
		</string>
		<string id="ussr_level_of_buy_equpments_3">
		<text>Провизия.</text>
		</string>
		<string id="ussr_level_of_buy_equpments_4">
		<text>Боеприпасы.</text>
		</string>
		<string id="ussr_level_of_buy_equpments_5">
		<text>Выбирай:</text>
		</string>
		<string id="ussr_level_of_buy_equpments_6">
		<text>Выбирай:</text>
		</string>
		<string id="ussr_level_of_buy_equpments_7">
		<text>Выбирай:</text>
		</string>

	<string id="ussr_level_of_buy_equpments_28">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>


	<string id="fanat_kmb_1_1">
		<text>КМБ: разобраться с кабанами</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_3">
		<text>КМБ: поговорить с Фанатом</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_4">
		<text>КМБ: добраться до аномальной зоны</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_5">
		<text>КМБ: поговорить с Фанатом</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_9">
		<text>КМБ: достать "медузу"</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_6">
		<text>КМБ: вернуться в деревню</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_7">
		<text>КМБ: поговорить с Фанатом</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_8">
		<text>КМБ: поговорить с Фанатом</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_kmb_1_descr">
		<text>Фанат по видимому самый опытный среди сталкеров в деревне и он решил меня чему-нибудь научить.</text>
	</string>

	<string id="fanat_kmb_1_start_0">
		<text>Опа, новое лицо? Погоди-ка, мужик, не желаешь пройти что-то вроде КМБ?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_1">
		<text>Ну давай.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_2">
		<text>Нет, прости - у меня на это времени нет.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_3">
		<text>Значит первая из опасных вещей, которые здесь есть - это мутанты. В овраге стадо кабанчиков обосновалось, пошли сходим и зачистим. Ты только вперёд меня не лезь, да от кабанов отпрыгивать успевай!</text>
	</string>

	<string id="fanat_kmb_1_start1_0">
		<text>Фух, завалили. Что теперь?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start1_1">
		<text>Так, молодец, трофеи все собрал? Теперь двигаем к ближайшей аномальной зоне.</text>
	</string>

	<string id="fanat_kmb_1_start2_1">
		<text>Что дальше?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start2_2">
		<text>Так, здесь полно гравитационок. Берёшь болты, прокладываешь ими путь перед собой. Вон смотри там "Медуза" лежит, артефакт такой, достать сможешь? Они имеют как положительные, так и отрицательные качества, в нашем случае нам довольно-таки повезло. Вот тебе детектор простенький, им ты можешь обнаруживать и некоторые другие артефакты, а ещё антирада возьми - фонит там будь здоров. Давай, я тебя пока отсюда прикрывать буду.</text>
	</string>

	<string id="fanat_kmb_1_start3_1">
		<text>Смотри, я достал "Медузу"!</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start3_2">
		<text>Ай, молодец - из тебя выйдет хороший сталкер, теперь двинули обратно в деревню, уже там продолжим обучение.</text>
	</string>

	<string id="fanat_kmb_1_start4_1">
		<text>Уф... это было увлекательно.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_2">
		<text>Устал? Хе-хе, приходи, как созреешь - это не всё обучение ещё. Ну и держи немного полезных вещей на первое время.</text>
	</string>


	<string id="fanat_kmb_2_1">
		<text>КМБ: найти тайник</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_2">
		<text>КМБ: поговорить с Фанатом</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_kmb_2_descr">
		<text>КМБ: следующая задача - научиться искать тайники. Он находится где-то в пределах деревни новичков.</text>
	</string>

	<string id="fanat_kmb_2_start_0">
		<text>Я готов, что теперь?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start_1">
		<text>Какой уважающий сталкер, скажу я тебе не находил чей-нибудь тайник? Зона-то ведь общая, кто успел, тот и съел. А иногда найти тайник - не просто какое-нибудь достижение, а цель выживания! Вот смотри, где-то здесь, в деревне я спрятал рюкзак, попробуй найти его.</text>
	</string>

	<string id="fanat_kmb_2_start1_0">
		<text>Нашёл, спасибо за артефакт.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start1_1">
		<text>Ну чую с твоей внимательностью в Зоне ты не пропадёшь. Подготовься пока к заключительному уроку.</text>
	</string>


	<string id="fanat_kmb_3_1">
		<text>КМБ: зачистить АТП</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_3_2">
		<text>КМБ: поговорить с Фанатом</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_3_3">
		<text>КМБ: вернуться в деревню</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_3_4">
		<text>КМБ: поговорить с Фанатом</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_kmb_3_descr">
		<text>КМБ: заключительный урок и похоже самый ответственный. Вдвоём мы должны будем избавиться от превосходящих по числу бандитов на АТП, нда. Надеюсь Фанат своё дело знает.</text>
	</string>

	<string id="fanat_kmb_3_start_0">
		<text>И каков он, наш "заключительный урок"?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_3_start_1">
		<text>Сейчас увидишь. Как ты знаешь, всегда и везде самым коварным врагом человека как ни странно остаётся человек. Долго мы выбивали всякое отребье с АТП, но они всё равно приходили обратно. Вот и сейчас нам угрожают бандиты числом в 5-7 рыл, пошли разберёмся с ними.</text>
	</string>

	<string id="fanat_kmb_3_start1_0">
		<text>Мля, вдвоём против этих... уф, да мы настоящие герои!</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_3_start1_1">
		<text>То, что ты назвал "геройством" здесь является обычным делом, правда для более опытных сталкеров. Ну, пошли в деревеньку.</text>
	</string>

	<string id="fanat_kmb_3_start2_0">
		<text>Слушай, хорошо, что у всех нас сопляков есть такой наставник как ты.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_3_start2_1">
		<text>Спасибо, но я не первый здесь по правде говоря. Первый Волк, но у него сейсас что-то типо отпуска.. Ах, да - держи инфу про маршрут полезный из Агропрома прямиком на Янтарь! Если у тебя его ещё нет, конечно.</text>
	</string>



	<string id="find_blackbox_mlr_reward_army_0">
		<text>Я тут самописец подобрал с упавшего вертолёта.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_army_1">
		<text>Спасибо, давай его сюда.</text>
	</string>

	<string id="find_blackbox_mlr_reward_csky_0">
		<text>Вот, этот самописец я нашёл под обломками вертолёта.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_csky_1">
		<text>Отличная находка, быть может мы найдём причину этих воздушных рейдов на болотах.</text>
	</string>

	<string id="find_blackbox_mlr_reward_freedom_0">
		<text>Я тут бортовой самописец нашёл.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_freedom_1">
		<text>Так-так, давай его сюда. Посмотрим, что эти гады замышляют.</text>
	</string>

	<string id="find_blackbox_mlr_reward_haron_0">
		<text>Брат, я подобрал под обломками вертолёта неверных устройство, предназначавшееся для фиксации последних минут жизни летательного аппарата.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_haron_1">
		<text>Давай его сюда, посмотрим что неверные замышляют в этот раз.</text>
	</string>

	<string id="find_blackbox_mlr_reward_killer_0">
		<text>Здаров, я тут самописец кое-где откопал.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_killer_1">
		<text>Военный? Ну-ка. Хорошая штуковина, возьми за неё деньжата.</text>
	</string>

	<string id="find_blackbox_mlr_reward_owl_0">
		<text>Самописцы с вертушек интересуют?</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_owl_1">
		<text>Конечно, давай его сюда.</text>
	</string>



	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_1_0">
		<text>Привет, есть особая работа?</text>
	</string>
	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_1_1">
		<text>Конечно есть, видел сколько зомби здесь собралось на свалке? Странно очень, раньше такого не было. Вообщем сейчас я дам тебе координаты самого крупного скопления этих тварей, а ты там всё хорошенько подчистишь. Ну как?</text>
	</string>
	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_1_2">
		<text>Давай.</text>
	</string>
	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_1_3">
		<text>Не, не хочу я что-то.</text>
	</string>
	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_1_4">
		<text>Держи координаты. Аккуратнее там.</text>
	</string>

	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_2_0">
		<text>Всё готово, ох и много же их там было...</text>
	</string>
	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_2_1">
		<text>О, молодцом. С Янтаря твари небось прут. Кстати, а ты знал, что отсюда прямая дорога на "дикую территорию" есть? Если нет, давай КПК - обрисую, как туда добраться. Ну и награду не забудь.</text>
	</string>



	<string id="grifon_meet_dialog_0">
		<text>Приветствую, я видел твоё сообщение. Почему это вдруг вы такие добренькие стали?</text>
	</string>
	<string id="grifon_meet_dialog_1">
		<text>Вот зачем ты так с ходу? Не злоупотребляй нашим гостеприимством. Дела у нас по пизде пошли, вот и всё. Из-за военных, которые раньше здесь ошивались мы потеряли нескольких важных людей, так и не сумев отыскать нужные для нас сведения и доступ кое-куда. Если мы вернёмся к Душману, то он нам половые органы оторвёт и сожрать заставит, так что мы пока обосновались здесь, смысла с одиночками я враждовать не вижу.</text>
	</string>
	<string id="grifon_meet_dialog_2">
		<text>И какого рода помощь тебе пригодится?</text>
	</string>
	<string id="grifon_meet_dialog_3">
		<text>Да всяческая. У нас здесь ни припасов, ни снаряжения нормального - только то, что осталось от посредников для выполнения операции. Ты можешь так же поговорить с нашим снабженцем, за соответствующую плату он поделится с тобой некоторым избыточным снаряжением.</text>
	</string>



	<string id="guard1_meet_mlr_0">
		<text>...</text>
	</string>



	<string id="guid_agr_mlr_military_0">
		<text>Здаров, а ты с полётами там ничего "нахимичить" не сможешь? Ну короче говоря слетать мне кое-куда нужно, вдруг по пути будет.</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_1">
		<text>Смогу, но пока ты здесь никто и звать тебя никак - даже не мечтай. Вот как станешь опытным солдатом, о тебе говорить будут, подваливай. На будущее: летаем лишь на Кордон и Янтарь.</text>
	</string>

	<string id="guid_agr_mlr_military_list_0">
		<text>Можно ещё раз спросить, куда вы осуществляете полёты?</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_list_1">
		<text>Только на: \n%c[255,238,153,26]• Кордон [Южный блокпост, 5000] \n%c[255,238,153,26]• Янтарь [научная база, 7000]</text>
	</string>

	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_0">
		<text>Хочу воспользоваться услугами пилота.</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_1">
		<text>Сейчас свяжу график. Куда?</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_2">
		<text>На Кордон. %c[255,238,153,26][южный блокпост, 5000]</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_3">
		<text>На Янтарь. %c[255,238,153,26][научная база, 7000]</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_4">
		<text>Никуда.</text>
	</string>



	<string id="guid_esc_mlr_military_0">
		<text>Здравия желаю, командир! Мне очень, очень нужно кое-куда слетать, это вообще реально организовать?</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_1">
		<text>Реально, но только переводить на тебя тонны топлива мы не будем. Но как только мы узнаем, что ты опытный солдат - всегда пожалуйста. На будущее: летаем на Агропром, Янтарь и в Тёмную Лощину.</text>
	</string>

	<string id="guid_esc_mlr_military_list_0">
		<text>Можно ещё раз спросить, куда вы осуществляете полёты?</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_list_1">
		<text>На: \n%c[255,238,153,26]• Агропром [5000, база военных] \n%c[255,238,153,26]• Тёмную Лощину [заправка, 3000] \n%c[255,238,153,26]• Янтарь [научная база, 10000]</text>
	</string>

	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_0">
		<text>Мне нужен вертолёт.</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_1">
		<text>Куда?</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_2">
		<text>На Агропром. %c[255,238,153,26][база военных, 5000]</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_3">
		<text>В Тёмную Лощину. %c[255,238,153,26][заправка, 3000]</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_4">
		<text>На Янтарь. %c[255,238,153,26][научная база, 10000]</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_5">
		<text>Я передумал, погоди.</text>
	</string>



	<string id="hunter_gar_trader_task_1_name">
		<text>Уничтожить мутантов</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_1_text">
		<text>Необходимо зачистить логово мутантов</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_1_about">
		<text>Мне нужна твоя помощь в уничтожении мутантов, даю координаты.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_1_finish">
		<text>Хорошая работа, вот деньги.</text>
	</string>

	<string id="hunter_gar_trader_task_2_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_2_text">
		<text>Мяснику нужно %s.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_2_about">
		<text>Некоторые люди хорошо платят за мясо мутантов.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_2_fetch_about">
		<text>Не желаешь деньжат подзаработать? Мясо мутантов очень ценится в "узких кругах", лучше не вдавайся в подробности, а лучше принеси мне %s. Ну как?</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_2_fetch_finish">
		<text>Неплохо, неплохо. Молодец, охотник.</text>
	</string>



	<string id="hunter_trader_meet_0">
		<text>Привет, ты чего вырядился как бандит?</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_1">
		<text>Эх, ты. Охотник я, правда тебя можно понять - мало нас осталось. Вот бар здесь держу небольшой, места безопасные и в целом неплохие, а ты если вопросы имеешь, спрашивай. Меня кстати Мясником кличут.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_2">
		<text>Кто такие охотники в рамках "зоны"?</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_3">
		<text>Ну, мы занимаемся здесь довольно-таки специфическим досугом. Не собираем артефакты, не придерживаемся каких-нибудь общих взглядов на зону и не пытаемся разгадать её тайны. Мы просто охотимся на мутантов и не потому что они представляют по нашему мнению какую-нибудь угрозу, как это кажется "Долгу", а потому что мы можем и хотим. Много среди нас было бывших охотников как любителей, так и профессионалов на большой земле, правда сгинули многие. \nПро плащ кстати ты подмечал, так вот в них охотиться гораздо удобнее, а в вооружённые конфликты мы стараемся не вступать, ну и плюс это у нас как негласная униформа что ли.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_4">
		<text>И что ты можешь предложить?</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_5">
		<text>Да так, какие ребята трофеи принесут, тем и приторговываю. Ну и по мелочи другим, провизией там например, медикаментами и снарягой. Могу тебе предложить работу по охоте на всяких мутантов.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_6">
		<text>Понял, как-нибудь обязательно возьму у тебя задание.</text>
	</string>



	<string id="in_freedom_0">
		<text>Расскажи мне о "Свободе".</text>
	</string>
	<string id="in_freedom_1">
		<text>Ну мы собственно одна из сильнейших группировок Зоны, хех. Сдерживаем барьер, стараемся ублюдков из "Долга" сюда не пускать, ведь цели у нас по сути очень разные. Мы хотим сосуществовать с Зоной в самом лучшем смысле этого слова и считает, что она - дар человечеству. Спросишь как? Да ты посмотри вокруг! Всё это как в какой-нибудь сказке. Аномалии, лихо нарушиющие законы физики, существа с удивительными "свойствами", которых я считаю истреблять не стоит. Возможно с ними можно как-то сосуществовать, ну или хотя бы что-нибудь у них позаимствовать. Тем не менее мы не признаём "официальный" подход к Зоне. Научники может и благородным делом занимаются, но ты ведь знаешь - все эти дары осядут у каких-нибудь олигархов, а что же простым людям? Вот мы как раз и хотим придать данным чудесам Зоны огласку и сделать так, чтобы её не боялись, а уважали. Представляешь, как мы и только МЫ можем продвинуться в развии? И что ещё хуже, главы правительств могут разработать какое-нибудь оружие, а если они поймут феномен пси-излучения... \nУ нас здесь правил никаких по сути нет, но кое-какая дисциплина всё же нужна для банального выживания, поэтому во время проведения операций наши бойцы подчиняются командам старших и опытных в отряде. Но всё это не более, чем необходимость. Я тебя заинтересовал? Можешь вступить в наши ряды, нам очень не помешают хорошие бойцы.</text>
	</string>

	<string id="in_freedom_1_0">
		<text>Я хочу вливаться в ваши ряды.</text>
	</string>
	<string id="in_freedom_1_1">
		<text>Оооо, чувак! Уважаю. Вход значит у нас "свободный", прими стартовую снарягу и на амбразуру дуй.</text>
	</string>
	<string id="in_freedom_1_2">
		<text>Спасибо, удачи.</text>
	</string>

	<string id="out_freedom_0">
		<text>Я хочу уйти из группировки.</text>
	</string>
	<string id="out_freedom_1">
		<text>Окей, мэн - это твой выбор. Чем обидеть могли, извиняй конечно. Ступай, я сообщу нашим.</text>
	</string>



	<string id="inf_trader_buy_transitions_0">
		<text>Я хочу купить инфу по различным переходам.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_1">
		<text>Смотри, что у меня есть:</text>
	</string>

		<string id="inf_trader_buy_transitions_2">
		<text>Из милитари в Радар. %c[255,238,153,26][25000]</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_9">
		<text>Деньги у тебя с собой?</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_11">
		<text>Да, держи.</text>
		</string>

		<string id="inf_trader_buy_transitions_3">
		<text>Из Радара в бункер под ним. %c[255,238,153,26][37500]</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_12">
		<text>Деньги у тебя с собой?</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_13">
		<text>Да, держи.</text>
		</string>

		<string id="inf_trader_buy_transitions_4">
		<text>Из Радара в центральную Припять. %c[255,238,153,26][50000]</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_14">
		<text>Деньги у тебя с собой?</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_15">
		<text>Да, держи.</text>
		</string>

		<string id="inf_trader_buy_transitions_5">
		<text>Из центральной Припяти на окраины. %c[255,238,153,26][100000]</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_16">
		<text>Деньги у тебя с собой?</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_17">
		<text>Да, держи.</text>
		</string>

		<string id="inf_trader_buy_transitions_6">
		<text>Из центральной Припяти на АЭС. %c[255,238,153,26][150000]</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_18">
		<text>Деньги у тебя с собой?</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_19">
		<text>Да, держи.</text>
		</string>

		<string id="inf_trader_buy_transitions_7">
		<text>Из южной части АЭС на северную. %c[255,238,153,26][175000]</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_20">
		<text>Деньги у тебя с собой?</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_21">
		<text>Да, держи.</text>
		</string>

	<string id="inf_trader_buy_transitions_10">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_8">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>



	<string id="information_about_stash_aslan_0">
		<text>Здаров, у тебя можно найти инфу о расположении какого-нибудь тайника?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_aslan_1">
		<text>О, ну конечно! Наши-то частенько по заданиям в те или иные стычки попадают. Шесть с половиной кусков с тебя и предоставлю координаты.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_aslan1_0">
		<text>У меня есть деньги на покупку тайника %c[255,238,153,26][6500]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_aslan1_1">
		<text>Лови координаты.</text>
	</string>



	<string id="information_about_stash_barah_night_0">
		<text>Привет, а вы инфой по схронам не торгуете?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barah_night_1">
		<text>На барахолке почти всем торгуют. Шесть тысяч и отмечу тебе координаты.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_barah_night1_0">
		<text>У меня есть деньги на покупку тайника %c[255,238,153,26][6000]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barah_night1_1">
		<text>Лови координаты.</text>
	</string>



	<string id="information_about_stash_barmen_0">
		<text>Здарова, Бармен. У тебя можно купить информацию о местоположении какого-нибудь тайника?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barmen_1">
		<text>Да, часто мне в баре сталкеры то в благодарность, то просто по пьяни пробалтываются о своих схронах, но не думай что стоить тебе это будет дёшево, хоть я и не знаю, что там может находиться. Семь тысяч и тайник твой.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_barmen1_0">
		<text>У меня есть деньги на покупку тайника %c[255,238,153,26][7000]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barmen1_1">
		<text>Лови координаты.</text>
	</string>



	<string id="information_about_stash_owl_zat_0">
		<text>Здрасьте, у вас можно найти информацию о местоположении какого-нибудь тайника?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_owl_zat_1">
		<text>Найти-то всё можно, а деньги у тебя есть? Благо информации с собранных КПК валом, а мне эти схроны нахрен не нужны. Восьмёрка за такой и не меньше.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_owl_zat1_0">
		<text>У меня есть деньги на покупку тайника %c[255,238,153,26][8000]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_owl_zat1_1">
		<text>Лови координаты.</text>
	</string>



	<string id="item_pda_map_mlr_name">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="item_pda_map_mlr_descr">
		<text>Персональный КПК, в разделе карты которого присутствует интересная информация. Нужно перекинуть её себе.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_mlr_descr">
		<text>Персональный КПК, в разделе "карта" которого присутствует интересная информация. Во вкладке "история сообщений" установлен пароль.</text>
	</string>



	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_name">
		<text>Найти артефакт %s</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_text">
		<text>Герману нужен артефакт %s.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_about">
		<text>Здравствуйте! Нам бы очень пригодились образцы некоторых артефактов для исследований, поможете?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_fetch_about">
		<text>Здравствуйте! Нам бы очень пригодились образцы некоторых артефактов для исследований, поможете с %s?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_fetch_finish">
		<text>Спасибо вам большое.</text>
	</string>



	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_1_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_1_text">
		<text>Бандит-техник попросил меня принести ему %s</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_1_about">
		<text>Конечно, а то сталкеры всё себе заграбастали, с-суки и на Янове окопались. Принесёшь мне инструменты для грубой работы?</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_1_fetch_about">
		<text>Конечно, а то сталкеры всё себе заграбастали, с-суки и на Янове окопались. Принесёшь мне инструменты для грубой работы?</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_1_fetch_finish">
		<text>Ай, малаца! Ну я тебе это, скидку сделаю.</text>
	</string>

	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_2_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_2_text">
		<text>Бандит-техник попросил меня принести ему %s</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_2_about">
		<text>Слуш, а не мог бы ты ещё за одним комплектиком сгонять? Только для тонкой. Ну совсем нам здесь туго без хороших апгрейдов, хе-хе.</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_2_fetch_about">
		<text>Слуш, а не мог бы ты ещё за одним комплектиком сгонять? Только для тонкой. Ну совсем нам здесь туго без хороших апгрейдов, хе-хе.</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_2_fetch_finish">
		<text>Спасибо мужик. Ты ж ведь мужик? Хе.</text>
	</string>

	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_3_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_3_text">
		<text>Бандит-техник попросил меня принести ему %s</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_3_about">
		<text>А не мог бы ты ещё калибровочных нарыть? Ну чисто по братски, я тебе такие апгрейды сделаю, ууух...</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_3_fetch_about">
		<text>А не мог бы ты ещё калибровочных нарыть? Ну чисто по братски, я тебе такие апгрейды сделаю, ууух...</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_3_fetch_finish">
		<text>Ну нихуя ж себе! Вот это редкость в Зоне, настоящая редкость. Я тебе ещё скидочку накину, заслужил.</text>
	</string>



	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_text">
		<text>Наёмник попросил меня достать %s.</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_about">
		<text>Бойцы нуждаются в снаряжении. Сможешь достать его для нас?</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_fetch_about">
		<text>Бойцы нуждаются в %s. Сможешь достать это для нас?</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_fetch_finish">
		<text>Спасибо, вот твоя награда:</text>
	</string>

	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_name">
		<text>Найти артефакт %s</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_text">
		<text>Наёмнику нужен этот %s артефакт.</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_about">
		<text>Мне нужны артефакты для наших бойцов, в Лиманске без них туго. Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_fetch_about">
		<text>Мне нужны артефакты для наших бойцов, в Лиманске без них туго. Поможешь с %s?</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_fetch_finish">
		<text>Спасибо тебе, держи от нас:</text>
	</string>



	<string id="kridit1_b_0">
		<text>Маслина, займи босяку бабосов.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_b_1">
		<text>Эй мля ты с фонаря рухнул? хотя я сегодня добрый - сколько надо щегол.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_b_2">
		<text>5000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_b_3">
		<text>10000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_b_4">
		<text>15000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_b_5">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_b_6">
		<text>50% накинешь поверх суммы, как культи свои с долгом притащить вздумаешь. Ах да, лавку свою для тебя прикрою, пока бабки не вернёшь.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_b_7">
		<text>7500 на стол положишь.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_b_8">
		<text>Лады.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_b_9">
		<text>15000 на стол положишь.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_b_10">
		<text>22500 на стол положишь.</text>
	</string>

	<string id="kridit2_b_0">
		<text>Вот с процентами. %c[255,238,153,26][7500 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit2_b_1">
		<text>Дело закончено, можешь валить.</text>
	</string>
	<string id="kridit2_b_2">
		<text>Уже убегаю.</text>
	</string>

	<string id="kridit3_b_0">
		<text>Вот с процентами. %c[255,238,153,26][15000 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit3_b_1">
		<text>Дело закончено, можешь валить.</text>
	</string>
	<string id="kridit3_b_3">
		<text>Уже убегаю.</text>
	</string>

	<string id="kridit4_b_0">
		<text>Вот с процентами. %c[255,238,153,26][22500 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit4_b_1">
		<text>Дело закончено, можешь валить.</text>
	</string>
	<string id="kridit4_b_4">
		<text>Уже убегаю.</text>
	</string>



	<string id="kridit1_cs_0">
		<text>Наливайко, деньги нужны позарез.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_cs_1">
		<text>Пойми, это банк всей группировки, сколько надо?</text>
	</string>
	<string id="kridit1_cs_2">
		<text>5000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_cs_3">
		<text>10000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_cs_4">
		<text>15000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_cs_5">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_cs_6">
		<text>Я с этого ничего иметь не буду, в общем 50% сверху суммы мне в благодарность. Ну и в качестве санкций мой товар будет недоступен пока деньги не вернёшь, извиняй это для всех так работает.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_cs_7">
		<text>Вернёшь 7500.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_cs_8">
		<text>Идёт.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_cs_9">
		<text>Вернёшь 15000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_cs_10">
		<text>Вернёшь 22500.</text>
	</string>

	<string id="kridit2_cs_0">
		<text>Возьми вместе с процентами. %c[255,238,153,26][7500 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit2_cs_1">
		<text>Вопросов нет.</text>
	</string>
	<string id="kridit2_cs_2">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="kridit3_cs_0">
		<text>Возьми вместе с процентами. %c[255,238,153,26][15000 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit3_cs_1">
		<text>Вопросов нет.</text>
	</string>
	<string id="kridit3_cs_2">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="kridit4_cs_0">
		<text>Возьми вместе с процентами. %c[255,238,153,26][22500 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit4_cs_1">
		<text>Вопросов нет.</text>
	</string>
	<string id="kridit4_cs_2">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>



	<string id="kridit1_dolg_0">
		<text>Бармен, не займёшь ли ты немного денег на благие цели?</text>
	</string>
	<string id="kridit1_dolg_1">
		<text>Смотря сколько тебе надо.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_dolg_2">
		<text>5000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_dolg_3">
		<text>10000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_dolg_4">
		<text>15000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_dolg_5">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_dolg_6">
		<text>Тебе нужно на благие цели и мне тоже, 50% от суммы плюс сама сумма. Учти что мой товар будет недоступен для тебя, пока не вернешь долг.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_dolg_7">
		<text>7500 с тебя.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_dolg_8">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_dolg_9">
		<text>15000 с тебя.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_dolg_10">
		<text>22500 с тебя.</text>
	</string>

	<string id="kridit2_dolg_0">
		<text>Держи деньги. %c[255,238,153,26][7500 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit2_dolg_1">
		<text>Претензий не имею.</text>
	</string>
	<string id="kridit2_dolg_2">
		<text>Отлично.</text>
	</string>

	<string id="kridit3_dolg_0">
		<text>Держи деньги. %c[255,238,153,26][15000 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit3_dolg_1">
		<text>Претензий не имею.</text>
	</string>
	<string id="kridit3_dolg_2">
		<text>Отлично.</text>
	</string>

	<string id="kridit4_dolg_0">
		<text>Держи деньги. %c[255,238,153,26][22500 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit4_dolg_1">
		<text>Претензий не имею.</text>
	</string>
	<string id="kridit4_dolg_2">
		<text>Отлично.</text>
	</string>



	<string id="kridit1_fr_0">
		<text>Скряга, подкинь деньжат в долг.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_fr_1">
		<text>Мэн не трахай моли уши, ладно сколько надо?</text>
	</string>
	<string id="kridit1_fr_2">
		<text>5000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_fr_3">
		<text>10000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_fr_4">
		<text>15000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_fr_5">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_fr_6">
		<text>В общем чувак, возвращаешь долг и 50% сверху. С торговлей повременим до того как вернёшь деньги.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_fr_7">
		<text>Вернёшь 7500.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_fr_8">
		<text>Идёт.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_fr_9">
		<text>Вернёшь 15000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_fr_10">
		<text>Вернёшь 22500.</text>
	</string>

	<string id="kridit2_fr_0">
		<text>Забирай долг. %c[255,238,153,26][7500 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit2_fr_1">
		<text>Молодца, четко.</text>
	</string>
	<string id="kridit2_fr_2">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="kridit3_fr_0">
		<text>Забирай долг. %c[255,238,153,26][15000 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit3_fr_1">
		<text>Молодца, четко.</text>
	</string>
	<string id="kridit3_fr_2">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<string id="kridit4_fr_0">
		<text>Забирай долг. %c[255,238,153,26][22500 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit4_fr_1">
		<text>Молодца, четко.</text>
	</string>
	<string id="kridit4_fr_2">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>



	<string id="kridit1_kil_0">
		<text>Душман, займи денег.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_kil_1">
		<text>Вот это дерзость, сколько надо?</text>
	</string>
	<string id="kridit1_kil_2">
		<text>5000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_kil_3">
		<text>10000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_kil_4">
		<text>15000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_kil_5">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_kil_6">
		<text>50% сверху суммы долга и мы в расчете, и еще мой ассортимент не увидишь пока мои деньги у тебя.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_kil_7">
		<text>Отдашь 7500.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_kil_8">
		<text>По рукам.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_kil_9">
		<text>Отдашь 15000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_kil_10">
		<text>Отдашь 22500.</text>
	</string>

	<string id="kridit2_kil_0">
		<text>Держи долг. %c[255,238,153,26][7500 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit2_kil_1">
		<text>Свободен.</text>
	</string>
	<string id="kridit2_kil_2">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<string id="kridit3_kil_0">
		<text>Держи долг. %c[255,238,153,26][15000 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit3_kil_1">
		<text>Свободен.</text>
	</string>
	<string id="kridit3_kil_2">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<string id="kridit4_kil_0">
		<text>Держи долг. %c[255,238,153,26][22500 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit4_kil_1">
		<text>Свободен.</text>
	</string>
	<string id="kridit4_kil_2">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>



	<string id="kridit1_me_0">
		<text>Журов, сам видишь что кругом творится. Нужны деньги взаймы на амуницию.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_me_1">
		<text>Сам пойми - я не богатей, а обычный прапорщик. Могу дать но под проценты, сколько нужно?</text>
	</string>
	<string id="kridit1_me_2">
		<text>5000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_me_3">
		<text>10000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_me_4">
		<text>15000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_me_5">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_me_6">
		<text>Хорошо, 50% сверху и мы в расчёте. С торговлей повременим пока долг не отдашь. Запомни - отдашь раз, второй и получишь уважение у меня как честный человек.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_me_7">
		<text>Держи, отдашь 7500.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_me_8">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_me_9">
		<text>Держи, отдашь 15000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_me_10">
		<text>Держи, отдашь 22500.</text>
	</string>

	<string id="kridit2_me_0">
		<text>Держи, Журов. %c[255,238,153,26][7500 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit2_me_1">
		<text>Молодец, слово держать умеешь.</text>
	</string>
	<string id="kridit2_me_2">
		<text>Благодарю.</text>
	</string>

	<string id="kridit3_me_0">
		<text>Держи, Журов. %c[255,238,153,26][15000 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit3_me_1">
		<text>Молодец, слово держать умеешь.</text>
	</string>
	<string id="kridit3_me_2">
		<text>Благодарю.</text>
	</string>

	<string id="kridit4_me_0">
		<text>Держи, Журов. %c[255,238,153,26][22500 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit4_me_1">
		<text>Молодец, слово держать умеешь.</text>
	</string>
	<string id="kridit4_me_2">
		<text>Благодарю.</text>
	</string>



	<string id="kridit1_mon_0">
		<text>Брат, дай в долг Слуге Монолита на патроны для неверных.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_mon_1">
		<text>Сколько надо тебе?</text>
	</string>
	<string id="kridit1_mon_2">
		<text>5000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_mon_3">
		<text>10000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_mon_4">
		<text>15000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_mon_5">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_mon_6">
		<text>Вернёшь сумму и 50% сверху для блага Великого. Учти что мой товар будет недоступен для тебя, пока не вернёшь долг.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_mon_7">
		<text>Вернёшь 7500.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_mon_8">
		<text>Я согласен.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_mon_9">
		<text>Вернёшь 15000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_mon_10">
		<text>Вернёшь 22500.</text>
	</string>

	<string id="kridit2_mon_0">
		<text>Вот долг, Брат. %c[255,238,153,26][7500 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit2_mon_1">
		<text>Спасибо, вовремя.</text>
	</string>
	<string id="kridit2_mon_2">
		<text>Слава Монолиту.</text>
	</string>

	<string id="kridit3_mon_0">
		<text>Вот долг, Брат. %c[255,238,153,26][15000 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit3_mon_1">
		<text>Спасибо, вовремя.</text>
	</string>
	<string id="kridit3_mon_2">
		<text>Слава Монолиту.</text>
	</string>

	<string id="kridit4_mon_0">
		<text>Вот долг, Брат. %c[255,238,153,26][22500 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit4_mon_1">
		<text>Спасибо, вовремя.</text>
	</string>
	<string id="kridit4_mon_2">
		<text>Слава Монолиту.</text>
	</string>



	<string id="kridit1_sak_0">
		<text>Профессор, не могли бы вы одолжить денег.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_sak_1">
		<text>Молодой человек, средства находящиеся под млей ответственностью являются государственными, хотя не буду столь черствым, сколько вам надо?</text>
	</string>
	<string id="kridit1_sak_2">
		<text>5000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_sak_3">
		<text>10000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_sak_4">
		<text>15000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_sak_5">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_sak_6">
		<text>За мой риск в плане проверок и прочего, я хотел бы видеть 50% сверху суммы долга. И еще мой ассортимент до возвращения долга будет не доступен.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_sak_7">
		<text>Вернёте 7500.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_sak_8">
		<text>Я согласен.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_sak_9">
		<text>Вернёте 15000.</text>
	</string>
	<string id="kridit1_sak_10">
		<text>Вернёте 22500.</text>
	</string>

	<string id="kridit2_sak_0">
		<text>Вот ваши деньги, профессор. %c[255,238,153,26][7500 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit2_sak_1">
		<text>Очень вовремя молодой человек!</text>
	</string>
	<string id="kridit2_sak_2">
		<text>Спасибо, профессор.</text>
	</string>

	<string id="kridit3_sak_0">
		<text>Вот ваши деньги, профессор. %c[255,238,153,26][15000 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit3_sak_1">
		<text>Очень вовремя молодой человек.</text>
	</string>
	<string id="kridit3_sak_2">
		<text>Спасибо профессор.</text>
	</string>

	<string id="kridit4_sak_0">
		<text>Вот ваши деньги, профессор. %c[255,238,153,26][22500 RU]</text>
	</string>
	<string id="kridit4_sak_1">
		<text>Очень вовремя молодой человек.</text>
	</string>
	<string id="kridit4_sak_2">
		<text>Спасибо профессор.</text>
	</string>



	<string id="lider_monolith_haron_task_1_name">
		<text>Уничтожить противника</text>
	</string>
	<string id="lider_monolith_haron_task_1_text">
		<text>Уничтожить противника в ключевой точке</text>
	</string>
	<string id="lider_monolith_haron_task_1_about">
		<text>Брат мой, тебе нам необходима твоя помощь в уничтожении неверных.</text>
	</string>
	<string id="lider_monolith_haron_task_1_finish">
		<text>Отлично, возьми тебе причитающееся.</text>
	</string>

	<string id="lider_monolith_haron_task_2_name">
		<text>Сорвать [%s]</text>
	</string>
	<string id="lider_monolith_haron_task_2_text">
		<text>Харон попросил сорвать [%s]</text>
	</string>
	<string id="lider_monolith_haron_task_2_about">
		<text>Великий Монолит наградит всех братьев своими дарами, если они преуспеют в деле очищения нашей Святой земли от неверных. Сорви мне нашивок этих червей в доказательство твоих проведных дел.</text>
	</string>
	<string id="lider_monolith_haron_task_2_fetch_about">
		<text>Великий Монолит наградит всех братьев своими дарами, если они преуспеют в деле очищения нашей Святой земли от неверных. Сорви мне [%s] в доказательство твоих проведных дел.</text>
	</string>
	<string id="lider_monolith_haron_task_2_fetch_finish">
		<text>Молодец, брат. Вот твой дар:</text>
	</string>



	<string id="loki_st_0">
		<text>Ты за главного тут?</text>
	</string>
	<string id="loki_st_1">
		<text>Так оно и есть - Локи меня зовут, заместитель Миклухи на этой Станции.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_2">
		<text>Интересное имя - вроде божество Скандинавское так называли.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_3">
		<text>Так оно и есть. Прицепилось ко мне во время прорыва через "Выжигатель". Лихие времена были.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_4">
		<text>Расскажешь?</text>
	</string>
	<string id="loki_st_5">
		<text>Хорошо. Когда отключили "Выжигатель", отряд мой выступил в поход на Север. Долго шли, места дикие кругом. Как на горизонте ЧАЭС замаячила, себе место для лагеря иcкать начали. Нашли вокзал этот заброшенный и осели тут. Далее лихорадить Зону начало и появился "Долг". Места незнакомые, людей мало, да и выбросы зачастили. Заключив перемирие, договорились на Станции держать оружие в кобуре и ножи в ножнах.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_6">
		<text>А где сейчас эти долговцы?</text>
	</string>
	<string id="loki_st_7">
		<text>Нет их, кого пристрелить не успели, сами сбежали. Не так давно у нас замаячил сталкер один, Сашей звали. Нехило помог нам, много хороших дел сделал. Но последней каплей стала информация из КПК их основателя, судя по которой "Долг" был основан бывшими военными на принудительной основе. Их капитан (ныне покойный "генерал") просто-напросто оборвал связь со штабом. Это-то и взбесило местную сталкерню, ровно как и озадачило некоторых бойцов противника. У нас ведь как на станции было: сугубо равновесие. А после помощи того сталкера и бойцы у нас появились, ну будто прям из воздуха, да и перебежчиков с сочувствующими было полно. Вот мы силой "Долг" отсюда и изгнали.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_8">
		<text>А куда этот Сталкер делся?</text>
	</string>
	<string id="loki_st_9">
		<text>Не знаю, но последний раз его вместе с "компанией" видели уходившими в сторону "Юпитера". Да и не до него мне было, честно говоря.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_10">
		<text>Расскажи мне об окрестностях. Чего бояться стоит?</text>
	</string>
	<string id="loki_st_11">
		<text>Зверья полно. А если начистоту, то проморгали мы "Монолитовцев", успели сволочи обосноваться в Депо старом. В общем приличная база у них там. На севере в Копачах полно зомбированных, в районе вентиляционного комплекса и ЗРК "Волхов" их тоже немало, держи ухо востро.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_12">
		<text>Спасибо, учту.</text>
	</string>



	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_0">
		<text>Я кое-что слышал об истории "Чистого неба" и хотел бы отправиться по следам вашей группировки.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_1">
		<text>Эт ты на поиски собрался что ли? Ха, послушай. У тебя нет практически никаких шансов выжить в тех краях, но даже если ты выживешь - найти информацию о нашим пребывании там будет крайне сложно.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_2">
		<text>Холод, неужели тебе самому это не интересно? Ну или что ты хочешь за детальную информацию.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_3">
		<text>Эх, ладно. Но сначала помоги нам извести стаю болотных кровососов и тогда я тебе всё расскажу.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_4">
		<text>Ну давай координаты этих гуманоидов.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_5">
		<text>Да чтоб тебя, сам сосись со своими кровососами.</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_1_2_0">
		<text>Еле управился с ними. Давай там инфу уже скорее.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_2_1">
		<text>Наблюдатели мне уже доложили, молодец. Ну значит боец из тебя что надо. Значит слушай: ребята рассказывали, как мост этот проклятый в Лиманск штурмовали. Если ты не знал, то в городе, как и на подходе к нему из Рыжего леса всем заправляют наёмники. Конечно же мост ради тебя они не опустят, но есть там ещё живой участник тех событий и звать его "Лесником". Именно он вместе с "Шрамом" каким-то образом договорился о том, чтобы группа "мерков" опустила мост, пока наши бойцы прикрывали их с другого берега. Думаю тебе следует отправиться к "Леснику" и поговорить с ним. И вот, держи подробные данные перехода в "Рыжий лес" из "Милитари", если у тебя нет ещё, ну и награду небольшую за кровососов.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_2_2">
		<text>Благодарствую.</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_0">
		<text>Здравия вам, Лесник. Я здесь, потому что хочу попасть на другой берег через мост.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_1">
		<text>Через мост, значит? А я-то здесь причём, иди с теми, кто теперь мост держит договаривайся.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_2">
		<text>Вы быть может запамятовали, но именно благодаря вам Лиманск теперь просто кишит наёмниками.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_3">
		<text>Не запамятовал я, но и помогать тебе не хочу. Я до сих пор не уверен, правильно ли я поступил, помогая тому "наёмнику".</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_4">
		<text>Послушайте, помогите мне пожалуйста. Какая разница, правильно вы поступили или нет? В любом случае я могу узнать это, если отправлюсь в город.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_5">
		<text>Слушай, если ты мне быстренько обо всём не расскажешь, я выпишу тебе путёвку в морг.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_6">
		<text>Старик, если Зоне будет угодно, чтобы я там оказался, то я там окажусь. Но в твоих интересах помочь мне сейчас, ибо никто не знает, будет ли Она к тебе благосклонна в следующий раз.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_7">
		<text>Эх, и то верно. В Шраме я видел нечто особенное, он был нужен Ей. Ну а ты... да, я бы хотел узнать, что же всё-таки с ним случилось. Значит слушай: помогли мы отряд "наёмников" из "пузыря" вытащить. Потом, как всё уляглось - они и ко мне заглянули, во главе с Лешим. Видать кто-то из этих растрепал, что я тоже принимал участие в спасении. Ну я с Лешим пообщался, он мне провизии дал немного, денег и боеприпасов, да и ушёл. А ушёл он по его словам на Армейские склады, к "Свободе". Вот там его и ищи, правда уже несколько лет прошло, но судя по нашему разговору, он серьёзно намеревался примкнуть к ним.</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_0">
		<text>Здаров, Миклуха. Мне бы хотелось найти Лешего, есть такой у вас человек?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_1">
		<text>А тебе зачем? Впрочем тебе крупно повезло, спустись на первый этаж, он будет стоять внизу.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_2">
		<text>Спасибо, ну наконец.</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_0">
		<text>Ты Леший, верно?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_1">
		<text>Да, тебе услуги проводника нужны или как...</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_2">
		<text>"Или как". Вообщем я знаю кое-что о твоём прошлом и мне бы пригодилась твоя помощь, наёмник.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_3">
		<text>Эээм... какая помощь?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_4">
		<text>Ты можешь договориться с теми наёмниками, что сторожат мост в "Рыжем лесу"? Мне нужно в Лиманск. Я понимаю, что это звучит нагло, но я могу тебе пообещать, что постараюсь найти все следы, которые могли остаться от Шрама.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_5">
		<text>Ну понимаешь, я уже очень давно не состою в "синдикате", я даже не знаю, кто заправляет той группой у моста. Есть у меня ещё связи кое-какие, вообщем мне нужно время. А ты пока добудь денег, да-да - самых обыкновенных шелестящих деньжат, тысят эдак 150 как минимум.</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_4_1_0">
		<text>Я собрал деньги.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_4_1_1">
		<text>Можешь теперь идти к берегу, я предупредил их. С тобой свяжется наёмник по кличке "Привратник", там действуй по обстоятельствам. И найди хоть что-нибудь, что проливало бы свет на исчезновение Шрама, пожалуйста.</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_4_2_0">
		<text>Ну привет, "Привратник".</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_4_2_1">
		<text>Значит ты в Лиманск собрался? Если бы не Леший, ну ты понял вообщем. Добро пожаловать и деньги сюда давай, только будь осторожен и старайся не попадаться на наши патрули, с ними у тебя никаких договорённостей нет.</text>
	</string>



	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_0">
		<text>У меня есть нашивки.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_1">
		<text>Отлично, какие?</text>
	</string>

		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_2">
		<text>"Чистого неба", 10 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_3">
		<text>Свободовские, 10 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_4">
		<text>Сталкерские, 10 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_5">
		<text>Научников! 10 штук всего.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_6">
		<text>Бандитские, 10 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_7">
		<text>Долговские, 10 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_8">
		<text>Монолитовские! 10 штук всего.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_9">
		<text>ВСУшные, 10 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_11">
		<text>"Чистого неба", 50 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_12">
		<text>Свободовские, 50 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_13">
		<text>Сталкерские, 50 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_14">
		<text>Научников, аж 50 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_15">
		<text>Бандитские, 50 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_16">
		<text>Долговские, 50 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_17">
		<text>Монолитовские, аж 50 штук.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_18">
		<text>ВСУшные, 50 штук.</text>
		</string>

	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_10">
		<text>Я пожалуй передумал.</text>
	</string>

	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_19">
		<text>Вот, возьми свой артефакт.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_20">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_21">
		<text>Возьми.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_22">
		<text>Держи свой артефакт.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_23">
		<text>Кому-то сегодня повезло.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_24">
		<text>Неплохой презент получаешь.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_25">
		<text>Вот, возьми неплохой артефакт.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_26">
		<text>А тебе повезло! Антирадиационный.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_27">
		<text>Хороший арт. Держи:</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_28">
		<text>А вот и джекпот!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_29">
		<text>А вот и джекпот!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_30">
		<text>Тебе повезло.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_31">
		<text>Отличный комплект для охотника за артефактами!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_34">
		<text>Редкий и замечательный артефакт.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_35">
		<text>Вот это везение!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_36">
		<text>Джекпот!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_37">
		<text>Увы, ты ничего не получаешь.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_38">
		<text>Не повезло тебе в этот раз.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_39">
		<text>В этот раз ничего.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_40">
		<text>Отличное снаряжение для отличного стрелка.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_41">
		<text>Идеальный выбор для дальних вылазок.</text>
	</string>



	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_start_0">
		<text>Здравствуй брат. Я занимаюсь технической поддержкой наших собратьев в данной местности.</text>
	</string>

	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_1_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_1_text">
		<text>Технику в депо необходимы %s, для проведения более сложных модернизаций оружия и бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_1_about">
		<text>База была обустроена здесь совсем недавно, но уже остро встал вопрос нехватки инструментов для наших братьев. Мне для начала пригодились бы инструменты для грубой работы. Достанешь?</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_1_fetch_about">
		<text>База была обустроена здесь совсем недавно, но уже остро встал вопрос нехватки инструментов для наших братьев. Мне для начала пригодились бы инструменты для грубой работы. Достанешь?</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_1_fetch_finish">
		<text>Отлично, это поможет нам закрепиться здесь и стать ещё сильнее. Думаю ты заслужил скидку.</text>
	</string>

	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_2_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_2_text">
		<text>Технику в депо необходимы %s, для проведения более сложных модернизаций оружия и бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_2_about">
		<text>Как показала практика, наше вооружение уступает вооружению неверных лишь на несколько пунктов. У них тоже полно хороших технарей. Мне понадобятся инструменты для тонкой работы, чтобы избавить наших братьев от подобной нужды. Берёшься?</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_2_fetch_about">
		<text>Как показала практика, наше вооружение уступает вооружению неверных лишь на несколько пунктов. У них тоже полно хороших технарей. Мне понадобятся инструменты для тонкой работы, чтобы избавить наших братьев от подобной нужды. Берёшься?</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_2_fetch_finish">
		<text>Хорошая работа, теперь снаряжение наших братьев будет одним из лучших в этом "регионе". За помощь тебе снова полагается скидка.</text>
	</string>

	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_3_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_3_text">
		<text>Технику в депо необходимы %s, для проведения более сложных модернизаций оружия и бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_3_about">
		<text>Мы сможем превзойти всех их, брат! И для этого мне понадобятся инструменты для калибровки. Принесёшь их мне?</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_3_fetch_about">
		<text>Мы сможем превзойти всех их, брат! И для этого мне понадобятся инструменты для калибровки. Принесёшь их мне?</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_3_fetch_finish">
		<text>Ну вот и всё. Скоро мы приберём к рукам всех окрестности, с таким-то обеспечением. Денег у меня нет, все они уходят на нужды братства, но ты в любое время обращайся, я тебе в первую очередь помогу.</text>
	</string>



	<string id="mechanic_monolith_kbo_start_0">
		<text>Приветствую. Я исполняю Его волю, помогая нашим собратьем со снаряжением.</text>
	</string>

	<string id="mechanic_monolith_kbo_task_1_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_kbo_task_1_text">
		<text>Техник в "Юбилейном" КБО попросил принести для него %s, чтобы проводить более сложные операции по модернизации вооружения во славу Монолита!</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_kbo_task_1_about">
		<text>Слушай, брат. Помоги мне раздобыть инструменты для помощи нашим братьям на поле боя, чтобы смогли они ещё эффективнее нести слово Его в массы неверных.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_kbo_task_1_fetch_about">
		<text>Слушай, брат. Помоги мне раздобыть инструменты для помощи нашим братьям на поле боя, чтобы смогли они ещё эффективнее нести слово Его в массы неверных.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_kbo_task_1_fetch_finish">
		<text>Замечательно, брат. Все деньги с усовершенствований идут в благотворительность, но твой вклад был заслуживает небольшой скидки.</text>
	</string>

	<string id="mechanic_monolith_kbo_task_2_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_kbo_task_2_text">
		<text>Техник в "Юбилейном" КБО попросил принести для него %s, чтобы проводить более сложные операции по модернизации вооружения во славу Монолита!</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_kbo_task_2_about">
		<text>Предыдущего набора оказалось недостаточно, мне нужны инструменты для тонкой работы. Послужишь нашему делу ещё раз?</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_kbo_task_2_fetch_about">
		<text>Предыдущего набора оказалось недостаточно, мне нужны инструменты для тонкой работы. Послужишь нашему делу ещё раз?</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_kbo_task_2_fetch_finish">
		<text>Замечательно, брат. Все деньги с усовершенствований идут в благотворительность, но твой вклад был заслуживает ещё одной скидки.</text>
	</string>

	<string id="mechanic_monolith_kbo_task_3_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_kbo_task_3_text">
		<text>Техник в "Юбилейном" КБО попросил принести для него %s, чтобы проводить более сложные операции по модернизации вооружения во славу Монолита!</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_kbo_task_3_about">
		<text>Этих инструментов вполне хватило, но зачем останавливаться на достигнутом, когда можно сделать ещё лучше? Думаю подойдут калибровочные инструменты, ты можешь мне их добыть?</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_kbo_task_3_fetch_about">
		<text>Этих инструментов вполне хватило, но зачем останавливаться на достигнутом, когда можно сделать ещё лучше? Думаю подойдут калибровочные инструменты, ты можешь мне их добыть?</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_kbo_task_3_fetch_finish">
		<text>Замечательно, брат. Все деньги с усовершенствований идут в благотворительность, но твой вклад я обязательно отмечу и когда-нибудь выручу тебя.</text>
	</string>



	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_0">
		<text>Как отсюда выбраться?</text>
	</string>
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_1">
		<text>Как видишь, "мёртвый город" окружён со всех сторон всяческими недругами, но мало кто знает про подземную сеть канализаций, а вот наш проводник знает. И вы можете безопасно выйти за пределы города, а дальше он может отвести тебя на одну из наших баз. Правда вот их не очень много: \n%c[255,238,153,26]• Затон ["Станциия переработки отходов"]</text>
	</string>

	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_list_0">
		<text>Напомни-ка мне, куда ведут маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_list_1">
		<text>Смотри: \n%c[255,238,153,26]• Затон ["Станция переработки отходов", 8000] \n%c[255,238,153,26]</text>
	</string>



	<string id="meet_guid_bar_0">
		<text>Привет, чем ты занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_bar_1">
		<text>Проводник я, вожу туда-сюда за скромную плату, меня "Навигатор" кличут. В основном зелень конечно услугами пользуется, но и опытные сталкеры не пренебрегают. Уговор такой: ты платишь, я оставляю тебя у назваченного района и возвращаюсь назад. Проведу на: \n%c[255,238,153,26]• Янтарь \n%c[255,238,153,26]• Болота \n%c[255,238,153,26]• Армейские склады \n%c[255,238,153,26]• Свалку \n%c[255,238,153,26]• Кордон [база нейтралов] \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера [станция "Янов"]</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_bar_list_0">
		<text>Можно ещё разок уточнить твои маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_bar_list_1">
		<text>На: \n%c[255,238,153,26]• Янтарь [3500] \n%c[255,238,153,26]• Болота [6000] \n%c[255,238,153,26]• Армейские склады [1000] \n%c[255,238,153,26]• Свалку [700] \n%c[255,238,153,26]• Кордон [деревня новичков, 3000] \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера [станция "Янов", 6000]</text>
	</string>



	<string id="meet_guid_dv_bandit_0">
		<text>Опа и кто это у нас?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_dv_bandit_1">
		<text>Хули глаза вылупил, я тут типа местный почтальон, могу и тебя сводить куда-нибудь. Вот: \n%c[255,238,153,26]• Кладбище техники [стоянка бандитов, 1500] \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера [склад контейнеров, 8000]</text>
	</string>


	<string id="meet_guid_jup_0">
		<text>Здарова, ты кто?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jup_1">
		<text>Здарова, братан. Меня Гариком зовут, вожу туда-сюда, в основном по центру Зоны. Проведу в: \n%c[255,238,153,26]• Бар \n%c[255,238,153,26]• Припять \n%c[255,238,153,26]• Рыжий лес [жилище Лесника] \n%c[255,238,153,26]• Затон [Скадовск] \n%c[255,238,153,26]• Путепровод</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_jup_list_0">
		<text>Можно ещё разок уточнить твои маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jup_list_1">
		<text>В: \n%c[255,238,153,26]• Бар [6000] \n%c[255,238,153,26]• Припять [3000] \n%c[255,238,153,26]• Рыжий лес [жилище Лесника, 2500] \n%c[255,238,153,26]• Затон [Скадовск, 2000] \n%c[255,238,153,26]• Путепровод [1500]</text>
	</string>



	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_0">
		<text>Брат, а есть здесь поблизости какие-нибудь тайные тропы для более быстрого и безопасного перемещения?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_1">
		<text>А как же. Сам не отведу, но можешь с братьями сходить. Только вот придётся тебе пожертвовать денег для братства. Но я думаю это тебя нисколько не удручает. Вот сюда тебе по пути: \n%c[255,238,153,26]• Рыжий лес \n%c[255,238,153,26]• Окраины Припяти \n%c[255,238,153,26]• Центральная Припять</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_list_0">
		<text>Напомни мне наши маршруты и стоимость пожертвований.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_list_1">
		<text>Слушай: \n%c[255,238,153,26]• Рыжий лес [6000] \n%c[255,238,153,26]• Окраины Припяти [2000] \n%c[255,238,153,26]• Центральная Припять [1000]</text>
	</string>



	<string id="meet_guid_l11pri_mon_haron_0">
		<text>Приветствую, брат. Не знаешь ли ты более коротких путей для перемещения к нашим передовым базам?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_l11pri_mon_haron_1">
		<text>Знаю и могу попросить братьев показать, но за пожертвование братству. Вот наши базы: \n%c[255,238,153,26]• Окраины Припяти \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера \n%c[255,238,153,26]• Рыжий лес</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_l11pri_mon_haron_list_0">
		<text>Напомни мне, брат наши маршруты и стоимость пожертвований.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_l11pri_mon_haron_list_1">
		<text>Слушай: \n%c[255,238,153,26]• Окраины Припяти [1000] \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера [1000] \n%c[255,238,153,26]• Рыжий лес [5000]</text>
	</string>



	<string id="meet_guid_marsh_csky_0">
		<text>Привет, чего здесь стоишь?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_marsh_csky_1">
		<text>Да времени сидеть нет, я должен быть постоянно в поле зрения, так как я проводник местный. Ты на мою снарягу-то не смотри, мне так перемещаться легче. Могу и тебя куда-нибудь отвести, а именно: \n%c[255,238,153,26]• Болота [Наблюдательный пост] \n%c[255,238,153,26]• Болота [Водокачка] \n%c[255,238,153,26]• Болота [Старая церковь] \n%c[255,238,153,26]• Болота [Мех. двор] \n%c[255,238,153,26]• Кордон [Деревня новичков] \n%c[255,238,153,26]• Агропром \n%c[255,238,153,26]• Бар</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_marsh_csky_list_0">
		<text>Можно ещё разок уточнить твои маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_marsh_csky_list_1">
		<text>На: \n%c[255,238,153,26]• Болота [Наблюдательный пост, 300] \n%c[255,238,153,26]• Болота [Водокачка, 500] \n%c[255,238,153,26]• Болота [Старая церковь, 500] \n%c[255,238,153,26]• Болота [Мех. двор, 800] \n%c[255,238,153,26]• Кордон [Деревня новичков, 1500] \n%c[255,238,153,26]• Агропром [2000] \n%c[255,238,153,26]• Бар [4000]</text>
	</string>



	<string id="meet_guid_pri_stalker_0">
		<text>Ты тоже проводник, верно?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_pri_stalker_1">
		<text>Ага. Меня кстати Туристом величают, люблю я бродить по слабо обжитым территориям, поэтому и тропку нужную в два счёта найду. Ладно, вот куда я могу тебя отвести: \n%c[255,238,153,26]• АЭС \n%c[255,238,153,26]• Припять \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера ["Янов"] \n%c[255,238,153,26]• Радар \n%c[255,238,153,26]• Путепровод \n%c[255,238,153,26]• Затон [через Гарика]</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_pri_stalker_list_0">
		<text>Можно ещё разок уточнить твои маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_pri_stalker_list_1">
		<text>На: \n%c[255,238,153,26]• АЭС [12000] \n%c[255,238,153,26]• Припять [3000] \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера ["Янов", 4000] \n%c[255,238,153,26]• Радар [8000] \n%c[255,238,153,26]• Путепровод [1000] \n%c[255,238,153,26]• Затон [через Гарика, 4000]</text>
	</string>



	<string id="meet_guid_prikbo_mon_0">
		<text>Брат, не знаешь ли ты, как можно быстрее добраться до тех или иных мест?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_prikbo_mon_1">
		<text>Сам отвести не могу, но братья тебе покажут, куда идти. Только не бесплатно. Смотри сюда: \n%c[255,238,153,26]• Рыжий лес \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера \n%c[255,238,153,26]• Центральная Припять</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_prikbo_mon_list_0">
		<text>Напомни, пожалуйся ещё раз те места, куда вы можете меня отвести и материальное вознаграждение от меня.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_prikbo_mon_list_1">
		<text>Слушай: \n%c[255,238,153,26]• Рыжий лес [5000] \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера [2000] \n%c[255,238,153,26]• Центральная Припять [1000]</text>
	</string>



	<string id="meet_guid_red_forest_mon_0">
		<text>Здравствуй, брат. Не располагаешь ли ты сведениями, как можно быстрее добраться к нашим основным базам?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_red_forest_mon_1">
		<text>Могу попросить братьев показать, но за пожертвование. Вот наши базы: \n%c[255,238,153,26]• Окраины Припяти \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера \n%c[255,238,153,26]• Центральная Припять</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_red_forest_mon_list_0">
		<text>Напомни мне наши маршруты и стоимость пожертвований.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_red_forest_mon_list_1">
		<text>Слушай: \n%c[255,238,153,26]• Окраины Припяти [5000] \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера [6000] \n%c[255,238,153,26]• Центральная Припять [5000]</text>
	</string>



	<string id="meet_guid_zat_0">
		<text>Привет, а ты?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_zat_1">
		<text>Проводник Лоцман к твоим услугам. Здесь не очень много мест, куда могу провести, но зато точно это будет куда быстрее и безопаснее. Проведу в: \n%c[255,238,153,26]• Припять [через Гарика] \n%c[255,238,153,26]• Окраины Припяти [прачечная, через Гарика] \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера [станция "Янов"]</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_zat_list_0">
		<text>Можно ещё разок уточнить твои маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_zat_list_1">
		<text>В: \n%c[255,238,153,26]• Припять [через Гарика, 4000] \n%c[255,238,153,26]• Окраины Припяти [прачечная, через Гарика, 5000] \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера [станция "Янов", 2000]</text>
	</string>



	<string id="meet_povar_army_0">
		<text>Привет, а ты...</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_1">
		<text>Повар местный, типа. Хотя даже яичницу сготовить не сумею, а что поделать? Это армия. Армия в зоне. Боец из меня не очень, вот и поставили. Хотя в сущности не из-за этого... "Дух" я, кстати. Ну вообщем на алкоголь-то налегаю, депресснячок здесь ещё тот. А ещё место такое... ну лагерь учёных основной и сюда иногда проверка заезжает. По сему с запасами водки у нас туго, в последний раз родненькую прямо на глазах у меня сливали, с-скоты.</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_2">
		<text>[далее...]</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_3">
		<text>В общем чувак. Я знаю, что туго здесь с патронами, Сахар-то ими не торгует! Могу подогнать, правда совдеповские только, звиняй. Ну и броньку, что успел спиздить - всё моё. Ну как? Вообщем мой прайс: \n5 пузырей = 4 пачки 9х18 мм. \n5 пузырей = 2 пачки 5.45х39 мм или \nЗа 10 бутылок подгоню тебе 4 пачки. \nЗа 10 пузырей подгоню тебе пачку патрончиков 7.62х54 мм 7H1. \nНу и за 20 достану с закромов целый "Берилл"! \nТы не подумай, я не настолько конченый, львиная доля ребятам уходит. Они мне и оставляют в нычке свою снарягу. Как сговоримся, нычка здесь на базе, за контейнерами и ящиками, что за спиной у меня, между ангаров - товар там будет. \nА, ну и в розницу покупаю или если тебе деньги понадобятся.</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_4">
		<text>Хорошо, я учту. Спасибо.</text>
	</string>



	<string id="merc_pri_a18_mech_mlr_task_1_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_a18_mech_mlr_task_1_text">
		<text>Техник мерков в Припяти попросил найти для него %s</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_a18_mech_mlr_task_1_about">
		<text>Мы в Припяти давно уже сидим. Ну ты от Грифона слышал наверняка историю нашу. Инструментов сколько ни искал, нашёл лишь для грубой работы. Но этого мне недостаточно, мне нужны инструменты для тонкой работы. Ну ты как, возьмёшься помочь мне?</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_a18_mech_mlr_task_1_fetch_about">
		<text>Мы в Припяти давно уже сидим. Ну ты от Грифона слышал наверняка историю нашу. Инструментов сколько ни искал, нашёл лишь для грубой работы. Но этого мне недостаточно, мне нужны инструменты для тонкой работы. Ну ты как, возьмёшься помочь мне?</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_a18_mech_mlr_task_1_fetch_finish">
		<text>Спасибо, теперь не так туго нашим ребятам здесь будет. Сделаю тебе скидку.</text>
	</string>

	<string id="merc_pri_a18_mech_mlr_task_2_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_a18_mech_mlr_task_2_text">
		<text>Техник мерков в Припяти попросил найти для него %s</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_a18_mech_mlr_task_2_about">
		<text>Так, ну с этими разобрались, однако кой-чего не хватает. Думаю ты меня понял, отыщешь инструменты для калибровки?</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_a18_mech_mlr_task_2_fetch_about">
		<text>Так, ну с этими разобрались, однако кой-чего не хватает. Думаю ты меня понял, отыщешь инструменты для калибровки?</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_a18_mech_mlr_task_2_fetch_finish">
		<text>Молодец, хорошая работа. Теперь у меня полный набор и скидка тебе полагается конечно, ну и ещё от меня держи кое-что.</text>
	</string>



	<string id="remember_dyx_barter_0">
		<text>Напомни-ка мне ещё раз, на что у тебя можно обменять водку?</text>
	</string>
	<string id="remember_dyx_barter_1">
		<text>Вот, смотри: \n5 бутылок = 4 пачек 9х18 мм \n5 бутылок = 2 пачки 5.45х39 \n10 бутылок = 4 пачек 5.45х39 мм \n10 бутылок = 3 пачки 12х70 \n10 бутылок = 1 пачку 7.62х54 мм 7H1 \n15 пузырей+7тысяч рублей = 3 коробка для ПКП \n20 бутылок = бронежилет "Берилл"</text>
	</string>

	<string id="barter_povar_army_0">
		<text>Принёс я водки.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_1">
		<text>Отличненько, выбирай:</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_2">
		<text>4 пачки 9х18.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_3">
		<text>2 пачки 5.45.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_4">
		<text>4 пачек 5.45.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_5">
		<text>Дроби мне отсыпь.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_6">
		<text>Пачку 7.62.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_7">
		<text>3 короба для ПКП давай.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_8">
		<text>"Берилл" давай.</text>
	</string>

		<string id="barter_povar_army_10">
		<text>Маякнул своим, забирай.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_11">
		<text>Маякнул своим, забирай.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_12">
		<text>Маякнул своим, забирай.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_13">
		<text>Маякнул своим, забирай.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_14">
		<text>Маякнул своим, забирай.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_15">
		<text>Маякнул своим, забирай.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_16">
		<text>Маякнул своим, забирай.</text>
		</string>

	<string id="barter_povar_army_9">
		<text>Да я как-то передумал уже.</text>
	</string>



	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_0">
		<text>Здаров, чем занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_1">
		<text>Могу задать тебе вполне резонный вопрос: "А тебя ебёт?". Но кое-что всё же тебя касается, а именно я предоставляю услуги для "своих" - услуги проводника и торговца. Знаю краткие и безопасные маршруты до: \n%c[255,238,153,26]• "Мёртвый город" [торговый кооператив]</text>
	</string>

	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_list_0">
		<text>Напомни ещё разок, куда ведут маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_list_1">
		<text>Вот: \n%c[255,238,153,26]• "Мёртвый город" [торговый кооператив, 8000]</text>
	</string>



	<string id="merc_pri_grifon_mlr_task_1_name">
		<text>Собрать [%s]</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_grifon_mlr_task_1_text">
		<text>Грифон попросил собрать [%s]</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_grifon_mlr_task_1_about">
		<text>Этим фанатикам просто числа нет. Не мог бы ты прорядить их? А я дам тебе кое-что, с чем тебе будет это делать много проще. Сорви для меня 20 нашивок этих ублюдков и принеси в качестве доказательства.</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_grifon_mlr_task_1_fetch_about">
		<text>Этим фанатикам просто числа нет. Не мог бы ты прорядить их? А я дам тебе кое-что, с чем тебе будет это делать много проще. Сорви для меня 20 нашивок этих ублюдков и принеси в качестве доказательства.</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_grifon_mlr_task_1_fetch_finish">
		<text>Спасибо, сталкер. Вот тебе отличный пулемёт:</text>
	</string>

	<string id="merc_pri_grifon_mlr_task_2_name">
		<text>Найти артефакт "Душа"</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_grifon_mlr_task_2_text">
		<text>Грифон попросил найти для него артефакт "Душа"</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_grifon_mlr_task_2_fetch_about">
		<text>Врача у нас здесь нет, а выживать как-то надо. Порой медицинских средств не хватает, как и наших познаний в этом деле, а у нас каждый человек на счету. Я слышал, что у сталкеров пользуется спросом артефакт "Душа", который умеет хорошо залечивать раны. Принесёшь его для нас?</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_grifon_mlr_task_2_fetch_finish">
		<text>Спасибо, бойцы будут тебе благодарны.</text>
	</string>

	<string id="merc_pri_grifon_mlr_task_3_name">
		<text>Зачистить гастроном</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_grifon_mlr_task_3_text">
		<text>Необходимо зачистить ближайший гастроном от досаждающих наёмникам собак.</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_grifon_mlr_task_3_about">
		<text>Привет, у нас снова проблема. Точнее это давняя проблема. Собаки любят ошиваться возле гастронома, не мог бы ты их всем там отстрелять? Слишком близко они расположились от нашего лагеря, да ещё своим лаем к нам внимание привлекают. Я понимаю, что это ненадолго, но пожалуйста разберись.</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_grifon_mlr_task_3_finish">
		<text>Молодец, спасибо тебе. Держи деньжат немного:</text>
	</string>



	<string id="mil_freedom_guid_meet_0">
		<text>Здарова мужик, чем занят?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_1">
		<text>Ничем, а ты хотел чего-то? Меня кстати Лешим звать, будем знакомы. Я местный проводник и разведчик.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_2">
		<text>И как тебе местная разведка, небось много где побывал?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_3">
		<text>Да, даже в аномалии побывал. Это когда я наёмником был ещё, угодили мы с отрядом в "пространственный пузырь", в общем долгая история.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_4">
		<text>Ну ладно, набиваться в слушатели не буду. Удачи.</text>
	</string>

	<string id="mil_freedom_guid_go_0">
		<text>Проведи меня куда-нибудь.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_1">
		<text>Выбирай: \n%c[255,238,153,26]• Янов [6000] \n%c[255,238,153,26]• Кордон [4500] \n%c[255,238,153,26]• Янтарь [5000]</text>
	</string>

		<string id="mil_freedom_guid_go_2">
		<text>На Янов. %c[255,238,153,26][6000]</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_5">
		<text>А деньги ты не забыл?</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_8">
		<text>Вот, держи.</text>
		</string>

		<string id="mil_freedom_guid_go_3">
		<text>На Кордон. %c[255,238,153,26][4500]</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_6">
		<text>А деньги ты не забыл?</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_9">
		<text>Вот, держи.</text>
		</string>

		<string id="mil_freedom_guid_go_4">
		<text>На Янтарь. %c[255,238,153,26][5000]</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_7">
		<text>А деньги ты не забыл?</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_10">
		<text>Вот, держи.</text>
		</string>

	<string id="mil_freedom_guid_go_11">
		<text>Забыл...</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_12">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>



	<string id="mil_freedom_leader_name_mlr">
		<text>Миклуха</text>
	</string>



	<string id="mil_freedom_medic_heal_0">
		<text>Мне нужна медицинская помощь.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_medic_heal_1">
		<text>А? Ща.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_medic_heal_2">
		<text>Чувак, да ты же здоровее кровососа!</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_medic_heal_3">
		<text>Насколько всё плохо?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_medic_heal_4">
		<text>Угу... понятно. Ну теперь будь здоров.</text>
	</string>



	<string id="mlr_inventory_box_unuse">
		<text>Тайник закрыт</text>
	</string>



	<string id="mlr_strelok_item_01">
		<text>Тетрадь с записями</text>
	</string>
	<string id="mlr_strelok_item_01_desc">
		<text>Тетрадь с запиями, принадлежащая вероятно самому Стрелку. В ней подробно расписано, как попасть в подземный комплекс, именуемый им как лаборатория "х-18".</text>
	</string>



	<string id="monolith_show_path_0">
		<text>Приветствую, брат. Не знаешь ли ты каких-либо скрытых путей?</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_1">
		<text>Знаю один, но не обижайся, за один дар "монолита" под названием "вспышка" расскажу.</text>
	</string>

		<string id="monolith_show_path_9">
		<text>Держи.</text>
		</string>
		<string id="monolith_show_path_10">
		<text>Подожди, у меня ничего нет.</text>
		</string>

	<string id="monolith_show_path_2">
		<text>Знаю и отмечу за один дар "монолита" под названием "лунный свет".</text>
	</string>

		<string id="monolith_show_path_11">
		<text>Держи.</text>
		</string>
		<string id="monolith_show_path_12">
		<text>Подожди, у меня ничего нет.</text>
		</string>

	<string id="monolith_show_path_3">
		<text>Ведаю, брат. Но поделюсь только после того, как получу дар под названием "душа".</text>
	</string>

		<string id="monolith_show_path_13">
		<text>Держи.</text>
		</string>
		<string id="monolith_show_path_14">
		<text>Подожди, у меня ничего нет.</text>
		</string>

	<string id="monolith_show_path_4">
		<text>Не обижайся, но только за "выверт" я тебе его отмечу.</text>
	</string>

		<string id="monolith_show_path_15">
		<text>Держи.</text>
		</string>
		<string id="monolith_show_path_16">
		<text>Подожди, у меня ничего нет.</text>
		</string>

	<string id="monolith_show_path_6">
		<text>Нет, не знаю.</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_7">
		<text>Не ведаю, брат.</text>
	</string>



	<string id="noah_start_dialog_0">
		<text>Мужик, ты охуел что ли палить куда попало? Ты меня чуть не убил!</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_1">
		<text>А нахрен ты вообще сюда пришёл? Вали давай, не трать моё время попусту.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_2">
		<text>Понятно. Ладно, ты не кипятись, может тебе помощь нужна какая-нибудь? Ответишь на пару вопросов?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_3">
		<text>Ну давай, не беси только.</text>
	</string>

	<string id="noah_start_dialog1_0">
		<text>У меня есть пара вопросов.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_1">
		<text>...</text>
	</string>

		<string id="noah_start_dialog1_2">
		<text>Откуда у тебя эта собака?</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_7">
		<text>Это Лесси. Славная сука... Если бы не она, меня бы давно сожрали во сне. Проклятые мутанты... Ненавижу! Только глаз сомкнешь - а они уже рядом, тянут когти, клыки, щупала...</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_8">
		<text>Понятно.</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_9">
		<text>А щенки-то у неё откуда, если она здесь постоянно рядом с тобой торчит? Слушай, а не ты ли это её там случайно... ну того, ну ты понял.</text>
		</string>

		<string id="noah_start_dialog1_3">
		<text>Почему ты живешь на этой посудине?</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_10">
		<text>Это Ковчег! Запомни... Если хочешь жить, запомни! Когда пойдет Волна, будь рядом. Здесь - у тебя есть шансы выжить... Сюда не пробъется ни один мутант.</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_11">
		<text>Какая нахуй волна, откуда ты вообще это взял?</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_12">
		<text>Потому что эти твари следят за мной днём и ночью. Ты не понимаешь... те снорки с южного плато шли за мной прямо до "Ковчега"! Я-то опытный охотник и знаю, что им бы нахрен не сдалось преследовать жертву так долго. Но здесь что-то нечисто, мне кажется, что у них появился разум. Коллективный, а может и протекторат какой выискался, не знаю... и мои догадки только подтвердились недавним нападением этих тварей на баржу.</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_13">
		<text>Ладно, это Зона. Здесь может быть всё что угодно, но если твои догадки верны, то мы находимся сейчас в глубокой заднице.</text>
		</string>

		<string id="noah_start_dialog1_4">
		<text>Почему ты не доверяешь людям?</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_14">
		<text>Я слишком многое пережил.</text>
		</string>

	<string id="noah_start_dialog1_5">
		<text>Пожалуй я пойду.</text>
	</string>



	<string id="owl_story_0">
		<text>Расскажи про эту "Тихую Гавань".</text>
	</string>
	<string id="owl_story_1">
		<text>Был тут сталкер странный, оказался майором СБУ. Помог неплохо, плюс некоторые опасности отвел. А так, то задница какая то началась с недавнего времени. Пси-установка и "Выжигатель" снова работают. На ЧАЭС движение ощущается, а до неё рукой подать. Сперва отряд опытных сталкеров пропал, потом как я слышал другой отряд напоролся на "Монолитовцев" в районе Лесопилки. После того кипиша с Вояками люди разбрелись, чем воспользовались мутанты: теперь вплотную к нашему "Корыту" подходят. В общем вся северная часть Затона стала опасной, учти это.</text>
	</string>
	<string id="owl_story_2">
		<text>Есть что нибудь важное на примете?</text>
	</string>
	<string id="owl_story_3">
		<text>Всегда найдется, этот кипиш немного улучшил мое положение. Люди с Большой Земли теряют своих детей, мужей и братьев, и конечно им не безразлична их судьба. Много шелухи приперлось после слухов о том, что куш большой сорвать можно и скрыться от проблем разного характера. Мне нужны их КПК. Все, что попадется тащи сюда. В долгу не останусь, усек?</text>
	</string>
	<string id="owl_story_4">
		<text>Значит Севера бояться, усек.</text>
	</string>



	<string id="pri_special_trader_mlr1_0">
		<text>Привет, а ты чем занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr1_1">
		<text>О, новый клиент. Значит смотри, меня не интересует кто ты и откуда пришёл, ты выбираешь, что тебе нужно из списка и ждёшь ровно сутки, пока я не раздобуду товар. И ещё: отказов я не принимаю, человек я серьёзный, работаю без предоплаты. Всё будет точно в срок, заказать можно не более одного образца.</text>
	</string>

	<string id="pri_special_trader_mlr2_0">
		<text>Я хочу сделать заказ.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_1">
		<text>Выбирай то, что тебя интересует:</text>
	</string>

		<string id="pri_special_trader_mlr2_2">
		<text>Пистолеты.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_7">
		<text>Смотри, что у меня для тебя есть, выбирай:</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_8">
		<text>«Степной орёл» - более удачная модификация Desert Eagle, с подогнанными вручную деталями. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 8000</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_11">
		<text>Хорошо, ожидай сообщения на КПК. \n%c[255,238,153,26]• Время заказа: 24 часа.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_9">
		<text>«Альпиец» - модификация SIG220 с увеличенной ёмкостью магазина. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 6500</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_10">
		<text>«Марш» - скорострельный и убойный ствол, является модификацией пистолета USP. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 7000</text>
		</string>

		<string id="pri_special_trader_mlr2_3">
		<text>Дробовики/ПП.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_28">
		<text>Смотри, что у меня для тебя есть, выбирай:</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_12">
		<text>MP-5 «Фрезер» - ручная работа. Подтянуты все ТТХ оружия. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 9500</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_13">
		<text>«Карабинер» - армейская модификация SPAS-12 со сниженной отдачей и автоматическим режимом огня. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 11000</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_14">
		<text>«Protecta» - эксклюзивная модификация дробовика Striker. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 17000</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_15">
		<text>Я не нашёл того, что искал.</text>
		</string>

		<string id="pri_special_trader_mlr2_4">
		<text>Снайперские/Штурмовые винтовки.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_29">
		<text>Смотри, что у меня для тебя есть, выбирай:</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_16">
		<text>«Шторм» - модификация ОЦ-14 "Гроза" от спецаков, партия тайно утекла в массы. Из достоинств стоит отметить увеличенную ёмкость магазина \n%c[255,238,153,26]• Цена: 19000</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_17">
		<text>H&amp;K G36 - редкая вещь в зоне. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 14000</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_18">
		<text>FN-2000 - бельгиец, большая редкость и довольно-таки хорошая штурмовая винтовка. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 17000</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_19">
		<text>«Прибой» - эксклюзивная модификация ВСС "Винторез", тоже от спецаков. У него пониженный темп стрельбы, зато повышенная убойная сила. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 20000</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_20">
		<text>«СВУ2-А» - модификация СВУ с повышенным темпом стрельбы, взял её у "Свободы". \n%c[255,238,153,26]• Цена: 24000</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_21">
		<text>СВД «Рысь» - армейская модификация, сочетающая в себе точность и убойную силу. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 18000</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_27">
		<text>Гаусс-пушка. Трофейное оружие, таких в Зоне по пальцам пересчитать. Абсолютные точность и урон при почти полном отсутствии отдачи прилагаются. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 150000</text>
		</string>

		<string id="pri_special_trader_mlr2_5">
		<text>Снаряжение.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_30">
		<text>Смотри, что у меня для тебя есть, выбирай:</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_22">
		<text>Экзоскелет "Монолита" - лучшее сочетание защитных характеристик. Кроме того такой ты нигде больше не достанешь, если ты конечно не представитель братства. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 100000</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_23">
		<text>Экзоскелет наёмников является пожалуй самым надёжным средством защиты. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 75000</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_24">
		<text>Бандитский экзоскелет. Эксклюзив в чистом виде. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 65000</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_25">
		<text>Комбез "Монолита" с замкнутой системой дыхания, как и в случае с экзоскелетом такой ты вряд ли больше где-то увидишь. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 70000</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_26">
		<text>Комбез наёмников с замкнутой системой дыхания. Отличная защита от аномалий, настоящая редкость для обывателя. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 50000</text>
		</string>

	<string id="pri_special_trader_mlr2_6">
		<text>Ничего, я уже передумал.</text>
	</string>

	<string id="pri_special_trader_mlr3_0">
		<text>Я за заказом.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_1">
		<text>Деньги при тебе?</text>
	</string>

		<string id="pri_special_trader_mlr3_2">
		<text>Да, давай моего "Степного орла".</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_20">
		<text>Приходи ещё.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_3">
		<text>Да, давай мой SIG-220 "Альпиец".</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_4">
		<text>Да, давай мой USP "Марш".</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_5">
		<text>Да, давай мой MP-5 "Фрезер".</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_6">
		<text>Да, давай мой помповый "Карабинер".</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_7">
		<text>Да, давай мой дробовик "Protecta".</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_8">
		<text>Да, давай мой ОЦ-14 "Шторм".</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_9">
		<text>Да, давай мой H&amp;K G36.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_10">
		<text>Да, давай мой FN-2000.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_11">
		<text>Да, давай мою ВСС "Прибой".</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_12">
		<text>Да, давай мою "СВУ2-А".</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_13">
		<text>Да, давай мою СВД "Рысь".</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_14">
		<text>Да, давай мой "монолитовский" экзоскелет.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_15">
		<text>Да, давай мой экзоскелет "наёмников".</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_16">
		<text>Да, давай мой бандитский экзоскелет.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_17">
		<text>Да, давай мой "монолитовский" комбез с замкнутой системой.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_18">
		<text>Да, давай мой комбез с замкнутой системой.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_19">
		<text>Да, давай сюда "Гаусску".</text>
		</string>

	<string id="pri_special_trader_mlr3_21">
		<text>Забыл.</text>
	</string>

	<string id="pri_special_trader_mlr4_0">
		<text>Каким образом ты сотрудничаешь с "Монолитом" и как тебе удаётся доставать такое уникальное снаряжение?</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr4_1">
		<text>Если меня не интересует кто ты, то и тебя не должно, верно? Лишь для твоего успокоения скажу, что я посредник, а не какой-то безбашенный ходок по Зоне, как Шустрый, когда дело касается хабара. Просто можно сказать тебе крупно повезло, что ты оказался здесь и я решил с тобой сотрудничать. А я очень избирателен, поверь.</text>
	</string>



	<string id="request_to_no_go_nimble_bar_0">
		<text>А что у тебя интересного в тех помещениях за охранником?</text>
	</string>
	<string id="request_to_no_go_nimble_bar_1">
		<text>Не что, а кто. Человечек один там есть бывалый, он тебе какую хочешь снарягу достать может уникальную. Но сейчас я тебя туда не пущу, сначала я должен убедиться в том, что тебе можно доверять, то есть у дебя должна быть хорошая репутация.</text>
	</string>

	<string id="request_to_no_go_nimble_bar_1_0">
		<text>Ну что, мне теперь можно сходить к этому человеку?</text>
	</string>
	<string id="request_to_no_go_nimble_bar_1_1">
		<text>Хмм, ну да. Я предупрежу Гарика, того человека зовут Шустрый. Прямо и направо по коридору.</text>
	</string>

	<string id="request_to_no_go_nimble_bar_2_0">
		<text>А что у тебя интересного в тех помещениях за охранником?</text>
	</string>
	<string id="request_to_no_go_nimble_bar_2_1">
		<text>Не что, а кто. Человечек один там есть бывалый, он тебе какую хочешь снарягу достать может уникальную. Хм, я знаю тебя как надёжного человека с хорошей репутацией. Можешь сказать Гарику, чтобы пропустил тебя и сходить к этому человеку, которого Шустрым кличут. Прямо и направо по коридору.</text>
	</string>

	<string id="request_go_to_nimble_0">
		<text>Мне нужно пройти.</text>
	</string>



	<string id="request_to_no_trade_dialog_0">
		<text>А можно здесь где-нибудь покупать снаряжение оптом?</text>
	</string>
	<string id="request_to_no_trade_dialog_1">
		<text>Конечно можно, но сейчас с тобой дел никто иметь не станет и продавать что-нибудь по себестоимости. Вот станешь опытнее, будут люди в тебе уверенее и тогда глядишь можно будет у торговцев оптом вещи покупать.</text>
	</string>

	<string id="request_to_no_trade_dialog_monolith_0">
		<text>Брат мой, могу ли я купить у тебя сразу много снаряжения?</text>
	</string>
	<string id="request_to_no_trade_dialog_monolith_1">
		<text>Конечно можешь, но не сразу. Сначала я должен увидеть, что ты исправно несёшь Волю его в массы неверных. Стань опытнее и поговорим.</text>
	</string>



	<string id="rogovets_hello_1_6_army_mlr_0">
		<text>А? Это ты...</text>
	</string>

	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_0">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_1">
		<text>Военный медик я, по контракту сюда отправился и почти сразу же меня определили в "группу Фарватера" после некоторой подготовки. Застряли мы как-то в Припяти после краха операции, ну кто жив остался... потом СБУшник нам помогал, а потом нас забрали. Из головы до сих пор один случай выкинуть не могу: отправил наш непосредственный начальник в детсад меня и ещё пару ребят, в котором по предварительным данным имелось устройство, создающее помехи радиосвязи. Ну как дошли, так я и не знаю, что на меня нашло, сам не свой стал - куда ребята подевались, не вижу, прям пелена какая-то перед глазами. Ну и прямо в этом детсаде нашёл какой-то чёртов холодильник и залез туда. Потом слышу взрыв прямо над собой и сразу будто полегчало, но холодильник запертым оказался почему-то и вылезти я без сторонней помощи не смог. Уж не помню, сам ли я заперся или полтергейст какой дверь держал...</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_1">
		<text>А потом-то что, почему не уволился?</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_2">
		<text>Да деньги нужны, иначе зачем бы я ещё сюда полез. А врачи хорошие, ну и не очень у армии сейчас на хорошем счету. Благо хоть не разжаловали за провал операции, но и не похвалили тоже в отличие от майора, который к слову тоже где-то здесь в Зоне ошивается.</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_3">
		<text>Понятно, удачи тебе. Теперь буду знать и в тот детсад ни ногой.</text>
	</string>

	<string id="rogovets_heal_1_6_army_mlr_0">
		<text>Мне нужна медицинская помощь.</text>
	</string>
	<string id="rogovets_heal_1_6_army_mlr_1">
		<text>Так, дай-ка взгляну...</text>
	</string>
	<string id="rogovets_heal_1_6_army_mlr_2">
		<text>Не смеши, с тобой всё впорядке.</text>
	</string>
	<string id="rogovets_heal_1_6_army_mlr_3">
		<text>Насколько всё плохо?</text>
	</string>
	<string id="rogovets_heal_1_6_army_mlr_4">
		<text>Ну вот и всё, можешь идти.</text>
	</string>



	<string id="simulation_task_38_name">
		<text>Собрать [%s]</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_38_text">
		<text>Фримен попросил собрать [%s]</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_38_about">
		<text>Хей, чувак - не нарвёшь мне немного нашивок долговской падали? Чтобы жилось спокойнее.</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_38_fetch_about">
		<text>Хей, чувак - не нарвёшь мне немного нашивок долговской падали? Чтобы жилось спокойнее.</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_38_fetch_finish">
		<text>Уважаю, братан! Держи за это артефактик.</text>
	</string>

	<string id="simulation_task_39_name">
		<text>Собрать [%s]</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_39_text">
		<text>Долговец попросил собрать [%s]</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_39_about">
		<text>Приветствую, бродяга. Не прибьёшь ли парочку анархистов, а то не продохнуть от этих уродов в последнее время. А в качестве доказательства принеси мне их нашивки, ну как?</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_39_fetch_about">
		<text>Приветствую, бродяга. Не прибьёшь ли парочку анархистов, а то не продохнуть от этих уродов в последнее время. А в качестве доказательства принеси мне их нашивки, ну как?</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_39_fetch_finish">
		<text>Спасибо, мужик. Вот, возьми артефакт, пока не видит никто.</text>
	</string>

	<string id="simulation_task_40_name">
		<text>Собрать [%s]</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_40_text">
		<text>Сталкер попросил собрать [%s]</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_40_about">
		<text>Привет брат, не убьёшь ли кое-каких ублюдков? Достали они меня уже. Ты мне их нашивочки, а я тебе артефакт.</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_40_fetch_about">
		<text>Привет брат, не сдерёшь ли [%s]? Достали они меня уже. А я тебе за это артефактик дам.</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_40_fetch_finish">
		<text>Ну спасибо брат, удружил. Держи свой арт.</text>
	</string>

	<string id="simulation_task_41_name">
		<text>Собрать [%s]</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_41_text">
		<text>Бандит попросил собрать [%s]</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_41_about">
		<text>Слышь, пацанчик. Дело к тебе есть, бакланов развелось видимо-невидимо, честным пацанам бизнес мутить спокойно не дают. Ну дык завалишь парочку и нашивочки мне принеси, ну как тебе?</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_41_fetch_about">
		<text>Слышь, пацанчик. Дело к тебе есть, бакланов развелось видимо-невидимо, честным пацанам бизнес мутить спокойно не дают. Ну дык завалишь парочку и нашивочки мне принеси, ну как тебе? Вот таких мне надо: [%s]</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_41_fetch_finish">
		<text>Молоток, фраер. Ну, моё уважение тебе и артефактик возьми вот.</text>
	</string>



	<string id="st_af_misery_bread_name">
		<text>Хлеб</text>
	</string>
	<string id="st_af_misery_bread_descr">
		<text>Такой же чёрствый, как и душа того человека, который его сюда закинул.</text>
	</string>



	<string id="st_agr_SRI_name">
		<text>НИИ "Агропром"</text>
	</string>
	<string id="st_ATP_name">
		<text>АТП</text>
	</string>
	<string id="st_bar100rent_name">
		<text>Бар "100 рентген"</text>
	</string>
	<string id="st_base_freedom_name">
		<text>Склады</text>
	</string>
	<string id="st_big_bus_station_name">
		<text>Автовокзал</text>
	</string>
	<string id="st_border_name">
		<text>Барьер</text>
	</string>
	<string id="st_bs_village_name">
		<text>Деревня кровососов</text>
	</string>
	<string id="st_dar_complex_name">
		<text>Производственный комплекс</text>
	</string>
	<string id="st_dar_farm_name">
		<text>Ферма</text>
	</string>
	<string id="st_dasc_treesucker_state_name">
		<text>Лесопилка</text>
	</string>
	<string id="st_ds_administration_name">
		<text>Администрация</text>
	</string>
	<string id="st_ds_HoC_name">
		<text>Дом культуры</text>
	</string>
	<string id="st_ds_market_name">
		<text>Кооператив</text>
	</string>
	<string id="st_elevator_name">
		<text>Элеватор</text>
	</string>
	<string id="st_gar_angar_name">
		<text>Депо</text>
	</string>
	<string id="st_gar_baraholka_name">
		<text>Барахолка</text>
	</string>
	<string id="st_gar_outpost_name">
		<text>Застава перед баром</text>
	</string>
	<string id="st_hotel_poless_name">
		<text>Гостиница "Полесье"</text>
	</string>
	<string id="st_lim_bridge_name">
		<text>КПП и мост в Лиманск</text>
	</string>
	<string id="st_lim_bubbles_name">
		<text>Аномалия "Пространственный разлом"</text>
	</string>
	<string id="st_lim_dyga_name">
		<text>РЛС "Дуга"</text>
	</string>
	<string id="st_lim_house_lesnik_name">
		<text>Убежище Лесника</text>
	</string>
	<string id="st_lim_mechanic_yard_name">
		<text>Механизаторский двор</text>
	</string>
	<string id="st_lim_nonbuild_name">
		<text>Стройка</text>
	</string>
	<string id="st_lim_old_church_name">
		<text>Старая Церковь</text>
	</string>
	<string id="st_lim_post_vishka_name">
		<text>Наблюдательный пост</text>
	</string>
	<string id="st_lim_village_csky_name">
		<text>Хутор "Чистого неба"</text>
	</string>
	<string id="st_lim_water_pump_station_name">
		<text>Водокачка</text>
	</string>
	<string id="st_lim_zastava_name">
		<text>Передовая застава</text>
	</string>
	<string id="st_mon_base_name">
		<text>ДК "Энергетик"</text>
	</string>
	<string id="st_neut_base_name">
		<text>Ферма</text>
	</string>
	<string id="st_north_blockpost_name">
		<text>Северный блокпост</text>
	</string>
	<string id="st_novice_village_name">
		<text>Деревня новичков</text>
	</string>
	<string id="st_rad_bunker_name">
		<text>Бункер</text>
	</string>
	<string id="st_radar_first_zastava_name">
		<text>Встречная застава</text>
	</string>
	<string id="st_red_central_mine_name">
		<text>Шахта</text>
	</string>
	<string id="st_red_crap_name">
		<text>Чёртова стоянка</text>
	</string>
	<string id="st_red_dark_yar_name">
		<text>Тёмный яр</text>
	</string>
	<string id="st_south_blokpost_name">
		<text>Южный блокпост</text>
	</string>
	<string id="st_tc_bandit_base_name">
		<text>Стоянка на окраине</text>
	</string>
	<string id="st_tc_kpp_name">
		<text>КПП</text>
	</string>
	<string id="st_tc_vert_name">
		<text>Вертолёт в Ржавом лесу</text>
	</string>
	<string id="st_tunnel_electr_name">
		<text>Тоннель с электрами</text>
	</string>
	<string id="st_yanbunker_name">
		<text>Исследовательская база</text>
	</string>
	<string id="st_yancomplex_name">
		<text>Производственный комплекс</text>
	</string>



	<string id="st_ammo_5_45_39_fmj_opt">
		<text>5.45х39 ПС, 8 пачек</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_5_45_39_ap_opt">
		<text>5.45х39 БП, 5 пачек</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_5_56_45_ap_opt">
		<text>5.56х45 M995, 5 пачек</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_5_56_45_ss190_opt">
		<text>5.56х45 SS109, 8 пачек</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_7_62_54_7h1_opt">
		<text>7.62х54 R 7H1, 10 пачек</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_9_39_ap_opt">
		<text>9х39 СП-6, 10 пачек</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_9_39_pab9_opt">
		<text>9х39 ПАБ-9, 15 пачек</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_9_18_fmj_opt">
		<text>9х18 ПМ, 6 пачек</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_9_18_pmm_opt">
		<text>9х18 ПБМ, 5 пачек</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_9_19_fmj_opt">
		<text>9х19 Пст, 6 пачек</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_9_19_pbp_opt">
		<text>9х19 ПБП, 5 пачек</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_11_43_23_fmj_opt">
		<text>11.43х23 FMJ, 6 пачек</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_11_43_23_hydro_opt">
		<text>11.43х23 Federal Hydra-Shok, 5 пачек</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_12_70_buck_opt">
		<text>12х70, 15 пачек</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_12_76_zhekan_opt">
		<text>12х76, 15 пачек</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_m209_opt">
		<text>M381 HE, 20 штук</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_vog_25_opt">
		<text>ВОГ-25, 20 штук</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_opt">
		<text>Ф-1, 10 штук</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_opt">
		<text>РГД-5, 10 штук</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_opt">
		<text>Антирады, 10 штук</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_opt">
		<text>Бинты, 20 штук</text>
	</string>
	<string id="st_bread_opt">
		<text>Хлеб, 20 штук</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_opt">
		<text>Консервы, 20 штук</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_opt">
		<text>Энергетические напитки, 15 штук</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_opt">
		<text>Колбаса, 20 штук</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_opt">
		<text>АИ-2, 20 штук</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_opt">
		<text>АИ-2 ВС, 20 штук</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_scientic_opt">
		<text>АИ-4, 20 штук</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_opt">
		<text>Водка, 15 штук</text>
	</string>



	<string id="st_bridge_is_open_message">
		<text>Привратник:\nО, какие люди! Ну сейчас мы мост опустим, подойди ко мне и поговорим.</text>
	</string>



	<string id="st_dont_has_knife">
		<text>Достаньте нож</text>
	</string>



	<string id="st_itm_actor_backpack_desc_mlr">
		<text>Часто используется сталкерами в качестве запасного варианта на случай непредвиденных обстоятельств. Главной его особенностью являются слабые, но тем не менее простые лямки, которые можно сбросить вместе с рюкзаком в любой момент и быстро убежать. Достаточно компактен и вместителен. \n%c[255,238,153,26]При применении позволяет сбросить ваш рюкзак вместе с некоторым содержимым.</text>
	</string>



	<string id="st_new_path_mlr">
		<text>Открыт новый переход.</text>
	</string>



	<string id="st_pri_special_trader_mlr_message">
		<text>Грифон:\nСталкер, ты находишься на территории синдиката. Не бойся, атаковать мы тебя не станем, но ты должен вести себя адекватно. Подойди ко мне, если хочешь, у меня для тебя найдётся пара заданий.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_special_trader_mlr_message2">
		<text>Тихий:\nТвой заказ выполнен, приходи и забирай.</text>
	</string>



	<string id="story_b_cs_0">
		<text>Что можешь сказать о Холоде?</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_1">
		<text>А что тут скажешь, ребята считают его взгляды относительно группировки правильными.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_2">
		<text>И чем же он завоевал такую "любовь"?</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_3">
		<text>Понимаешь, Лебедева хоть я и не застал, но люди его стали недолюбливать. Он не поинтересовался мнением членов группировки, когда двинул их в тот самый последний поход. Тот наемник безусловно помог нам, но не стоила "овчинка выделки". Те, кто остались на базе не смогли ничего поделать с вернувшимися после разгрома "ренегатов" подкреплениями этого отребья. Смысл от захвата Болот свелся к нулю, жертвы тоже получается были напрасными как в пути на ЧАЭС, так и здесь.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_4">
		<text>Мне кажется начинает становится понятным негодование ребят насчет бывшего лидера.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_5">
		<text>Слушай дальше... По возвращению остатков отряда пришлось вести затяжную борьбу и возвращать все назад. Сами бы мы в жизни не управились бы, Холод через знакомых "вольных" сталкеров вышел на ребят со Свалки и Кордона, помогли одиночки и харизма нового лидера. К тому же он слово дал перед всеми без исключения бойцами не уходить отсюда. Любая помощь, но не жизнь наших ребят.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_6">
		<text>Знаешь, кем бы ни был Лебедев, но вы уже перестали быть той группировкой, которой были изначально.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_7">
		<text>Ну, это твоё мнение, не лишённое смысла. Никаких глобальных целей у нас сейчас не имеется, как ровным счётом и единых воззрений. Так, пора завязывать с баснями и наверное что-то покупать.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_8">
		<text>По рукам.</text>
	</string>



	<string id="story_dog_0">
		<text>Собака у вас стремная какая-то.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_1">
		<text>Это не наша, это Дружок. Доктора псина. Старый стал, Доктор сердечно и просил Холода об местечке тут для него.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_2">
		<text>Во как, по виду не скажешь, о том, что ему это нужно.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_3">
		<text>Внешность обманчива бывает. Зверюшка добрейшей души создание, можно теперь тебе пояснить о "собаках" этих и кое-что попросить?</text>
	</string>
	<string id="story_dog_4">
		<text>Валяй.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_5">
		<text>"Псевдособаки", "Пси-Собаки" и "Чернобыльцы" не являются собаками вовсе, от волков они вроде произошли. В "Долге" так учили.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_6">
		<text>Во как, надо записать, а чего за просьба?</text>
	</string>
	<string id="story_dog_7">
		<text>В силу профессии я истории всякие собираю, раз уж о псевдопсах речь зашла. На самых подступах к Станции есть местечко похожее на наши Болота, Затоном называют. Слышал там чудак на Барже Старой обитает, у него тоже есть псевдособака, выдумка или нет - сможешь узнать.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_8">
		<text>Хорошо, по возможности проверю.</text>
	</string>



	<string id="story_dolg_0">
		<text>Расскажите об обстановке.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_1">
		<text>Хорошо, со свободовцами пока тишина, окопались и мы и они, думаю дел особых не будет ближайщее время. Конечно оставлять их в покое не станем, пусть не расслабляются. \nПо остальным: \nБандиты не опасны. "Синие" не особо нами интересуются, как и мы ими, но с наемниками надо держать ухо в остро, особенно во время различных поисков. Остальные группировки и кланы не опасны или не враждебны, за исключением "Монолита". Сдаётся мне, что-то намечается нехорошее. Благо мы с ними не граничим.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_2">
		<text>Как дела у самого Долга-то?</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_3">
		<text>Средне, на тройку твердую из пяти: \nХорошее: шаткая стабильность в плане бойцов и их притока, идут люди - значит не все так потеряно. \nПлохое: это контроль территорий, на южных подступах к восточной части Припяти мы не смогли удержаться на станции "Янов". Южные подступы к Бару постоянно атакуют бандиты и мутанты, с востока иногда поддавливают "мерки".</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_4">
		<text>Как вы лишились места на "Янове"?</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_5">
		<text>Черная полоса пошла, сперва был разоблачен наш снабженец в тех краях. Сволочь пихала оружие всем кому не лень, бандитам и наемникам в основном, потом он попался сталкерам местным и был убит при сделке с какими-то типами, мне предъявили притензии как лидеру. Потом неизвестный сталкер из кожи вон вылезал, чтобы нас изжили. Вот он итог.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_6">
		<text>Понятно.</text>
	</string>



	<string id="story_dolg_m_0">
		<text>Расскажи о себе, Громов, если не сложно.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_m_1">
		<text>Перекочевал я с Агропрома, повысили меня. До того как в Зону попал, был автослесарем. Ценят меня за руки в группировке, вот и решили сюда перевести. Предпочитаю тяжелое и штурмовое вооружение, снайперки ненавижу в плане апгрейдов.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_m_2">
		<text>А чего розит от тебя, Долг же за ЗОЖ?.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_m_3">
		<text>Мне можно, работа нудная, да и скучно тут - только не вернешься назад, базы на Агропроме нет уже. Хотя не знаю, был бы жив тогда, говорят база погибла во время выброса в 2011 году. Что-то мы от темы отошли, не стесняйся, давай сюда игрушки свои.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_m_4">
		<text>Сейчас определюсь что и как, погоди.</text>
	</string>



	<string id="sultan_st_0">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_1">
		<text>Слушай внимательно. Я местный пахан, имя мое тебе уже известно. Не так давно я сюда притопал с Затона и ребят с собой подтянул. Мутантов мы отсюда выпиздили и возродили базу. На Затоне меня черт один киданул. Прикинулся своим и подставил. Пришлось съебнуть оттуда.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_2">
		<text>Совсем без понятий фраерки поперли, паханов кидают. Как этого чмошника звали то, при случае жопу ему порву.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_3">
		<text>Сашенька вроде, не трогай его сраку. Хуек у тебя мелковат, да и жопа у него железная и с лабиринтами.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_4">
		<text>Усек. Расскажи мне о ходе дел Бандитов в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_5">
		<text>Не доверяй никому, кроме пацанов наших, что черепа носят на рукавах. Кругом запомни пиздючок, одни наши враги. В общем оценивай сам обстановку, если чуешь состояние близкое к пиздюлям, текай кабанчиком.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_6">
		<text>Это понятно, а где более-менее спокойно может быть для задницы моей.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_7">
		<text>Слушай внимательно, малой. С Севера от нас Кладбище техники, пацанчики наши там на старом КПП у дороги и выходов с Армейских Складов марку держат, на Кладбище том старайся ночью не шастать и вообще обходи железяки старые. Фон там трещит иногда так, что звон яиц в штанах слышен, плюс аномалии кругом и "звэрушки" местные не дремлют. С запада Свалка, там анархия полная и сказать тебе ничего не смогу конкретного по ней, точно знаю о блокпосте долговцев на севере. На юге роща огромная есть, Темной Лощиной называется, дикая местность - вояки там периодически патрулируют и сталкерня тусует. Про Лощину забыл сказать, на подходе к ней, но у нас уже на Ферме старой сталкеры глаза мозолят, аккуратнее. У Рощи той есть огромный плюс, дорога и выход с нее ведут на Кордон, наших найдешь без проблем. На Кордоне АТП старого держаться старайся.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_8">
		<text>Что-то жопошно как-то.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_9">
		<text>А ты как хотел мелкий, это жизнь.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_10">
		<text>Да никак собственно, спасибо за советы, пахан.</text>
	</string>



	<string id="svarog_1_dialog_0">
		<text>Профессор, есть ли у вас какие-нибудь новые изобретения, которые помогут мне выжить в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="svarog_1_dialog_1">
		<text>Да, молодой человек. Моё долгое пребывание в этом бункере посреди этого болота даёт свои плоды. Но все разработанные мною приборы и лекарства находятся чуть ли не в единственном числе. Эх, имей бы я больше ресурсов... Предыдущая группа сталкеров, которая отправилась за артефактами, сгинула. Вторая же группа не слишком опытна и толку от них пока мало. Новый детектор доверить я им не могу...</text>
	</string>
	<string id="svarog_1_dialog_2">
		<text>Новый детектор?</text>
	</string>
	<string id="svarog_1_dialog_3">
		<text>Ну вот, опять проговорился. Эх, седая моя голова. Да, ко мне попало два детектора "Сварог", которые изобрели мои коллеги с окресностей Юпитера. Предыдущей группе я доверил одно из этих сокровищ, взамен они приносили мне доселе неизученные артефакты с невероятными свойствами.</text>
	</string>
	<string id="svarog_1_dialog_4">
		<text>Могу ли я преобрести этот детектор?</text>
	</string>
	<string id="svarog_1_dialog_5">
		<text>Простите, но он последний и поэтому не продаётся. А частей, для самостоятельного изготовления, у меня нет. Тем более, хоть вы и опытный сталкер, но я вас совершенно не знаю. Прошу меня простить.</text>
	</string>
	<string id="svarog_1_dialog_6">
		<text>Я могу помочь достать вам новые части, для изготовления детектора, если вы согласитесь мне его потом продать.</text>
	</string>
	<string id="svarog_1_dialog_7">
		<text>Хорошо, в таком случае мне понадобятся части редких мутантов. Начнём пока с этого. Принесите мне 4 руки контролёра, 4 руки бюрера, 4 щупальца кровососа, 4 рога химеры и 4 стопы снорка. Они понадобятся мне для опытов, так как самостоятельно я ещё не пробовал изготавливать "Сварог".</text>
	</string>
	<string id="svarog_1_dialog_8">
		<text>Хорошо, я достану это, если конечно меня не сожрут эти милые зверюшки.</text>
	</string>
	<string id="svarog_1_dialog_9">
		<text>Да ты чё, охренел, дед? Мне моя шкура дороже, иди ты с такими запросами в мясорубку.</text>
	</string>



	<string id="talk_to_aslan_on_main_base_merk_0">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_on_main_base_merk_1">
		<text>Да что рассказывать-то. Бармен и медик я здешний, хотя в этом сраче не особо и похоже, да? Сколько здесь торчим, а прибрались лишь наспех. Учавствовал в обороне президентского дворца тогда ещё... мигрировал в Швейцарию. Затем и Зона образовалась. Я с друзьями любил в бар зайти, выпить, да вспомнить о делах былых, ну в один из таких походов мне и предложили перебраться в синдикат. Он только-только устанавливаться начал, так что мы с Душманом считай первопроходцы в этом деле. Ну а что? Среда подходящая, здесь и из Афгана люди были и из Грузии. Прибалты вот что-то сюда не торопятся, не говоря уже о дальнем зарубежье.</text>
	</string>

	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_0">
		<text>Я тут слышал, что ты нашивками интересуешься.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_1">
		<text>Ну как сказать, не совсем. Но идея это была моя, да и я же начал ей заниматься. \nВообщем за 10 нашивок любой группировки, кроме учёных и фанатиков (о них позже) ты получаешь шанс получить слабенький артефакт, либо не получить ничего. \nЗа 50 у тебя будет шанс получить довольно-таки неплохой артефакт и кое-какую снарягу из обихода опытных сталкеров, но шанс не получить ничего уже меньше. \nА вот за десять нашивок "Монолита" и "Учёных" ты получишь довольно-таки неплохой артефакт с тем же шансом, как и за 50 нашивок остальных группировок. \nЗа 50 же нашивок монолитовцев и учёных ты получишь отличный артефакт и неплохую снарягу самых матёрых сталкеров, шанс не получить вообще ничего отсутствует. Скажешь, почему так щедро? Многие предпочитают оставлять нашивки себе в качестве боевых трофеев.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_2">
		<text>И что ты с ними всеми делаешь?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_3">
		<text>Коллекционирую. Это уже не твои проблемы, раз я организовал данную "лотерею", значит так надо?</text>
	</string>



	<string id="talk_to_inf_trader_0">
		<text>Ты кто?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_inf_trader_1">
		<text>Я здешний информатор и могу предложить тебе всяческие услуги. На данный момент это различная информация и карты с путями на ту или иную локацию. Не спрашивай, откуда у меня это берётся.</text>
	</string>



	<string id="talk_to_maps_0">
		<text>Привет, а можешь ли что бесплатно подсказать. Не в плане тайников, а о территориях?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_1">
		<text>Вообще-то мой хлеб, это информация, но ладно - все равно пока затишье немного просвещу о ходе дел.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_2">
		<text>Слушаю оттопырив уши.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_3">
		<text>...хм. \nСмотри, это Бар. Он полностью безопасен для "Друзей Долга" и нейтралов. \nЗападнее - Дикая Территория, это бывшая западная часть завода "Росток". По слухам, ночью туда лучше не ходить. Самые выгодные для простреливания точки держат Мерки, попадешь средь двух опасностей. Внизу мутанты, от которых выгоднее всего забраться на возвышенность в виде бывших складов, сами возвышенности котролируют снайперы и стрелки наемников. Про дикую территорию все.\n Севернее - Армейские Склады. Лучшие "друзья" "Долга" - "Свободовцы" держат их. Ничего особого там нет, разве что это последний "Бастион" нормальномыслящих людей. \nВосточнее - Кладбище Техники, запасись антирадами и дробью, если пойдешь туда. Мутантов там много и фонит иногда не по детски. \nЮжнее - Свалка, полная анархия там, мутанты, блатные, но есть и "барахолка", на которой можно неплохо поторговать плюс, в Ангаре появился некий охотник, у которого может найтись работенка и естественно награда. \nНа этом по соседним территориям все. Что еще рассказать?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_4">
		<text>Все в принципе ясно, но вот ты говорил про "нормальномыслящих" и "Бастион".</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_5">
		<text>Севернее Армейских складов территория "Монолита" - "Радар", жуткое место, держись от него подальше. Если уж собрался туда, то сперва запасись патронами и аптечками.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_6">
		<text>Спасибо за информацию, учту и порекомендую тебя знакомым, если им понадобится то, чем ты зарабатываешь на жизнь.</text>
	</string>



	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_1_0">
		<text>А есть какая-нибудь особая работа?</text>
	</string>
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_1_1">
		<text>Есть. Мы сюда собственно пришли за инфой из лаборатории х-8, она в КБО местном находится, там в лифте достаточно спуститься на "минус первый этаж", но нам помешали проклятые военные. И теперь из-за них мы в таком плачевном положении. От Душмана нам всё равно пизда, но может там ещё остались какие-либо бумаги? Так мы бы уже думали, как свинтить отсюда. Я бы сходил туда с ребятами, но нас мало и так слишком осталось, а надо из центра чёртовой Зоны ещё прорываться как-то. \nПредлагаю тебе сходить в х-8, авось чего там ещё и осталось, ну и деньжат неплохих заработаешь заодно. Согласен?</text>
	</string>
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_1_2">
		<text>Согласен.</text>
	</string>
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_1_3">
		<text>Нет.</text>
	</string>

	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_2_0">
		<text>Вот всё, что удалось собрать.</text>
	</string>
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_2_1">
		<text>Ну прямо тебе скажу "не густо", однако интересные моменты всё же присутствуют. Да и покупателя на такое добро найти не сложно. Вот, держи свой гонорар:</text>
	</string>



	<string id="task_look_for_cs_history_part_1_1">
		<text>Найти и уничтожить кровососов</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_1_2">
		<text>Вернуться к Холоду</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_1_3">
		<text>Значит посылать меня в "те края" он боится, а отправить сражаться со стаей болотных кровососов - нет. Барыга, он и в "Чистом небе" барыга.</text>
	</string>

	<string id="task_look_for_cs_history_part_2_1">
		<text>По следам "Чистого Неба": поговорить с Лесником</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_descr_2_1">
		<text>Холод сказал мне, что непосредственный участник тех событий - Лесник и дал мне его координаты. Я должен с ним поговорить и попасть с Лиманск.</text>
	</string>

	<string id="task_look_for_cs_history_part_3_1">
		<text>По следам "Чистого Неба": найти Лешего</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_3_2">
		<text>По следам "Чистого Неба": поговорить с Лешим</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_descr_3_1">
		<text>Ну вот, обратно на милитари. Оказывается ключевая фигура той битвы за мост находилась у меня под носом всё это время.</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_descr_3_2">
		<text>Осталось только договориться с самим Лешим и надеюсь на этом мои похождения окончатся.</text>
	</string>

	<string id="task_look_for_cs_history_part_4_1">
		<text>По следам "Чистого Неба": собрать 150 тысяч и принести их Лешему</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_4_3">
		<text>По следам "Чистого Неба": отправиться на встречу с Привратником</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_4_4">
		<text>По следам "Чистого Неба": поговорить с Привратником</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_descr_4_1">
		<text>Наконец скоро я буду на другой стороне за мостом и эти побегушки закончатся.</text>
	</string>



	<string id="tasks_noah_dialog_0">
		<text>Тебе нужна какая-нибудь помощь, Ной?</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_1">
		<text>Ну есть у меня пара дел:</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_2">
		<text>Принести новый дробовик</text>
	</string>

		<string id="tasks_noah_dialog_5">
		<text>Мой мне совсем не нравится, вот если бы ты притащил мне что-нибудь вроде "Сайги"... но я не знаю, можно ли достать подобное оружие в Зоне. Но зато я видел парочку бандитов с "Протектами", принеси мне такой ствол.</text>
		</string>

	<string id="tasks_noah_dialog_3">
		<text>Разобраться со снорками на "Южном плато"</text>
	</string>

		<string id="tasks_noah_dialog_6">
		<text>Пора с этими тварями кончать, они хотят меня убить день и ночь, просто питают неистовую ненависть ко мне, я чувствую это. Каждую ночь я слышу дыхание какой-нибудь из этих тварей, которая ползает недалеко от баржи. Выжидает и вынюхивает. Чтобы добраться до плато, тебе придётся воспользоваться телепортом, я отметил тебе его на карте, он недалеко от "сгоревшего хутора".</text>
		</string>

	<string id="tasks_noah_dialog_4">
		<text>Звиняй, я передумал.</text>
	</string>



	<string id="task_noah_1_1">
		<text>Меценат: помочь Ною разжиться новым стволом</text>
	</string>
	<string id="task_noah_1_2">
		<text>Меценат: притащить Ною "Протекту"</text>
	</string>
	<string id="task_noah_1_descr">
		<text>Нелегка жизнь отшельника в Зоне, да и по всей видимости поехавшего. Нужно принести Ною дробовик "Протекта" для того, чтобы он спокойнее спал по ночам.</text>
	</string>

	<string id="task_1_noah_done_0">
		<text>Держи свою "Протекту":</text>
	</string>
	<string id="task_1_noah_done_1">
		<text>Отлично, спасибо. Теперь эти твари трижды подумают, прежде чем сюда сунуться.</text>
	</string>



	<string id="task_noah_2_1">
		<text>Меценат: нырнуть в телепорт</text>
	</string>
	<string id="task_noah_2_2">
		<text>Меценат: зачистить логово</text>
	</string>
	<string id="task_noah_2_3">
		<text>Меценат: рассказать Ною об успехе</text>
	</string>
	<string id="task_noah_2_descr">
		<text>Необходимо зачистить логово снорков на "Южном плато". У них с Ноем какая-то обоюдная неприязнь.</text>
	</string>

	<string id="task_2_noah_done_0">
		<text>Завалил я этих снорков, много их там было. И почему они на тебя охотятся?</text>
	</string>
	<string id="task_2_noah_done_1">
		<text>Не знаю... я периодически ходил туда и подчищал тварей, но теперь у меня времени нет, нужно следить за щенками. Спасибо.</text>
	</string>



	<string id="tech_a18_meet_dialog_0">
		<text>Привет, ты ведь снабженец местный, так? Предоставляешь какие-нибудь услуги?</text>
	</string>
	<string id="tech_a18_meet_dialog_1">
		<text>Да какой я теперь снабженец. Ну да, предоставляю. Могу отдать тебе боеприпас, который наши ребята в рейдах периодически приносят, а ты нам иностранный тащи, соотношение обмена 1:1, к снарядам для РПГ это не относится. Оружие у нас хорошее, но "местные" больше с отечественным ходят, поэтому просто для того, чтобы здесь не сдохнуть пригодились бы нужные нам боеприпасы. Ну ещё могу сдать тебе снаряды для РПГ и подствольные гранаты М209, которые мы в избытке получили для выполнения задания. Гранатомётчиков у нас уже и не осталось. Также могу окозать медицинскую помощь.</text>
	</string>

	<string id="tech_a18_meet_dialog_1_0">
		<text>И какое снаряжение тебе нужно для обмена?</text>
	</string>
	<string id="tech_a18_meet_dialog_1_1">
		<text>Значит смотри: \n200 боеприпасов 9х19 на равное количество 9х18 [бронебойные] \n300 боеприпасов 5.56х45 на равное количество 5.45х39 \n20 гранат Ф-1 на равное количество М209 \n10 гранат РГД-5 на 5 снарядов к РПГ</text>
	</string>

	<string id="tech_a18_meet_dialog_2_0">
		<text>Я готов обменяться.</text>
	</string>
	<string id="tech_a18_meet_dialog_2_1">
		<text>Хорошо, что у тебя?</text>
	</string>
	<string id="tech_a18_meet_dialog_2_2">
		<text>200 патронов калибра 9х19 %c[255,238,153,26][обмен на 200 патронов 9х18 бронебойные]</text>
	</string>
	<string id="tech_a18_meet_dialog_2_3">
		<text>300 патронов калибра 5.56х45 %c[255,238,153,26][обмен на 300 патронов 5.45х39]</text>
	</string>
	<string id="tech_a18_meet_dialog_2_4">
		<text>20 гранат Ф-1 %c[255,238,153,26][обмен на 20 гранат М209]</text>
	</string>
	<string id="tech_a18_meet_dialog_2_5">
		<text>10 гранат РГД-5 %c[255,238,153,26][обмен на 3 снаряда к РПГ]</text>
	</string>
	<string id="tech_a18_meet_dialog_2_6">
		<text>Подожди, я передумал.</text>
	</string>



	<string id="totaliz_helper_mlr_text">
		<text>Для более детального обзора боя нажмите на клавишу "тильда" и в появившуюся консоль впишите: "demo_record 1" (без кавычек). Управление камерой осуществляется: "w","s","a","d" и в комбинации с зажатой "ctrl". Выход из этого режима осуществляется через клавишу "esc".</text>
	</string>



	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_0">
		<text>Я хочу уйти из города.</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_1">
		<text>Куда нужно?</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_2">
		<text>На Затон %c[255,238,153,26]["Станция переработки отходов", 8000]</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_3">
		<text>Пожалуй я передумал.</text>
	</string>



	<string id="travel_guid_bar_0">
		<text>Хочу воспользоваться твоими услугами.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_1">
		<text>Отлично, куда?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_2">
		<text>На Кордон. %c[255,238,153,26][3000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_3">
		<text>На Свалку. %c[255,238,153,26][700]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_4">
		<text>На Склады. %c[255,238,153,26][1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_5">
		<text>На Янтарь. %c[255,238,153,26][3500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_6">
		<text>В Окрестности Юпитера. %c[255,238,153,26][6000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_7">
		<text>На Болота. %c[255,238,153,26][6000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_8">
		<text>Передумал я.</text>
	</string>



	<string id="travel_guid_dv_bandit_0">
		<text>Ну чё, погнали.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_1">
		<text>Куда топаем?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_2">
		<text>На кладбище техники. %c[255,238,153,26][1500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_3">
		<text>Склад контейнеров в окрестностях "Юпитера". %c[255,238,153,26][8000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_4">
		<text>Западло.</text>
	</string>



	<string id="travel_guid_jup_0">
		<text>Хочу воспользоваться твоими услугами.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_1">
		<text>Отлично, куда?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_2">
		<text>В Бар. %c[255,238,153,26][6000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_3">
		<text>В Припять. %c[255,238,153,26][3000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_4">
		<text>В Рыжий лес. %c[255,238,153,26][2500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_5">
		<text>В Путепровод. %c[255,238,153,26][1500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_6">
		<text>На Затон. %c[255,238,153,26][2000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_7">
		<text>Передумал я.</text>
	</string>



	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_0">
		<text>Можем выдвинуться?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_1">
		<text>Конечно, выбирай куда:</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_2">
		<text>В Рыжий лес %c[255,238,153,26][6000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_3">
		<text>На окраины Припяти %c[255,238,153,26][2000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_4">
		<text>В Центральную Припять %c[255,238,153,26][1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_5">
		<text>Передумал я.</text>
	</string>



	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_0">
		<text>Отведите меня.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_1">
		<text>Куда, брат?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_2">
		<text>На окраины Припяти %c[255,238,153,26][1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_3">
		<text>В окрестности Юпитера %c[255,238,153,26][1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_4">
		<text>В Рыжий лес %c[255,238,153,26][5000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_5">
		<text>Передумал я.</text>
	</string>



	<string id="travel_guid_marsh_csky_0">
		<text>Хочу воспользоваться твоими услугами.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_1">
		<text>Хорошо, куда?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_2">
		<text>Болота. %c[255,238,153,26][Наблюдательный пост, 300]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_3">
		<text>Болота. %c[255,238,153,26][Водокачка, 500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_4">
		<text>Болота. %c[255,238,153,26][Старая церковь, 500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_5">
		<text>Болота. %c[255,238,153,26][Мех. двор, 800]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_6">
		<text>На Кордон. %c[255,238,153,26][Деревня новичков, 1500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_7">
		<text>В Агропром. %c[255,238,153,26][2000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_8">
		<text>В Бар. %c[255,238,153,26][4000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_9">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>



	<string id="travel_guid_pri_stalker_0">
		<text>Хочу воспользоваться твоими услугами.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_1">
		<text>Отлично, куда?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_2">
		<text>На ЧАЭС. %c[255,238,153,26][12000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_3">
		<text>В Припять. %c[255,238,153,26][3000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_4">
		<text>На Радар. %c[255,238,153,26][8000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_5">
		<text>В Окрестности Юпитера. %c[255,238,153,26][4000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_6">
		<text>В Путепровод. %c[255,238,153,26][1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_7">
		<text>На Затон. %c[255,238,153,26][4000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_8">
		<text>Передумал я.</text>
	</string>



	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_0">
		<text>Мне нужно воспользоваться твоими путями.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_1">
		<text>Хорошо брат, выбирай:</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_2">
		<text>В Рыжий лес %c[255,238,153,26][5000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_3">
		<text>В окрестности Юпитера %c[255,238,153,26][2000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_4">
		<text>В Центральную Припять %c[255,238,153,26][1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_5">
		<text>Передумал я.</text>
	</string>



	<string id="travel_guid_red_forest_mon_0">
		<text>Я готов к вылазке.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_1">
		<text>Куда, брат?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_2">
		<text>На окраины Припяти %c[255,238,153,26][5000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_3">
		<text>В окрестности Юпитера %c[255,238,153,26][6000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_4">
		<text>В Центральную Припять %c[255,238,153,26][5000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_5">
		<text>Передумал я.</text>
	</string>



	<string id="travel_guid_zat_0">
		<text>Хочу воспользоваться твоими услугами.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_1">
		<text>Отлично, куда?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_2">
		<text>В Припять. %c[255,238,153,26][4000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_3">
		<text>В окрестности Юпитера. %c[255,238,153,26][2000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_4">
		<text>Передумал я.</text>
	</string>



	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_0">
		<text>Мне нужны твои услуги.</text>
	</string>
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_1">
		<text>Куда?</text>
	</string>
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_2">
		<text>В "Мёртвый город" %c[255,238,153,26][торговый кооператив, 8000]</text>
	</string>
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_3">
		<text>Пожалуй я передумал.</text>
	</string>



	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_start_0">
		<text>Здаров, братишка. Броньку или ствол подлатать - всё это ко мне.</text>
	</string>

	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_1_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_1_text">
		<text>Надо притаранить %s, для техника на кладбище техники.</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_1_about">
		<text>О, брателло! Здесь полтора инвалида ошивается, а мне позарез для братвы нужны инструменты для грубой работы, ну ты как?</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>О, брателло! Здесь полтора инвалида ошивается, а мне позарез для братвы нужны инструменты для грубой работы, ну ты как?</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Опа, вот так подогрев. Ну на тебе скидочку тогда, красава!</text>
	</string>

	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_2_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_2_text">
		<text>Надо притаранить %s, для техника на кладбище техники.</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_2_about">
		<text>Глухомань несусветная, но эта, как её... стратегическая точка, во! Поэтому снарягу братанам апгрейдить надо, понадобятся инструменты для более тонкой работы, не выручишь ещё разок?</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Глухомань несусветная, но эта, как её... стратегическая точка, во! Поэтому снарягу братанам апгрейдить надо, понадобятся инструменты для более тонкой работы, не выручишь ещё разок?</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Ох, ебать. Ну ты прям вообще от души конечно. А на тебе ещё скидочку, брателло!</text>
	</string>

	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_3_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_3_text">
		<text>Надо притаранить %s, для техника на кладбище техники.</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_3_about">
		<text>Сидим всё фуфлыжно, как фуфелы здесь и знаешь, чего для полноты картины не хватает? Правильно, калибровочных инструментов! Ну ты как?</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Сидим всё фуфлыжно, как фуфелы здесь и знаешь, чего для полноты картины не хватает? Правильно, калибровочных инструментов! Ну ты как?</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Ну не думал я, что для братвы кто-то будет так стараться в этом жопосранске. Держи деньжат, заслужил!</text>
	</string>



	<string id="ui_mm_fake_news_option">
		<text>Рандомные фейковые новости</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_fast_travel_option">
		<text>Быстрые перемещения</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_lootmoney_option">
		<text>Деньги с трупов</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_rank_loot_option">
		<text>Состояние оружия зависит от ранга</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_robbery_at_sleep_option">
		<text>Ограбление во сне</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_show_tip_reputation_option">
		<text>Репутация в сообщениях</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_transitions_closed_disable">
		<text>Открыть все переходы</text>
	</string>



	<string id="ui_st_bridge_red_forest_mon">
		<text>Мост перед туннелем в Лиманск («Рыжий лес»)</text>
	</string>
	<string id="ui_st_dasc_sawwill">
		<text>Тёмная Лощина (Лесопилка)</text>
	</string>
	<string id="ui_st_farm_base_neytral">
		<text>«База бандитов» на ферме (Кордон)</text>
	</string>
	<string id="ui_st_fo_cordon">
		<text>Кордон (за "Южным блокпостом")</text>
	</string>
	<string id="ui_st_kbo_monolith">
		<text>КБО «Юбилейный» (окраины Припяти)</text>
	</string>
	<string id="ui_st_l13_generators">
		<text>Генераторы (перед военной лабораторией)</text>
	</string>
	<string id="ui_st_red_forest_vagon_csky">
		<text>Лагерь у капера («Рыжий лес»)</text>
	</string>
	<string id="ui_st_store_books_a18">
		<text>Припять, магазин «Книги»</text>
	</string>
	<string id="ui_st_truck_cemetery_bandits_post">
		<text>Стоянка на окраине («Кладбище техники»)</text>
	</string>
	<string id="ui_st_yanov_depo_monolith">
		<text>Железнодорожное депо («Юпитер»)</text>
	</string>



	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_name">
		<text>Найти артефакт %s</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_text">
		<text>Сахарову нужен артефакт %s.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_about">
		<text>Поможете мне с исследованиями, молодой человек? Плачу хорошо.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_fetch_about">
		<text>Поможете мне с исследованиями, молодой человек? Плачу хорошо, мне нужен артефакт %s</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_fetch_finish">
		<text>Научное сообщество благодарит тебя!</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_task_3_name">
		<text>Найти два мозга контролёра</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_3_text">
		<text>Сахарову для научных исследований необходимы 2 мозга контролёра</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_3_fetch_about">
		<text>Приветствую вас снова. Знаете, я уже давно занимаюсь разгадкой феномена пси-излучения и мне бы хотелось, чтобы вы помогли мне с этим. Конечно никакой умственной деятельности от вас не потребуется, но вот что насчёт двух мозгов контролёра?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_3_fetch_finish">
		<text>Ооо, давайте их скорее сюда! Отвратительное зрелище, не правда ли? Но работа у меня такая. Ах, да - награда...</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_name">
		<text>Зачистить участок</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_text">
		<text>Помочь учёным и военным обезопасить здешние места</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_about">
		<text>Не могли бы вы помочь нам с уничтожением зомбированных? Меня они раздражают уже много лет, благо хоть сейчас охрана у бункера какая-никакая есть, но то что было раньше - это просто ужасно. Крики, стоны, звуки царапающих металлическую поверхность ногтей... в общем за это я могу поделиться одним из тех артефактов, что так любят таскать сюда сталкеры. Вы как?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_finish">
		<text>Замечательно, осталось только провести ликбез среди идиотов, которые лезут в зоны устойчивого и переменного пси-излучения.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_task_5_name">
		<text>Найти артефакт "Компас"</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_5_text">
		<text>Сахарову нужен артефакт "Компас"</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_5_fetch_about">
		<text>Знаете, мы много раз уже слышали, как легендарный артефакт под названием "Компас" попадает из рук в руки, но даже видеть нам такое чудо никогда не доводилось. Быть может добудете его для нас?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_5_fetch_finish">
		<text>Благодарю вас за этот научный вклад. Возьмите один из наших лучших комбинезонов, я уверен, что он не раз спасёт вашу жизнь.</text>
	</string>



	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_mlr_0">
		<text>Здарова, сталкер. Нужно что-то?</text>
	</string>



	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_name">
		<text>Собрать [%s]</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_text">
		<text>Султан попросил собрать [%s]</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_about">
		<text>Пора напомнить даунам, что из себя представляют бандиты. Сорви мне их нашивки и я тебе даже за это заплачу.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_fetch_about">
		<text>Пора напомнить даунам, что из себя представляют бандиты. Сорви мне [%s] и я тебе даже за это заплачу.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_4_fetch_finish">
		<text>Справился? Держи свою долю:</text>
	</string>



	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_1_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_1_text">
		<text>Механик наёмников попросил принести для него %s</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_1_about">
		<text>Слушай, ну какие мы к хуям наёмники без хороших отрегулированных модулей? Были у нас инструменты для тонкой, так в цехах подстанции какой-то уёбок их спиздил, прикинь. Так вот, мне необходимы инструменты для тонкой работы, принесёшь?</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_1_fetch_about">
		<text>Слушай, ну какие мы к хуям наёмники без хороших отрегулированных модулей? Были у нас инструменты для тонкой, так в цехах подстанции какой-то уёбок их спиздил, прикинь. Так вот, мне необходимы инструменты для тонкой работы, принесёшь?</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_1_fetch_finish">
		<text>Ну я тебе скидку запишу, спасибо.</text>
	</string>

	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_2_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_2_text">
		<text>Механик наёмников попросил принести для него %s</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_2_about">
		<text>Надёжные и опрятные стволы - это конечно хорошо, но куда уж без кустарных модернизаций. Поможишь мне с инструментами для тонкой работы?</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_2_fetch_about">
		<text>Надёжные и опрятные стволы - это конечно хорошо, но куда уж без кустарных модернизаций. Поможишь мне с инструментами для тонкой работы?</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_2_fetch_finish">
		<text>От спасибо тебе, гляди теперь сколько я тебе улучшить смогу!</text>
	</string>

	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_3_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_3_text">
		<text>Механик наёмников попросил принести для него %s</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_3_about">
		<text>Слушай, ну давай уже дело до конца доведём? Калибровочные нужны мне, чтобы от наших уж точно ни одна паскуда не ушла.</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_3_fetch_about">
		<text>Слушай, ну давай уже дело до конца доведём? Калибровочные нужны мне, чтобы от наших уж точно ни одна паскуда не ушла.</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_3_fetch_finish">
		<text>Ой, пиздец. Да ты прямо-таки герой для любого техника! Ой, молодец... ну я тебе скидочку удвою.</text>
	</string>



	<string id="zat_stancia_trader_merc_task_1_name">
		<text>Собрать [%s]</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_trader_merc_task_1_text">
		<text>Мерк попросил собрать [%s]</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_trader_merc_task_1_about">
		<text>Хочешь устроить настоящее сафари? Будешь охотиться на людей и в качестве обязательного условия - их нашивки. Будем поднимать престиж группировки.</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_trader_merc_task_1_fetch_about">
		<text>Хочешь устроить настоящее сафари? Сдери мне [%s], а я тебе хорошо заплачу. Будем поднимать престиж группировки.</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_trader_merc_task_1_fetch_finish">
		<text>От это я понимаю! Держи деньги:</text>
	</string>
</string_table>
