<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Артефакт представляет собой несколько полых образований органической природы, соединённых между собой. Выделяет газообразное вещество, способное нейтрализовать химические или токсичные частицы в организме человека. Ввиду высокой эффективности пользуется огромным спросом, но и обладает многочисленными отрицательными свойствами. Например, значительно усиливает эффект от пси-волн, а также от полей, создаваемых мутантами и аномалиями. Многие сталкеры рассказывали, что когда на них был «Пузырь» влияние пси-излучений было настолько мощным, что единственное что они могли сделать — кричать на столько сильно, на сколько могли. Также это касается и «Электр» — артефакт проводит электричество и повышает силу тока в разы. Единственный положительный аспект у этого артефакта: ускоряет заживление ран. Такое свойство делает его весьма дорогим на рынке артефактов, он пользуется спросом. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — высокое. ВНИМАНИЕ: Из-за своей органической природы и нестабильности этот артефакт может легко воспламениться, как и другие органические образования, рекомендуется воздержаться от его использования в непосредственной близости от тепловых и кислотных аномалий.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>«Пузырь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Представляет собой красноватое образование из спрессованных и окаменевших остатков растений, почвы и останков животных. Обладает способностью частично нейтрализовать вредные для человека химические вещества, поглощая их и снижая общий уровень токсичности в крови обладателя. Довольно распространённый и не особо эффективный, так как после его использования химические ожоги гноятся. Может загореться от воздействия открытого пламени или даже спонтанно воспламениться. Увеличивает отрицательное воздействие пси-волн и является мощным проводником электричества. Также поглощает энергию при ношении его на поясе. «Кровь камня», однако, хорошо ускоряет заживление ран из-за своей органической природы. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — низкое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>«Кровь камня»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>Артефакт возникает в аномальных зонах под воздействием высоких температур. Активно поглощает избыточное тепло из пространства вокруг себя, при этом оставаясь прохладным на ощупь. Также будет защищать обладателя в токсичных и кислотных аномалиях. С другой стороны, наличие такой среды увеличивает воздействие кислоты на коррозию механизмов. Следует учитывать все плюсы и минусы артефакты в токсичных зонах. Действует, как хороший проводник электричества. Ускоряет свёртываемость крови, если приложить близко к телу (Примечание: не рекомендуется оставлять артефакт на теле на длительное время, так как образовавшиеся сгустки крови могут быть опасны для здоровья). Этот артефакт также пользуется спросом у ювелиров за пределами Зоны, т.к. его внутреннее ядро не радиоактивно и очень красиво, если над ним умело поработать. Снаружи покрыт очень твёрдым слоем в 10 мм, который и излучает большую часть радиации. Относительно тяжёлый из-за высокой плотности. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — низкое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_descr">
		<text>Этот артефакт напоминает сыр вперемешку с сапфировыми камнями. Только внешняя оболочка артефакта излучает радиацию, поэтому при умелой обработке можно извлечь нерадиоактивные синие вкрапления, используемые ювелирами для изготовления драгоценных изделий. Полезность артефакта не ограничена его промышленным применением. Существуют научно доказанные факты, что сапфировые камни защищают от токсичности, в то время, как внешняя оболочка артефакта повышает сопротивление от воздействия высоких температур. Из-за своей высокой плотности имеет значительный вес даже по сравнению с другими аномальными образованиями Зоны. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — низкое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_name">
		<text>«Каменный цветок»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>«Кристалл»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>Этот артефакт обеспечивает немного больше защиты от пси-полей, чем его младший брат «Лунный свет». Артефакт включает в себя электростатические элементы, но учёные до сих пор не могут выявить природу его формирования. Является довольно популярным в Зоне, ценится за его активные свойства, хотя и имеет побочное воздействие на организм обладателя при использовании в течение длительного времени. Следует учитывать, что этот артефакт препятствует сворачиванию крови и увеличивает кровотечение из имеющихся ран. С другой стороны, будучи мощным изолятором, хорошо защищает от больших разрядов электроэнергии. Также этот артефакт очень лёгкий и компактный. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — низкое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>«Батарейка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>«Пустышка» состоит из двух дисков голубоватого цвета, связанных между собой полупрозрачным материалом неизвестной природы. Этот странный артефакт считался лишённым каких-либо полезных свойств в течение длительного времени. Лишь недавно было обнаружено, что он обеспечивает весь высокий уровень защиты от пси-воздействий, частично поглощая их. Также поглощает электромагнитные помехи и действует, как заземлитель. Когда артефакт вступает в реакцию с телом — повышается выносливость организма и обладатель начинает чувствовать себя помолодевшим. Для некоторых сталкеров грозит гиперактивностью. Один недостаток у этого артефакта: уменьшает количество тромбоцитов в крови и тем самым увеличивает скорость кровотечения. Очень лёгкий и компактный. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — высокое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>«Пустышка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>Имеет форму спирали ДНК, «Мамины бусы» образуются в огненных аномалиях. Характерной чертой является постоянная пульсация и излучение волн, полезно сказывающихся на организме: увеличивают метаболизм, ускоряют заживление ран. Последствия использования этого артефакта пока неизвестны. «Мамины бусы» также обладают мощными защитными свойствами: они способны защитить тело от воздействия высоких температур и кислоты. Однако, следует соблюдать осторожность при использовании в кислотных и токсичных средах, стоит учесть, что его использование артефакта повышает коррозийный износ оборудования и механизмов в таких условиях. Также увеличивает электропроводность, что повышает риск поражения электрическим током при ношении его на поясе во время шторма либо от электрической аномалии. Достаточно высокий вес вследствии высокой плотности артефакта. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — низкое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>«Мамины бусы»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>Этот артефакт очень похож на «Лунный свет» и напоминает шар, наполненный плазмой. Как известно, при использовании гасит вредное воздействие от пси-аномалий или пси-волн некоторых мутантов. «Вспышка» действует как конденсатор и будет поглощать даже смертельные удары электроэнергии. Тем не менее важно отметить, что «Вспышка», вступая в контакт с электричеством, может вызвать небольшой шок. Имеет слабые регенеративные свойства, поэтому даже препятствует заживлению ран. Следует применять с осторожностью при ранениях и кровотечениях. Очень лёгкий и компактный. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — низкое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>«Вспышка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Данный артефакт электростатической природы демонстрирует способность к резонансу под воздействием пси-волн. Со временем сталкеры научились подстраивать «Лунный свет» таким образом, чтобы тот резонировал в фазе с основным источником излучения, тем самым полностью или в значительной степени нейтрализуя пси-воздействие. Этот артефакт-шар также увеличивает электрозащиту за счёт снижения проводимости в организме при воздействии на него высоковольтного напряжения. За счёт этого также повышается энергия и выносливость, что позволяет обладателю чувствовать себя полным энергии. Побочным же эффектом является то, что снижается скорость заживления ранений. Артефакт очень лёгкий и компактный. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — низкое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>«Лунный свет»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Имеет вид полупрозрачной паутины. Также является липким, как и белковая паучья паутина, и имеет свойства клея. Чаще всего можно обнаружить вблизи электрических аномалий, что непременно сказывается на их характеристиках: способен сглаживать перепады напряжённости электрического поля, что защищает владельца от воздействия электрического поля. Также немного защищает от пси-излучения аномалий пси-волн мутантов. Из-за своей электрической природы является слабым источником энергии. Не обладает никакими целебными свойствами, но жидкость, образуемая артефактом, повреждает кожный покров и предотвращает свёртывание крови. Имеет малый вес. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — низкое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояса</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>«Бенгальский огонь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Этот артефакт внешне действительно напоминает орган зрения. При травмах он ускоряет процессы обмена веществ, что способствует скорому заживлению ран. Кроме того, среди бывалых сталкеров бытует поверье, будто «Глаз» способен приносить удачу. Правда это или нет, но его положительные эффекты действительно довольно мощные. Во-первых, снижает температуру тела, во-вторых обеспечивает защиту от любого вида кислот, в-третьих снижает боль и чрезвычайно полезен при лечении ран. Многие сталкеры рассказывают, что даже безнадёжные ранения, полученные от мутантов, заживают на глазах, многим удалось выжить без бинтов только лишь используя этот артефакт. Однако, артефакт опасно использовать в химических аномалиях, лучше его держать в рюкзаке. В народе иногда называют «Медный глаз», т.к. хорошо проводит электричество и усиливает его воздействие. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — высокое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>«Глаз»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Образуется в зонах повышенной термальной активности. Характерен интенсивным инфракрасным излучением, под воздействием которого ускоряется процесс сворачивания крови в открытых ранах. Ввиду большой редкости данного артефакта его стоимость крайне высока. При использовании снижает температуру тела обладателя, что весьма полезно в зонах повышенных температур. Также действует, как мощный изолятор и подавляет некоторое воздействие от кислот. Эффект заживления ран весьма силён, некоторые сталкеры рассказывали, что удавалось выжить даже после укусов химеры. Многим сталкерам и ветеранам-охотникам удалось выжить благодаря этому артефакту. Имеет побочные эффекты: входить в токсичные или кислотные аномалии с артефактом на теле — это самоубийство. Он увеличивает коррозионную активность токсичных частиц и отрицательное воздействие химических веществ на кровь обладателя. Можно использовать вместо аптечки, т.к. заживление ран протекает весьма быстро. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — высокое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>«Пламя»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Сферический артефакт, образованный в тепловых аномалиях из красноватых кристаллов. Имеет постоянную температуру 24 градуса по Цельсию, независимо от окружающих его условий. Это позволяет ему поглощать тепло в непосредственной близости от себя и создавать, как бы небольшой тепловой барьер вокруг обладателя, который защищает от контакта с пламенем и высокими температурами. Постоянная температура также является следствием другого положительного эффекта: он ускоряет скорость заживления ран и останавливает кровотечения. Также артефакт будет защищать обладателя от кислотных ожогов, но не рекомендуется приближаться с активированным артефактом к химическим и кислотным аномалиям, т.к. это увеличит негативное воздействие кислот и токсинов на кровь обладателя. Также делает обладателя уязвимым к воздействию электричества. Весьма тяжёлый из-за высокой плотности кристаллической структуры. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — низкое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>«Огненный шар»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Довольно редкий артефакт, образующийся в зонах сильного химического загрязнения. Весьма ценится за способность «подстегнуть» организм так, чтобы тот в считанные минуты восстановился после травм любой степени тяжести. Учёные распространяют информацию о воздействии артефакта на генетический материал владельца; впрочем, подтверждения этому пока нет и следует рассматривать это, как попытку монополизировать поставки артефакта со стороны научного сообщества. Но и не стоит полагать, что артефакт абсолютно безвреден. Одним из недостатков является то, что он увеличивает электропроводимость, поэтому лучше избегать аномалий электрической природы. Также понижает восстановление энергии, но это навряд ли вытекает из его свойств, а скорее сказывается на сильных уколах от его иголок при использовании. Иголки способствуют быстрому заживлению ран, но вызывают постоянные боли и зуд, тем самым понижая выносливость. Негативно влияет на защиту от пси-волн, исходящих от аномалий или мутантов, а также на защиту от воздействия тепла и кислот из-за своей быстрой воспламеняемости. Учитывая его химическое происхождение, хорошо известна способность артефакта повышать защиту обладателя от токсичности. Лёгкий и не занимает много места. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — высокое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>«Колобок»</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>«Светляк»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Все его свойства были обнаружены учёным Сахаровым на Янтаре после массивного выброса. После его тщательных исследований было установлено, что этот артефакт образуется после слияния трёх «Грави» на уровне взаимодействия сингулярных полей. Это явление встречается крайне редко, в следствие чего артефакт весьма ценный. Правительство России очень заинтересовано в получении и применении данного артефакта. В украинских кругах спецназа ходят слухи, что в Зоне есть агенты Министерства обороны РФ, единственной задачей которых является поиск и транспортировка «Золотых рыбок» в спец. лаборатории за пределами Зоны Отчуждения. Артефакт создаёт гравитационное поле сингулярности, которое воздействует на все объекты вокруг него. Также создаёт своего рода защитную плёнку вокруг обладателя, которая имеет хорошие качества огнеустойчивости, а также защищает от кислоты за счёт распада кислотосодержащих элементов на более простые соединения. Артефакт очень тяжёлый, не рекомендуется брать с собой в длительные ходки. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — высокое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>«Золотая рыбка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>Артефакт образуется при длительном гравитационном воздействии на металлосодержащие вещества. Способен поддерживать небольшое гравитационное поле вокруг себя, в частности увеличивает вес всех объектов в непосредственной близости. В течение долго времени природа артефакта была непонятной, пока учёный Сахаров на Янтаре не обнаружил, что «Грави» издаёт поля гравитационной составляющей с интервалом в 30 минут. За счёт этого свойства артефакт увеличивает вес предметов, а также излучает смертельные дозы радиации. Но с другой стороны защищает обладателя от огненных аномалий и от кислот химических и токсичных аномалий. Но он не поглощает химические токсины, а вступает с ними в соединения, разбивая их на более простые вещества за счёт особенностей своего поля. Некоторые выражали опасение, что данный артефакт может быть использован в качестве основы для создания оружия массового поражения. Ходят слухи, что Российская Федерация проводит исследования о возможности применения «Грави» в качестве оружия. Артефакт весьма тяжёлый, поэтому не рекомендуется брать с собой в длительные ходки. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — высокое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>«Грави»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>Также известен, как «Радиоактивная снежинка». Внешне артефакт похож на «Колобок»; бытует мнение, что это и есть разновидность «Колобка», т.к. она значительно увеличивает сопротивляемость электрическому току, создавая своё собственное поле, поглощающее электричество. Благодаря своим уникальным свойствам, артефакт способен резко увеличивать мышечный тонус носителя, тем самым повышая выносливость. Повышенная радиоактивность (источник которой до сих пор неизвестен науке) также влияет и на носителя, поэтому сталкеры в шутку называют его «Радиоактивной снежинкой». При использовании стоит взвесить все плюсы и минусы: получить высокую выносливость и защиту от электричества ценою высокого облучения. Использование в бою также остаётся спорным вопросом, поскольку его использование повышает кровотечения из ран и препятствует затягиванию ранений из-за жгучей внешней оболочки, раздражающей кожу. Очень лёгкий и не занимает много места. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — высокое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>«Снежинка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Артефакт гравитационной природы, обладающий способностью активно притягивать и поглощать радиоактивные и химические частицы, тем самым уменьшая облучённость организма и снижая токсичные отравления на теле. Широко распространён в Зоне; за её пределами широко, хотя и негласно, используется при лечении острой лучевой болезни и смертельных химических отравлений. Этот артефакт является весьма тяжёлым. Немного защищает носителя от воздействия повышенных температур и кислот аномального характера. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — низкое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>«Медуза»</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Этот артефакт имеет мягкую, пористую структуру и, как говорят, может сжиматься, напоминая губку. При воздействии определённых внешних условий он раскрывает свои особые характеристики. Во-первых, находясь рядом с источником тепла испускает запах горящей плоти. Длительный нагрев может воспламенить его. Хотя чаще воспламеняются объекты вблизи артефакта, сам же он остаётся невредимым. Таким образом можно утверждать, что «Ломоть мяса» поглощает тепло и передаёт его окружающим объектам. Во-вторых, поры на поверхности артефакта поглощают токсичность от окружающей среды. В-третьих, при контакте с пси-аномалиями или пси-волнами различной природы поглощает часть энергии поля, но при этом излучает сильную радиацию. В-четвертых, проводит электричество ровно также, как любая плоть живых существ. Многие сталкеры сообщали, что чувствовали себя истощёнными даже при кратковременном использовании артефакта. Тем не менее, наиболее полезное его свойство — медленно закрывает раны и восстанавливает повреждённые ткани. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — низкое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>«Ломоть мяса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Светящийся артефакт, способный генерировать вокруг себя гравитационное поле, что повышает его массу. По этой причине весьма тяжёлый, но обеспечивает защиту от кислот и тепла. Благодаря своему красивому внутреннему ядру весьма ценится ювелирами по всему миру, однако следует соблюдать осторожность при обработке, поскольку неправильная полировка артефакта может привести к взрыву, способному разрушить небольшое здание. Также «Ночная звезда» будет поглощать токсичные и химические вещества из окружающей среды, что делает его ценным среди охотников за артефактами, хотя поглощение токсинов и незначительное. Весьма дешёвый, поэтому даже сталкеры с ограниченным бюджетом могут позволить себе перекупить этот артефакт. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — низкое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>«Ночная звезда»</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Уникальный органический артефакт с уникальными свойствами — выделяет слизь, которая неизвестным пока образом увеличивает общую скорость восстановления организма после травм любой природы. Из-за приятного внешнего вида и разумной цене представляет особый интерес для коллекционеров. Из-за своей органической природы «Душа» легко воспламеняется, не следует держать у костра или источников сильного нагрева. Известно, что он воспламеняется при температуре свыше 60 градусов по Цельсию. Артефакт обеспечивает неплохую химическую и токсичную защиту путём поглощения химических веществ, которые он использует для образования слизи. Также увеличивает воздействие пси-волн на организм носителя и повышает урон от электричества. Плотность структуры невысокая, следовательно, не очень тяжёлый. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — низкое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>«Душа»</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Артефакт причудливой формы, возникающий в местах повышенной гравитационной активности. Представляет собой своего рода губку, которая поглощает химические и токсичные элементы. В равной степени успешно защищает своего носителя как от внешнего воздействия токсичных веществ, так и от уже попавших в организм химических частиц. С виду похож на кораллы, благодаря неорганической природе негорючий, что обеспечивает достойную защиту от тепла и кислот. Никто особо не проявляет интереса к данному артефакту, поэтому его в основном скупают учёные, которые экспериментально пытаются найти применение его свойствам. Имеет высокую плотность, поэтому весьма тяжёлый. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — низкое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>«Выверт»</text>
	</string>
	<string id="st_compass">
		<text>«Компас»</text>
	</string>
	<string id="st_compass_descr">
		<text>Редкий артефакт — последний раз его находили много месяцев назад. Обладает способностью показывать разрывы в аномальных полях. Говорят, с его помощью можно без малейшего риска пройти мимо самых сложных аномалий, однако очень мало кто знает, как с ним обращаться.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart">
		<text>«Сердце Оазиса»</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart_descr">
		<text>Артефакт из центра легендарного Оазиса. Судя по всему, представляет собой кристаллизовавшееся растение, которое переняло присущее Оазису свойство благотворно влиять на организм в целом.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>«Светляк» работает с недоступными науке полями, ускоряя регенерацию тканей и органов живых существ, а также нормализуя метаболические процессы. Способен буквально на глазах поставить на ноги человека с тяжёлыми ранениями. К сожалению, встречается этот артефакт крайне редко. ВНИМАНИЕ: Из-за своей органической природы и нестабильности этот артефакт намного чаще спонтанно воспламеняется, чем любые другие органические артефакты, поэтому рекомендуется воздержаться от его использования в непосредственной близости огненных и кислотных аномалий. Также артефакт значительно усиливает вредоносное воздействие пси-излучений и в несколько раз усиливает действие электрического тока на тело носителя. Многие также замечали, что при использовании несколько понижается выносливость и усталость. Но не смотря на всё это, артефакт будет высасывать все смертельные дозы химических отравлений из тела носителя, кроме того отлично защитит от токсичности. Пользуется спросом в кругах военных, потому что позволяет проводить теракты с использованием биологического и химического оружия с наименьшими потерями. Радиоактивное излучение по «Шкале излучения артефактов» — высокое.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] артефакт\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_surge_up_name">
		<text>Токоограничительный Микрореактор</text>
	</string>
	<string id="st_af_surge_up_descr">
		<text>Уникальное, устройство, которое поглощает электрическую энергию вокруг себя и частично трансформирует в организм. Тем самым повышая выносливость, а излишки энергии приводят к регенирации поврежденных тканей. В основном служит в качестве защиты от перенапряжений для ограниченя ударного тока короткого замыкания, ограничивая количество электричества, вступающего в контакт с телом, путём замыкания его на землю. Представляет довольно сложную электронную цепь из ценных радиокомпонентов, что в значительной степени увеличивает электрическое сопротивление тела. В результате тело попадает под более низкое напряжение и способно выдержать разряды электричества, которые ранее приводили к летальным исходам. Таким образом жизнено важно иметь токоограничительный микрореактор, когда нужно приблизиться к электрическим аномалиям или другим источникам электроэнергии. Как и любой электронный предмет, может быть использован в качестве ремонтного материала при наличии соответствующих инструментов и навыков.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Необходимо учесть, что подобный модуль не сможет работать подобающим образом и обеспечивать достаточную защиту, если ваш костюм не удовлетворяет требованиям минимальной защиты в условиях нахождения в аномальных полях.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует подзарядки\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+8%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_frames_up_name">
		<text>Алюминиевый Элемент Каркаса</text>
	</string>
	<string id="st_af_frames_up_descr">
		<text>Рамный алюминиевый элемент каркаса для рюкзаков типа "Ермак" — который повышает удобство переноски и общий вес грузов. Алюминиевая конструкция каркаса дополнительно экранирует от легкого пси излучения. Рама изготавливается из алюминия, которые выбран в качестве основы из-за своего малого веса, а мелкие внешние элементы выполнены из пластика. Это необходимо для достижения необходимой гибкости при длительных перебежках и спринте. Вся конструкция снабжена системой ремней и лямок, что позволяет леко подстроить положение рюкзака на спине и, следовательно, повысить удобство и комфорт его использования. Единичный элемент алюминиевой рамы заменяет лишь часть каркаса вашего рюкзака. Однако, можно использовать несколько наборов для ещё более точной настройки и дальнейшего улучшения переноса грузов. Хоть система изготовлена из легкого алюминия, часть материала может оказаться полезной для мелкого ремонта одежды.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_grid_up_name">
		<text>Титановый Элемент Каркаса</text>
	</string>
	<string id="st_af_grid_up_descr">
		<text>Титановый элемент каркаса для рюкзаков типа "Ермак" — позволяет переносить более крупные грузы за спиной, хотя сам элемент каркаса легче алюминиевого. Титановая конструкция каркаса более эфективно экранирует от вредного пси излучения и рекомендуется к использованию в комплексе продиводействия грозным пси-излучениям местной живности. Каркас изготавливается из титана, который выбран в качестве основы из-за своего малого веса и прочности, а мелкие внешние элементы выполнены из пластика. Это необходимо для достижения необходимой гибкости при длительных перебежках и спринте. Вся конструкция снабжена системой ремней и лямок, что позволяет леко подстроить положение рюкзака на спине и, следовательно, повысить удобство и комфорт его использования. Один элемент заменяет лишь часть каркаса вашего рюкзака. Однако, можно использовать несколько сеток для ещё более точной настройки и дальнейшего улучшения переноса грузов. Элемент изготавливается из титана высокого качества, следовательно разобранный каркас можно использовать в качестве дополения при ремонте брони или шлемов с целью повышения эффективности защиты.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+10%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_freon_up_name">
		<text>Улучшеный Фреоновый Охладитель</text>
	</string>
	<string id="st_af_freon_up_descr">
		<text>Фреоновый модуль охлаждения предназначен для поддержания постоянной температуры вокруг тела на уровне 20 градусов по Цельсию, дополнительно в устройство интегрирован автоинъектор продиворадиационной сироватки и повышения выносливости. Следовательно, чрезвычайно полезен для экстренного перемещения и сведения к минимуму вредоносного воздействия высоких температур в местах, где требуется дополнительная защита. Вся система находится в вакууме и поглощает излишки тепла, понижая температуру носителя за счёт образования фреонового облака, которое охлаждает молекулы воздуха. Ещё одно свойство фреонового облака — оно в какой-то степени является диэлектриком, т.е. имеет свойство снижать воздействие электричества.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Необходимо учесть, что подобный модуль не сможет работать подобающим образом и обеспечивать достаточную защиту, если ваш костюм не удовлетворяет требованиям минимальной защиты в условиях нахождения в аномальных полях.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует подзарядки</text>
	</string>
	<string id="st_af_cooler_up_name">
		<text>Графеновый Модуль</text>
	</string>
	<string id="st_af_cooler_up_descr">
		<text>Графеновый модуль Радиозащиты, предназначенный для вывода микродоз радиации, в устройство интегрирован автоинъектор продиворадиационной сироватки, повышения выносливости и сопротивляемости организма кратковременным высоким температурам. Следовательно, чрезвычайно полезен для сведения к минимуму вредоносного воздействия радиации и высоких температур в местах, где требуется дополнительная защита. Особая электронная схема создает быстрые электрические импулься, которые разряжают воздух, создавая вакуум, который поглощает излишки радиации и тепла, что также частично понижает температуру вокруг носителя. Ещё одной способностью охладителя является незначительное снижение воздействия электроэнергии на тело. Если разобрать устройство используя специальный набор инструментов, металлический корпус можно использовать повторно в качестве материала для ремонта брони.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Необходимо учесть, что подобный модуль не сможет работать подобающим образом и обеспечивать достаточную защиту, если ваш костюм не удовлетворяет требованиям минимальной защиты в условиях нахождения в аномальных полях.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует подзарядки\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+8%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_kevlar_up_name">
		<text>Улучшеные Кевларовые Бронепластины</text>
	</string>
	<string id="st_af_kevlar_up_descr">
		<text>Кевларовые пластины широко известны своими защитными свойствами и поэтому высоко ценятся. Они могут выполнять самые разнообразные функции, но наиболее важними из них являются поглощение воздействия энергии пуль из огнестрельного оружия, в сновном на передней и задней части туловища. Представляют собой облегчённую альтернативу тяжелым стальным пластинам. Кроме того позваляют дольше поддерживать броню в хорошем состоянии за счёт значительного снижения износа брони при контакте с противниками. Используется воинскими частями всего мира.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+12%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_plates_up_name">
		<text>Улучшеные Стальные Бронепластины</text>
	</string>
	<string id="st_af_plates_up_descr">
		<text>«Специально разработанные пластины, изготавливаются путём длительной и сложной термообработки стали. Производятся с учётом баллистических свойств брони и установки различных модификаций и модернизаций. Используются для гашения ударов на передней и задней части толовища. Такая защита имеет свою цену, поскольку толстые стальные пластины очень тяжелые, они также значительно ограничивают скорость передвижения и манёвренность. Позволяют дольше поддерживать броню в хорошем состоянии за счёт значительного снижения износа при контакте с пулями или ударами. Широко используется отрядами специального назначения.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Сталь является хорошим проводником и, находясь так близко к телу, делает носителя более уязвимым к воздействию электричества. Следует соблюдать осторожность вблизи электрических аномалий и других источников электрической энергии.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] одинарный слой листовой стали\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+20%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_camelbak_up_name">
		<text>Эпинифриновый Гидратор</text>
	</string>
	<string id="st_af_camelbak_up_descr">
		<text>Гидратор — это ёмкость для жидкости с питьевой трубкой, через которую можно пить, не доставая саму ёмкость, позволяет переносить жидкость на спине или на поясе. Ученые разработали особый состав препарата для повышения выносливости, наполненную разбавленным Эпинефрином, обеспечивая тем самым энергией внутри клеток по всему организму, повышает общую выносливость. Гибкий шланг с ситемой дозации облегчает использование даже в самых острых ситуациях. В систему интегрирована защита от внешних повреждений, будь то удар или аномалия. Поскольку резервуар изготовлен из высококачественного текстиля, опытные сталкеры используют его повторно в качестве материала для ремонта снаряжения.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Хотя у воды более низкая электропроводимость, чем у металлов, близость её к телу может сделать носителя более уязвимым к воздействию электричества. Следует обращать внимание на окружающую обстановку, когда у вас с собой «Эпинифриновый Гидратор».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_surge_name">
		<text>Токоограничитель</text>
	</string>
	<string id="st_af_surge_descr">
		<text>Небольшое, но продвинутое, устройство, которое поглощает электрическую энергию вокруг себя. Служит в качестве защиты от перенапряжений, ограничивая количество электричества, вступающего в контакт с телом, путём замыкания его на землю. Представляет довольно сложную цепь из ограничивающего резистора и варистора, что в значительной степени увеличивает электрическое сопротивление тела. В результате тело попадает под более низкое напряжение и способно выдержать разряды электричества, которые ранее приводили к летальным исходам. Таким образом жизненно важно иметь токоограничитель на поясе, когда нужно приблизиться к электрическим аномалиям или другим источникам электроэнергии в Зоне. Как и любой металлический предмет, он может быть использован в качестве ремонтного материала при наличии соответствующих инструментов и навыков.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Необходимо учесть, что подобный модуль не сможет работать подобающим образом и обеспечивать достаточную защиту, если ваш костюм не удовлетворяет требованиям минимальной защиты в условиях нахождения в аномальных полях.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует подзарядки\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+8%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_frames_name">
		<text>Алюминиевые рамки</text>
	</string>
	<string id="st_af_frames_descr">
		<text>Вместо того, чтобы просто использовать лямки для ношения рюкзака за спиной, можно закрепить его к телу при помощи алюминиевых рамок, которые повышают удобство переноски грузов. Рамки изготавливаются из алюминия, которые выбран в качестве основы из-за своего малого веса, а мелкие внешние элементы выполнены из пластика. Это необходимо для достижения необходимой гибкости при длительных перебежках и спринте. Вся конструкция снабжена системой ремней и лямок, что позволяет легко подстроить положение рюкзака на спине и, следовательно, повысить удобство и комфорт его использования. Единичный комплект алюминиевых рамок заменяет лишь основной каркас вашего рюкзака. Однако, можно использовать несколько наборов для ещё более точной настройки и дальнейшего улучшения переноса грузов. Хоть система изготовлена из лёгкого алюминия, часть материала может оказаться полезной для мелкого ремонта одежды.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_grid_name">
		<text>Титановая сетка</text>
	</string>
	<string id="st_af_grid_descr">
		<text>Вместо того, чтобы просто использовать лямки для ношения рюкзака за спиной, можно закрепить его к телу при помощи титановой сетки, которая повышает удобство переноски грузов. Сетка изготавливается из титана, который выбран в качестве основы из-за своего малого веса и прочности, а мелкие внешние элементы выполнены из пластика. Это необходимо для достижения необходимой гибкости при длительных перебежках и спринте. Вся конструкция снабжена системой ремней и лямок, что позволяет легко подстроить положение рюкзака на спине и, следовательно, повысить удобство и комфорт его использования. Одна титановая сетка заменяет лишь основной каркас вашего рюкзака. Однако, можно использовать несколько сеток для ещё более точной настройки и дальнейшего улучшения переноса грузов. Сетки изготавливаются из титана высокого качества, следовательно, разобранный каркас можно использовать в качестве дополнения при ремонте брони или шлемов с целью повышения эффективности защиты.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+10%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_freon_name">
		<text>Фреоновый охладитель</text>
	</string>
	<string id="st_af_freon_descr">
		<text>Фреоновый модуль охлаждения предназначен для поддержания постоянной температуры вокруг тела на уровне 20 градусов по Цельсию. Следовательно, чрезвычайно полезен для сведения к минимуму вредоносного воздействия высоких температур в местах, где требуется дополнительная защита. Вся система находится в вакууме и поглощает излишки тепла, понижая температуру носителя за счёт образования фреонового облака, которое охлаждает молекулы воздуха. Ещё одно свойство фреонового облака — оно в какой-то степени является диэлектриком, т.е. имеет свойство снижать воздействие электричества.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Необходимо учесть, что подобный модуль не сможет работать подобающим образом и обеспечивать достаточную защиту, если ваш костюм не удовлетворяет требованиям минимальной защиты в условиях нахождения в аномальных полях.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует подзарядки</text>
	</string>
	<string id="st_af_cooler_name">
		<text>Модуль охлаждения</text>
	</string>
	<string id="st_af_cooler_descr">
		<text>Охладитель тела представляет собой электрический модуль, предназначенный для поддержания постоянной температуры вокруг тела на уровне 15 градусов по Цельсию. Следовательно, чрезвычайно полезен для сведения к минимуму вредоносного воздействия высоких температур в местах, где требуется дополнительная защита. Он создаёт быстрые электрические импульсы, которые разряжают воздух, создавая вакуум, который поглощает излишки тепла и немного понижает температуру вокруг носителя. Система не требует воды для функционирования. Ещё одной способностью охладителя является незначительное снижение воздействия электроэнергии на тело. Если разобрать устройство используя специальный набор инструментов, металлический корпус можно использовать повторно в качестве материала для ремонта брони.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Необходимо учесть, что подобный модуль не сможет работать подобающим образом и обеспечивать достаточную защиту, если ваш костюм не удовлетворяет требованиям минимальной защиты в условиях нахождения в аномальных полях.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует подзарядки\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+8%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_kevlar_name">
		<text>Кевларовые пластины</text>
	</string>
	<string id="st_af_kevlar_descr">
		<text>Кевларовые пластины широко известны своими защитными свойствами и поэтому высоко ценятся. Они могут выполнять самые разнообразные функции, но наиболее важными из них являются поглощение воздействия энергии пуль из огнестрельного оружия, в основном на передней и задней части туловища. Представляют собой облегчённую альтернативу тяжёлым стальным пластинам. Кроме того, позволяют дольше поддерживать броню в хорошем состоянии за счёт значительного снижения износа брони при контакте с противниками. Используется воинскими частями всего мира.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+12%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_plates_name">
		<text>Стальные пластины</text>
	</string>
	<string id="st_af_plates_descr">
		<text>Специально разработанные пластины, изготавливаются путём длительной и сложной термообработки стали. Производятся с учётом баллистических свойств брони и установки различных модификаций и модернизаций. Используются для гашения ударов на передней и задней части туловища. Такая защита имеет свою цену, поскольку толстые стальные пластины очень тяжёлые, они также значительно ограничивают скорость передвижения и манёвренность. Позволяют дольше поддерживать броню в хорошем состоянии за счёт значительного снижения износа при контакте с пулями или ударами. Широко используется отрядами специального назначения.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Сталь является хорошим проводником и, находясь так близко к телу, делает носителя более уязвимым к воздействию электричества. Следует соблюдать осторожность вблизи электрических аномалий и других источников электрической энергии.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] одинарный слой листовой стали\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+20%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_camelbak_name">
		<text>Верблюжий горб</text>
	</string>
	<string id="st_af_camelbak_descr">
		<text>Берёт своё название из мифа, что верблюды хранят воду в своих горбах. «Верблюжий горб» позволяет переносить воду на спине или на поясе, представляет собой систему гидрации: плотный мягкий резервуар, в виде грелки, наполненный водой. Гибкий шланг с системой дозации облегчает использование даже в самых острых ситуациях. В систему интегрирована защита от внешних повреждений, будь то удар или аномалия. Поскольку резервуар изготовлен из высококачественного текстиля, опытные сталкеры используют его повторно в качестве материала для ремонта снаряжения.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Хотя у воды более низкая электропроводимость, чем у металлов, близость её к телу может сделать носителя более уязвимым к воздействию электричества. Следует обращать внимание на окружающую обстановку, когда у вас с собой «Верблюжий горб».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_iam_name">
		<text>Самодельный прикладной модуль (пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_af_iam_descr">
		<text>Самодельный прикладной модуль, сокращённо СПМ, фильтрует небольшое количество радиоактивных частиц, излучаемых артефактами. Этот механический металлизированный мешочек является самым дешёвым устройством, которое позволяет использовать свойства слабых артефактов. Фильтр состоит из множества слоёв, выполненных в основном из свинца, который является слабой защитой от радиации. Представляет собой альтернативу более надёжным ПКА и ПМА. В случаи поломки или своей ненужности металл модуля можно использовать для ремонта брони или шлемов. В настоящее время не используется. Необходимо закрепить в нём артефакт, а уже потом прикреплять модуль к поясу. Артефакт сохраняет свои характеристики, за исключением радиоактивного облучения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] пустой\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_aac_name">
		<text>Прикладной контейнер артефактов (пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_af_aac_descr">
		<text>Прикладной контейнер для артефактов (ПКА) фильтрует разумное количество излучаемых артефактами радиоактивных частиц. Представляет собой механический алюминиевый контейнер, довольно недорогой из-за используемых для изготовления материалов, и следовательно, самый популярный предмет для работы с артефактами. Фильтр состоит из нескольких слоёв, выполненных из тория, который имеет великолепные свойства защиты от излучения. Это устройство было изготовлено учёными, находящимися в военных бункерах на территории Зоны Отчуждения. В случаи поломки или своей ненужности металл контейнера можно использовать для ремонта брони или шлемов. Чтобы воспользоваться им, необходимо вложить артефакт внутрь камеры и закрепить на поясе. Артефакт сохранит свои свойства, а стенки контейнера защитят вас от вредного излучения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] пустой\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+10%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_aam_name">
		<text>Прикладной модуль артефактов (пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_af_aam_descr">
		<text>Прикладной модуль для артефактов (ПМА) фильтрует существенное количество радиоактивных частиц, исходящих от артефактов. Эта передовая разработка является наиболее эффективным способом использования положительных свойств самых мощных артефактов. Фильтр состоит из множества слоёв, выполненных из нано-углерода. Обладает сильными защитными свойствами от радиации. Это символ богатства в Зоне. Часто используется учёными, чтобы минимизировать вредное воздействие от артефактов. Разработан и изготовлен государственным институтом Украины, который поставляет оборудование для учёных, проживающих в Зоне Отчуждения. В случаи поломки или своей ненужности металл контейнера можно использовать для ремонта брони или шлемов. Чтобы воспользоваться им, необходимо вложить артефакт внутрь камеры и закрепить на поясе. Артефакт сохранит свои свойства, а стенки модуля защитят вас от вредного излучения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] пустой\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+14%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_flesh_name">
		<text>Шкура плоти</text>
	</string>
	<string id="st_hide_flesh_descr">
		<text>Кожа, срезанная с мутировавшей свиньи, обычно называемой плотью. Имеет большой вес (главный её недостаток) из-за толстого слоя жира под относительно мягким кожным покровом. Имеет низкую защиту от повреждений, но значительно уменьшает вредное воздействие химических, термических и электрических аномалий. Может быть использован только для незначительного мелкого ремонта, т.к. слой жира бесполезен для таких целей и его следует удалять сразу, оставляя лишь тонкий слой кожи.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] тонкая шкура мутанта\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] незначительная защита от повреждений\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_boar_name">
		<text>Шкура кабана</text>
	</string>
	<string id="st_hide_boar_descr">
		<text>Шкура кабанов, находящихся в Зоне, практически полностью покрыта толстым слоем меха. Эти мутанты довольно устойчивы к повреждениям и могут принять на себя значительный урон по одной простой причине: большая мышечная масса и практически несокрушимые кости. В то же время кожа у них довольно тонкая (скорее всего для эффективности теплообмена), что делает её довольно слабым предметом для повышения качества защиты снаряжения. Мех же в свою очередь делает шкуру относительно неплохим теплоизолятором. Кожу также можно использовать для небольшого ремонта. К сожалению, использование шкуры делает носителя менее защищённым к воздействию радиации и токсичным поражениям, так как тяжёлые частицы этой природы оседают на мех и накапливаются в нём.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] тонкая шкура мутанта\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_bloodsucker_name">
		<text>Кожа кровососа</text>
	</string>
	<string id="st_hide_bloodsucker_descr">
		<text>Кровососы — вид мутировавших людей, что сразу заметно при детальном рассмотрении кожи. Что самое характерное, их кожа мягкая и приятная на ощупь, как кожа ребёнка. Под кожей же располагается развитая мускулатура, которая явно не сыграет вам на руку при ближнем бое с ним. Использование кожи кровососа в своей броне является символом опытного охотника. Наиболее уникальным её свойством, в то же время и недостатком, является интенсивная реакция на изменение температуры — хоть кожа и не горит при высоких температурах, но она сильно нагревается причиняя вред носителю и может испортить его оборудование.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] прочная шкура мутанта\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_burer_name">
		<text>Кожа бюрера</text>
	</string>
	<string id="st_hide_burer_descr">
		<text>Шкура бюрера во многом похожа на кожу скрюченного карлика. Добавьте к этому невыносимый запах протухших яиц, и вы получите полное представление, почему сталкеры считают снятие шкуры настоящим подвигом. Практика показывает, что кожа предоставляет относительно небольшую защиту от физических воздействий, но в то же время может поглощать и рассеивать значительное количество пси-волн при ношении на голове. Кроме того, учитывая, что бюреры встречаются довольно редко в Зоне, коже представляет особую ценность для учёных. Кожа бюрера имеет низкое электрическое сопротивление, и понижает сопротивление тела носителя, делая его более восприимчивым к поражению электрическим током.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] тонкая шкура мутанта\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] редкий научный образец\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_chimera_name">
		<text>Шкура химеры</text>
	</string>
	<string id="st_hide_chimera_descr">
		<text>Химера является одним из самых опасных мутантов в Зоне, поэтому стоит рассматривать её не только как смертельную угрозу, но и как источник обогащения. Все части тела, которые можно срезать с поверженной химеры можно продать за внушительную сумму денег. Кожа представляет наибольшую ценность для науки, а также является лучшим предметом для повышения эффективности брони в пределах Зоны Отчуждения. Она предлагает очень хорошие свойства защиты, является очень лёгкой и не сковывает движения. Самая уникальная особенность кожи химеры — её органические волокна представляют собой очень хорошие проводники. Этот факт подтверждают многие разведчики, которые наблюдали за поведением химер, утверждая, что химеры иногда выглядят как электрические аномалии при контакте с любым враждебным организмом. Но конкретных доказательств этого факта нет, так как мало кто возвращался живым после таких вылазок.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] очень прочная шкура мутанта\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] очень редкий научный образец\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] очень высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+8%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudogiant_name">
		<text>Шкура псевдогиганта</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudogiant_descr">
		<text>Шкура псевдогиганта напоминает кожу слона. Толстая и твёрдая на ощупь, текстура рыхлая и наполнена складками, которые выполняют функцию «радиатора», охлаждая организм существа. В среднем толщина кожи псевдогиганта составляет 2 см, что делает её очень прочной и способной выдерживать значительные повреждения. Но, за счёт этого, она имеет значительный вес. Псевдогиганты, как известно, обитают в районах с высокой токсичностью и радиоактивностью, следовательно, их шкуры адаптированы к этим условиям, что делает их ещё более полезными. Может быть использована для модернизации даже самой тяжёлой брони, но этот процесс требует наличия самых прочных и дорогих инструментов. Шкура псевдогиганта ценится не только за свои физические качества, также может послужить отличным трофеем и редким экземпляром для учёных в Зоне.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] самая прочная шкура мутанта\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] редкий научный образец\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+9%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_controller_name">
		<text>Скальп контролёра</text>
	</string>
	<string id="st_hide_controller_descr">
		<text>Как и в случаи с другими мутантами-гуманоидами — снять скальп с контролёра довольно непростая задача в эмоциональном плане, т.к. лицо контролёра сохраняет человеческие черты. Конфиденциальные источники в вооружённых силах сообщали, что отпечатки пальцев человека, который превратился в контролёра, можно найти в базах данных. Недавно проведённый анализ показал, что не только руки контролёра способны издавать пси-волны, но и всё его тело является источником излучения. Таким образом, правильно подготовленная кожа с его головы, обладает способностью поглощать пси-энергию, достаточно лишь накинуть скальп себе на голову. Кожа также является хорошим электропроводником. По своей структуре очень тонкая и может быть использована для мелкого ремонта одежды.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] тонкая шкура мутанта\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] редкий научный образец\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] очень высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudodog_name">
		<text>Шкура псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudodog_descr">
		<text>Густо покрытая коротким и жёстким мехом, шкура псевдособаки является одним из самых полезных, широко и повсеместно используемых шкур, доступных в Зоне. Она легко прикрепляется к броне даже лёгкими и простыми инструментами, но при этом остаётся довольно прочной, что делает пригодной её для ремонта брони среднего класса. При использовании даёт хорошую защиту от физических воздействий и от тепла. Мех также обеспечивает неплохую изоляцию от электричества, но, как и все шкуры, накапливает на ворсе радиоактивные и токсичные частицы. Рекомендуется снимать его в радиоактивных и токсичных зонах.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] прочная шкура мутанта\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+5%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_psy_dog_name">
		<text>Мех псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="st_hide_psy_dog_descr">
		<text>Мех псевдособаки, несомненно, является одним из самых красивых и редких материалов для изготовления одежды во всём мире. Обычно чисто-белый или серый, пользуется большим спросом и может быть продан за огромные деньги. В индустрию моды мех просочился посредством контрабандистов, которые записались в ряды охотников на мутантов. Для сталкеров может послужить в качестве одеяла, особенно во время холодных ночей. Также защищает от пси-воздействия, когда мех используется в качестве маски или капюшона. Также, как и все шкуры, накапливает в себе радиацию и токсины, поэтому рекомендуется снимать в заражённых зонах. охотники носят его с гордостью, если убили мутанта самостоятельно.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] прочная шкура мутанта\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+7%)</text>
	</string>
	<string id="st_powder_poltergeist">
		<text>«Алмазный порошок»</text>
	</string>
	<string id="st_powder_poltergeist_descr">
		<text>«Алмазный порошок» представляет собой общее название кристаллического вещества, которое можно найти в животах пси-мутантов. Никто не знает какие именно метаболические процессы привели к его образованию, поэтому учёные готовы платить большие суммы денег чтобы заполучить его. Практическое применение его ограничено, но некоторые сталкеры посыпают им охотничьи ножи, что облегчает их заточку. Это также придаёт блеск лезвию, что выглядит довольно ухожено.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] продукт метаболизма пси-мутанта\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] очень редкий научный образец\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] заточке ножей (+28%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_misery_bread_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Аномальных хлебом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_misery_bread_af_iam_descr">
		<text>«Аномальный хлеб» в самодельном прикладном модуле. Такой же чёрствый, как и душа того человека, который его сюда закинул. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Аномальный хлеб»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_misery_bread_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Аномальных хлебом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_misery_bread_af_aac_descr">
		<text>«Аномальный хлеб» в прикладном контейнере артефактов. Такой же чёрствый, как и душа того человека, который его сюда закинул. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Аномальный хлеб»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_misery_bread_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Аномальных хлебом»</text>
	</string>
	<string id="st_misery_bread_af_aam_descr">
		<text>«Аномальный хлеб» в прикладном модуле артефактов. Такой же чёрствый, как и душа того человека, который его сюда закинул. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Аномальный хлеб»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_misery_bread_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Аномальным хлебом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_misery_bread_lead_box_descr">
		<text>«Аномальный хлеб» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Такой же чёрствый, как и душа того человека, который его сюда закинул.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Аномальный хлеб»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Медузой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_af_iam_descr">
		<text>«Медуза» в самодельном прикладном модуле. Артефакт гравитационной природы, обладающий способностью активно притягивать и поглощать радиоактивные и химические частицы, тем самым уменьшая облучённость организма и снижая токсичные отравления на теле. Широко распространён в Зоне; за её пределами широко, хотя и негласно, используется при лечении острой лучевой болезни и смертельных химических отравлений. Этот артефакт является весьма тяжёлым. Немного защищает носителя от воздействия повышенных температур и кислот аномального характера. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Медуза»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Каменным цветком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_af_iam_descr">
		<text>«Каменный цветок» в самодельном прикладном модуле. Этот артефакт напоминает сыр вперемешку с сапфировыми камнями. Только внешняя оболочка артефакта излучает радиацию, поэтому при умелой обработке можно извлечь нерадиоактивные синие вкрапления, используемые ювелирами для изготовления драгоценных изделий. Полезность артефакта не ограничена его промышленным применением. Существуют научно доказанные факты, что сапфировые камни защищают от токсичности, в то время, как внешняя оболочка артефакта повышает сопротивление от воздействия высоких температур. Из-за своей высокой плотности имеет значительный вес даже по сравнению с другими аномальными образованиями Зоны. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Каменный цветок»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Ночной звездой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_af_iam_descr">
		<text>«Ночная звезда» в самодельном прикладном модуле. Светящийся артефакт, способный генерировать вокруг себя гравитационное поле, что повышает его массу. По этой причине весьма тяжёлый, но обеспечивает защиту от кислот и тепла. Благодаря своему красивому внутреннему ядру весьма ценится ювелирами по всему миру, однако следует соблюдать осторожность при обработке, поскольку неправильная полировка артефакта может привести к взрыву, способному разрушить небольшое здание. Также «Ночная звезда» будет поглощать токсичные и химические вещества из окружающей среды, что делает его ценным среди охотников за артефактами, хотя поглощение токсинов и незначительное. Весьма дешёвый, поэтому даже сталкеры с ограниченным бюджетом могут позволить себе перекупить этот артефакт. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Ночная звезда»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Вывертом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_af_iam_descr">
		<text>«Выверт» в самодельном прикладном модуле. Артефакт причудливой формы, возникающий в местах повышенной гравитационной активности. Представляет собой своего рода губку, которая поглощает химические и токсичные элементы. В равной степени успешно защищает своего носителя как от внешнего воздействия токсичных веществ, так и от уже попавших в организм химических частиц. С виду похож на кораллы, благодаря неорганической природе негорючий, что обеспечивает достойную защиту от тепла и кислот. Никто особо не проявляет интереса к данному артефакту, поэтому его в основном скупают учёные, которые экспериментально пытаются найти применение его свойствам. Имеет высокую плотность, поэтому весьма тяжёлый. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Выверт»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Грави»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_af_iam_descr">
		<text>«Грави» в самодельном прикладном модуле. Артефакт образуется при длительном гравитационном воздействии на металлосодержащие вещества. Способен поддерживать небольшое гравитационное поле вокруг себя, в частности увеличивает вес всех объектов в непосредственной близости. В течение долго времени природа артефакта была непонятной, пока учёный Сахаров на Янтаре не обнаружил, что «Грави» издаёт поля гравитационной составляющей с интервалом в 30 минут. За счёт этого свойства артефакт увеличивает вес предметов, а также излучает смертельные дозы радиации. Но с другой стороны защищает обладателя от огненных аномалий и от кислот химических и токсичных аномалий. Но он не поглощает химические токсины, а вступает с ними в соединения, разбивая их на более простые вещества за счёт особенностей своего поля. Некоторые выражали опасение, что данный артефакт может быть использован в качестве основы для создания оружия массового поражения. Ходят слухи, что Российская Федерация проводит исследования о возможности применения «Грави» в качестве оружия. Артефакт весьма тяжёлый, поэтому не рекомендуется брать с собой в длительные ходки. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Грави»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Золотой рыбкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_af_iam_descr">
		<text>«Золотая рыбка» в самодельном прикладном модуле. Все его свойства были обнаружены учёным Сахаровым на Янтаре после массивного выброса. После его тщательных исследований было установлено, что этот артефакт образуется после слияния трёх «Грави» на уровне взаимодействия сингулярных полей. Это явление встречается крайне редко, в следствие чего артефакт весьма ценный. Правительство России очень заинтересовано в получении и применении данного артефакта. В украинских кругах спецназа ходят слухи, что в Зоне есть агенты Министерства обороны РФ, единственной задачей которых является поиск и транспортировка «Золотых рыбок» в спец. лаборатории за пределами Зоны Отчуждения. Артефакт создаёт гравитационное поле сингулярности, которое воздействует на все объекты вокруг него. Также создаёт своего рода защитную плёнку вокруг обладателя, которая имеет хорошие качества огнеустойчивости, а также защищает от кислоты за счёт распада кислотосодержащих элементов на более простые соединения. Артефакт очень тяжёлый, не рекомендуется брать с собой в длительные ходки. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Золотая рыбка»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Кристаллом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_af_iam_descr">
		<text>«Кристалл» в самодельном прикладном модуле. Артефакт возникает в аномальных зонах под воздействием высоких температур. Активно поглощает избыточное тепло из пространства вокруг себя, при этом оставаясь прохладным на ощупь. Также будет защищать обладателя в токсичных и кислотных аномалиях. С другой стороны, наличие такой среды увеличивает воздействие кислоты на коррозию механизмов. Следует учитывать все плюсы и минусы артефакты в токсичных зонах. Действует, как хороший проводник электричества. Ускоряет свёртываемость крови, если приложить близко к телу (Примечание: не рекомендуется оставлять артефакт на теле на длительное время, так как образовавшиеся сгустки крови могут быть опасны для здоровья). Этот артефакт также пользуется спросом у ювелиров за пределами Зоны, т.к. его внутреннее ядро не радиоактивно и очень красиво, если над ним умело поработать. Снаружи покрыт очень твёрдым слоем в 10 мм, который и излучает большую часть радиации. Относительно тяжёлый из-за высокой плотности. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Кристалл»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Огненным шаром»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_af_iam_descr">
		<text>«Огненный шар» в самодельном прикладном модуле. Сферический артефакт, образованный в тепловых аномалиях из красноватых кристаллов. Имеет постоянную температуру 24 градуса по Цельсию, независимо от окружающих его условий. Это позволяет ему поглощать тепло в непосредственной близости от себя и создавать, как бы небольшой тепловой барьер вокруг обладателя, который защищает от контакта с пламенем и высокими температурами. Постоянная температура также является следствием другого положительного эффекта: он ускоряет скорость заживления ран и останавливает кровотечения. Также артефакт будет защищать обладателя от кислотных ожогов, но не рекомендуется приближаться с активированным артефактом к химическим и кислотным аномалиям, т.к. это увеличит негативное воздействие кислот и токсинов на кровь обладателя. Также делает обладателя уязвимым к воздействию электричества. Весьма тяжёлый из-за высокой плотности кристаллической структуры. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Огненный шар»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Мамиными бусами»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_af_iam_descr">
		<text>«Мамины бусы» в самодельном прикладном модуле. Имеет форму спирали ДНК, «Мамины бусы» образуются в огненных аномалиях. Характерной чертой является постоянная пульсация и излучение волн, полезно сказывающихся на организме: увеличивают метаболизм, ускоряют заживление ран. Последствия использования этого артефакта пока неизвестны. «Мамины бусы» также обладают мощными защитными свойствами: они способны защитить тело от воздействия высоких температур и кислоты. Однако, следует соблюдать осторожность при использовании в кислотных и токсичных средах, стоит учесть, что его использование артефакта повышает коррозийный износ оборудования и механизмов в таких условиях. Также увеличивает электропроводность, что повышает риск поражения электрическим током при ношении его на поясе во время шторма либо от электрической аномалии. Достаточно высокий вес вследствии высокой плотности артефакта. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Мамины бусы»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Глазом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_af_iam_descr">
		<text>«Глаз» в самодельном прикладном модуле. Этот артефакт внешне действительно напоминает орган зрения. При травмах он ускоряет процессы обмена веществ, что способствует скорому заживлению ран. Кроме того, среди бывалых сталкеров бытует поверье, будто «Глаз» способен приносить удачу. Правда это или нет, но его положительные эффекты действительно довольно мощные. Во-первых, снижает температуру тела, во-вторых обеспечивает защиту от любого вида кислот, в-третьих снижает боль и чрезвычайно полезен при лечении ран. Многие сталкеры рассказывают, что даже безнадёжные ранения, полученные от мутантов, заживают на глазах, многим удалось выжить без бинтов только лишь используя этот артефакт. Однако, артефакт опасно использовать в химических аномалиях, лучше его держать в рюкзаке. В народе иногда называют «Медный глаз», т.к. хорошо проводит электричество и усиливает его воздействие. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Глаз»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Пламя»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_af_iam_descr">
		<text>«Пламя» в самодельном прикладном модуле. Образуется в зонах повышенной термальной активности. Характерен интенсивным инфракрасным излучением, под воздействием которого ускоряется процесс сворачивания крови в открытых ранах. Ввиду большой редкости данного артефакта его стоимость крайне высока. При использовании снижает температуру тела обладателя, что весьма полезно в зонах повышенных температур. Также действует, как мощный изолятор и подавляет некоторое воздействие от кислот. Эффект заживления ран весьма силён, некоторые сталкеры рассказывали, что удавалось выжить даже после укусов химеры. Многим сталкерам и ветеранам-охотникам удалось выжить благодаря этому артефакту. Имеет побочные эффекты: входить в токсичные или кислотные аномалии с артефактом на теле — это самоубийство. Он увеличивает коррозионную активность токсичных частиц и отрицательное воздействие химических веществ на кровь обладателя. Можно использовать вместо аптечки, т.к. заживление ран протекает весьма быстро. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Пламя»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Кровью камня»</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_af_iam_descr">
		<text>«Кровь камня» в самодельном прикладном модуле. Представляет собой красноватое образование из спрессованных и окаменевших остатков растений, почвы и останков животных. Обладает способностью частично нейтрализовать вредные для человека химические вещества, поглощая их и снижая общий уровень токсичности в крови обладателя. Довольно распространённый и не особо эффективный, так как после его использования химические ожоги гноятся. Может загореться от воздействия открытого пламени или даже спонтанно воспламениться. Увеличивает отрицательное воздействие пси-волн и является мощным проводником электричества. Также поглощает энергию при ношении его на поясе. «Кровь камня», однако, хорошо ускоряет заживление ран из-за своей органической природы. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Кровь камня»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Ломтем мяса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_af_iam_descr">
		<text>«Ломоть мяса» в самодельном прикладном модуле. Этот артефакт имеет мягкую, пористую структуру и, как говорят, может сжиматься, напоминая губку. При воздействии определённых внешних условий он раскрывает свои особые характеристики. Во-первых, находясь рядом с источником тепла испускает запах горящей плоти. Длительный нагрев может воспламенить его. Хотя чаще воспламеняются объекты вблизи артефакта, сам же он остаётся невредимым. Таким образом можно утверждать, что «Ломоть мяса» поглощает тепло и передаёт его окружающим объектам. Во-вторых, поры на поверхности артефакта поглощают токсичность от окружающей среды. В-третьих, при контакте с пси-аномалиями или пси-волнами различной природы поглощает часть энергии поля, но при этом излучает сильную радиацию. В-четвертых, проводит электричество ровно также, как любая плоть живых существ. Многие сталкеры сообщали, что чувствовали себя истощёнными даже при кратковременном использовании артефакта. Тем не менее, наиболее полезное его свойство — медленно закрывает раны и восстанавливает повреждённые ткани. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Ломоть мяса»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Душой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_af_iam_descr">
		<text>«Душа» в самодельном прикладном модуле. Уникальный органический артефакт с уникальными свойствами — выделяет слизь, которая неизвестным пока образом увеличивает общую скорость восстановления организма после травм любой природы. Из-за приятного внешнего вида и разумной цене представляет особый интерес для коллекционеров. Из-за своей органической природы «Душа» легко воспламеняется, не следует держать у костра или источников сильного нагрева. Известно, что он воспламеняется при температуре свыше 60 градусов по Цельсию. Артефакт обеспечивает неплохую химическую и токсичную защиту путём поглощения химических веществ, которые он использует для образования слизи. Также увеличивает воздействие пси-волн на организм носителя и повышает урон от электричества. Плотность структуры невысокая, следовательно, не очень тяжёлый. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Душа»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Колобком</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_af_iam_descr">
		<text>«Колобок» в самодельном прикладном модуле. Довольно редкий артефакт, образующийся в зонах сильного химического загрязнения. Весьма ценится за способность «подстегнуть» организм так, чтобы тот в считанные минуты восстановился после травм любой степени тяжести. Учёные распространяют информацию о воздействии артефакта на генетический материал владельца; впрочем, подтверждения этому пока нет и следует рассматривать это, как попытку монополизировать поставки артефакта со стороны научного сообщества. Но и не стоит полагать, что артефакт абсолютно безвреден. Одним из недостатков является то, что он увеличивает электропроводимость, поэтому лучше избегать аномалий электрической природы. Также понижает восстановление энергии, но это навряд ли вытекает из его свойств, а скорее сказывается на сильных уколах от его иголок при использовании. Иголки способствуют быстрому заживлению ран, но вызывают постоянные боли и зуд, тем самым понижая выносливость. Негативно влияет на защиту от пси-волн, исходящих от аномалий или мутантов, а также на защиту от воздействия тепла и кислот из-за своей быстрой воспламеняемости. Учитывая его химическое происхождение, хорошо известна способность артефакта повышать защиту обладателя от токсичности. Лёгкий и не занимает много места. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Колобок»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Пузырем»</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_af_iam_descr">
		<text>«Пузырь» в самодельном прикладном модуле. Артефакт представляет собой несколько полых образований органической природы, соединённых между собой. Выделяет газообразное вещество, способное нейтрализовать химические или токсичные частицы в организме человека. Ввиду высокой эффективности пользуется огромным спросом, но и обладает многочисленными отрицательными свойствами. Например, значительно усиливает эффект от пси-волн, а также от полей, создаваемых мутантами и аномалиями. Многие сталкеры рассказывали, что когда на них был «Пузырь» влияние пси-излучений было настолько мощным, что единственное что они могли сделать — кричать на столько сильно, на сколько могли. Также это касается и «Электр» — артефакт проводит электричество и повышает силу тока в разы. Ещё один положительный аспект у этого артефакта: ускоряет заживление ран. Такое свойство делает его весьма дорогим на рынке артефактов, он пользуется спросом. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера. ВНИМАНИЕ: Из-за своей органической природы и нестабильности этот артефакт может легко воспламениться, как и другие органические образования, рекомендуется воздержаться от его использования в непосредственной близости от тепловых и кислотных аномалий. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Пузырь»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_af_iam_name">
		<text>СПМ со «Светляком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_af_iam_descr">
		<text>«Светляк» в самодельном прикладном модуле. Этот артефакт работает с недоступными науке полями, ускоряя регенерацию тканей и органов живых существ, а также нормализуя метаболические процессы. Способен буквально на глазах поставить на ноги человека с тяжёлыми ранениями. К сожалению, встречается этот артефакт крайне редко. ВНИМАНИЕ: Из-за своей органической природы и нестабильности этот артефакт намного чаще спонтанно воспламеняется, чем любые другие органические артефакты, поэтому рекомендуется воздержаться от его использования в непосредственной близости огненных и кислотных аномалий. Также артефакт значительно усиливает вредоносное воздействие пси-излучений и в несколько раз усиливает действие электрического тока на тело носителя. Многие также замечали, что при использовании несколько понижается выносливость и усталость. Но не смотря на всё это, артефакт будет высасывать все смертельные дозы химических отравлений из тела носителя, кроме того отлично защитит от токсичности. Пользуется спросом в кругах военных, потому что позволяет проводить теракты с использованием биологического и химического оружия с наименьшими потерями. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Светляк»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Бенгальским огнём»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_af_iam_descr">
		<text>«Бенгальский огонь» в самодельном прикладном модуле. Имеет вид полупрозрачной паутины. Также является липким, как и белковая паучья паутина, и имеет свойства клея. Чаще всего можно обнаружить вблизи электрических аномалий, что непременно сказывается на их характеристиках: способен сглаживать перепады напряжённости электрического поля, что защищает владельца от воздействия электрического поля. Также немного защищает от пси-излучения аномалий пси-волн мутантов. Из-за своей электрической природы является слабым источником энергии. Не обладает никакими целебными свойствами, но жидкость, образуемая артефактом, повреждает кожный покров и предотвращает свёртывание крови. Имеет малый вес. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Бенгальский огонь»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_af_iam_name">
		<text>СПМ со «Вспышкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_af_iam_descr">
		<text>«Вспышка» в самодельном прикладном модуле. Этот артефакт очень похож на «Лунный свет» и напоминает шар, наполненный плазмой. Как известно, при использовании гасит вредное воздействие от пси-аномалий или пси-волн некоторых мутантов. «Вспышка» действует как конденсатор и будет поглощать даже смертельные удары электроэнергии. Тем не менее важно отметить, что «Вспышка», вступая в контакт с электричеством, может вызвать небольшой шок. Имеет слабые регенеративные свойства, поэтому даже препятствует заживлению ран. Следует применять с осторожностью при ранениях и кровотечениях. Очень лёгкий и компактный. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Вспышка»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Лунным светом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_af_iam_descr">
		<text>«Лунный свет» в самодельном прикладном модуле. Данный артефакт электростатической природы демонстрирует способность к резонансу под воздействием пси-волн. Со временем сталкеры научились подстраивать «Лунный свет» таким образом, чтобы тот резонировал в фазе с основным источником излучения, тем самым полностью или в значительной степени нейтрализуя пси-воздействие. Этот артефакт-шар также увеличивает электрозащиту за счёт снижения проводимости в организме при воздействии на него высоковольтного напряжения. За счёт этого также повышается энергия и выносливость, что позволяет обладателю чувствовать себя полным энергии. Побочным же эффектом является то, что снижается скорость заживления ранений. Артефакт очень лёгкий и компактный. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Лунный свет»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Батарейкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_af_iam_descr">
		<text>«Батарейка» в самодельном прикладном модуле. Этот артефакт обеспечивает немного больше защиты от пси-полей, чем его младший брат «Лунный свет». Артефакт включает в себя электростатические элементы, но учёные до сих пор не могут выявить природу его формирования. Является довольно популярным в Зоне, ценится за его активные свойства, хотя и имеет побочное воздействие на организм обладателя при использовании в течение длительного времени. Следует учитывать, что этот артефакт препятствует сворачиванию крови и увеличивает кровотечение из имеющихся ран. С другой стороны, будучи мощным изолятором, хорошо защищает от больших разрядов электроэнергии. Также этот артефакт очень лёгкий и компактный. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Батарейка»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Пустышкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_af_iam_descr">
		<text>«Пустышка» в самодельном прикладном модуле. Этот артефакт состоит из двух дисков голубоватого цвета, связанных между собой полупрозрачным материалом неизвестной природы. Этот странный артефакт считался лишённым каких-либо полезных свойств в течение длительного времени. Лишь недавно было обнаружено, что он обеспечивает весь высокий уровень защиты от пси-воздействий, частично поглощая их. Также поглощает электромагнитные помехи и действует, как заземлитель. Когда артефакт вступает в реакцию с телом — повышается выносливость организма и обладатель начинает чувствовать себя помолодевшим. Для некоторых сталкеров грозит гиперактивностью. Один недостаток у этого артефакта: уменьшает количество тромбоцитов в крови и тем самым увеличивает скорость кровотечения. Очень лёгкий и компактный. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Пустышка»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_af_iam_name">
		<text>СПМ со «Снежинкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_af_iam_descr">
		<text>«Снежинка» в самодельном прикладном модуле. Также известен, как «Радиоактивная снежинка». Внешне артефакт похож на «Колобок»; бытует мнение, что это и есть разновидность «Колобка», т.к. она значительно увеличивает сопротивляемость электрическому току, создавая своё собственное поле, поглощающее электричество. Благодаря своим уникальным свойствам, артефакт способен резко увеличивать мышечный тонус носителя, тем самым повышая выносливость. Повышенная радиоактивность (источник которой до сих пор неизвестен науке) также влияет и на носителя, поэтому сталкеры в шутку называют его «Радиоактивной снежинкой». При использовании стоит взвесить все плюсы и минусы: получить высокую выносливость и защиту от электричества ценою высокого облучения. Использование в бою также остаётся спорным вопросом, поскольку его использование повышает кровотечения из ран и препятствует затягиванию ранений из-за жгучей внешней оболочки, раздражающей кожу. Очень лёгкий и не занимает много места. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Снежинка»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Компасом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_af_iam_descr">
		<text>«Компас» в самодельном прикладном модуле. Редкий артефакт — последний раз его находили много месяцев назад. Обладает способностью показывать разрывы в аномальных полях. Говорят, с его помощью можно без малейшего риска пройти мимо самых сложных аномалий, однако очень мало кто знает, как с ним обращаться. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Компас»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Сердцем Оазиса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_af_iam_descr">
		<text>«Сердце Оазиса» в самодельном прикладном модуле. Артефакт из центра легендарного Оазиса. Судя по всему, представляет собой кристаллизовавшееся растение, которое переняло присущее Оазису свойство благотворно влиять на организм в целом. Исключительно радиоактивен, в отличие от самого Оазиса. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Сердце Оазиса»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Изменённым изолятором»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_af_iam_descr">
		<text>«Изменённый изолятор» в самодельном прикладном модуле. Эта вещица чем-то отдалённо напоминает обычный электрический изолятор. Сейчас же, под действием аномальных полей Зоны Отчуждения, представляет собой артефакт неустойчивой природы. Судя по воздействиям на организм является источником прерывистых пси-волн. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит «Изменённый изолятор»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] чрезвычайно радиоактивен</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Изменённым штурвалом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_af_iam_descr">
		<text>«Изменённый штурвал» в самодельном прикладном модуле. Это то, что осталось от обычного судового штурвала. Сейчас представляет собой артефакт странной природы. Никаких выдающихся свойств не наблюдается, кроме небольшого свечения и большой радиоактивности. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит «Изменённый штурвал»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] чрезвычайно радиоактивен</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Медузой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_af_aac_descr">
		<text>«Медуза» в прикладном контейнере артефактов. Артефакт гравитационной природы, обладающий способностью активно притягивать и поглощать радиоактивные и химические частицы, тем самым уменьшая облучённость организма и снижая токсичные отравления на теле. Широко распространён в Зоне; за её пределами широко, хотя и негласно, используется при лечении острой лучевой болезни и смертельных химических отравлений. Этот артефакт является весьма тяжёлым. Немного защищает носителя от воздействия повышенных температур и кислот аномального характера. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Медуза»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Каменным цветком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_af_aac_descr">
		<text>«Каменный цветок» в прикладном контейнере артефактов. Этот артефакт напоминает сыр вперемешку с сапфировыми камнями. Только внешняя оболочка артефакта излучает радиацию, поэтому при умелой обработке можно извлечь нерадиоактивные синие вкрапления, используемые ювелирами для изготовления драгоценных изделий. Полезность артефакта не ограничена его промышленным применением. Существуют научно доказанные факты, что сапфировые камни защищают от токсичности, в то время, как внешняя оболочка артефакта повышает сопротивление от воздействия высоких температур. Из-за своей высокой плотности имеет значительный вес даже по сравнению с другими аномальными образованиями Зоны. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Каменный цветок»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Ночной звездой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_af_aac_descr">
		<text>«Ночная звезда» в прикладном контейнере артефактов. Светящийся артефакт, способный генерировать вокруг себя гравитационное поле, что повышает его массу. По этой причине весьма тяжёлый, но обеспечивает защиту от кислот и тепла. Благодаря своему красивому внутреннему ядру весьма ценится ювелирами по всему миру, однако следует соблюдать осторожность при обработке, поскольку неправильная полировка артефакта может привести к взрыву, способному разрушить небольшое здание. Также «Ночная звезда» будет поглощать токсичные и химические вещества из окружающей среды, что делает его ценным среди охотников за артефактами, хотя поглощение токсинов и незначительное. Весьма дешёвый, поэтому даже сталкеры с ограниченным бюджетом могут позволить себе перекупить этот артефакт. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Ночная звезда»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Вывертом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_af_aac_descr">
		<text>«Выверт» в прикладном контейнере артефактов. Артефакт причудливой формы, возникающий в местах повышенной гравитационной активности. Представляет собой своего рода губку, которая поглощает химические и токсичные элементы. В равной степени успешно защищает своего носителя как от внешнего воздействия токсичных веществ, так и от уже попавших в организм химических частиц. С виду похож на кораллы, благодаря неорганической природе негорючий, что обеспечивает достойную защиту от тепла и кислот. Никто особо не проявляет интереса к данному артефакту, поэтому его в основном скупают учёные, которые экспериментально пытаются найти применение его свойствам. Имеет высокую плотность, поэтому весьма тяжёлый. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Выверт»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Грави»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_af_aac_descr">
		<text>«Грави» в прикладном контейнере артефактов. Артефакт образуется при длительном гравитационном воздействии на металлосодержащие вещества. Способен поддерживать небольшое гравитационное поле вокруг себя, в частности увеличивает вес всех объектов в непосредственной близости. В течение долго времени природа артефакта была непонятной, пока учёный Сахаров на Янтаре не обнаружил, что «Грави» издаёт поля гравитационной составляющей с интервалом в 30 минут. За счёт этого свойства артефакт увеличивает вес предметов, а также излучает смертельные дозы радиации. Но с другой стороны защищает обладателя от огненных аномалий и от кислот химических и токсичных аномалий. Но он не поглощает химические токсины, а вступает с ними в соединения, разбивая их на более простые вещества за счёт особенностей своего поля. Некоторые выражали опасение, что данный артефакт может быть использован в качестве основы для создания оружия массового поражения. Ходят слухи, что Российская Федерация проводит исследования о возможности применения «Грави» в качестве оружия. Артефакт весьма тяжёлый, поэтому не рекомендуется брать с собой в длительные ходки. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Грави»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Золотой рыбкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_af_aac_descr">
		<text>«Золотая рыбка» в прикладном контейнере артефактов. Все его свойства были обнаружены учёным Сахаровым на Янтаре после массивного выброса. После его тщательных исследований было установлено, что этот артефакт образуется после слияния трёх «Грави» на уровне взаимодействия сингулярных полей. Это явление встречается крайне редко, в следствие чего артефакт весьма ценный. Правительство России очень заинтересовано в получении и применении данного артефакта. В украинских кругах спецназа ходят слухи, что в Зоне есть агенты Министерства обороны РФ, единственной задачей которых является поиск и транспортировка «Золотых рыбок» в спец. лаборатории за пределами Зоны Отчуждения. Артефакт создаёт гравитационное поле сингулярности, которое воздействует на все объекты вокруг него. Также создаёт своего рода защитную плёнку вокруг обладателя, которая имеет хорошие качества огнеустойчивости, а также защищает от кислоты за счёт распада кислотосодержащих элементов на более простые соединения. Артефакт очень тяжёлый, не рекомендуется брать с собой в длительные ходки. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Золотая рыбка»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Кристаллом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_af_aac_descr">
		<text>«Кристалл» в прикладном контейнере артефактов. Этот артефакт напоминает сыр вперемешку с сапфировыми камнями. Только внешняя оболочка артефакта излучает радиацию, поэтому при умелой обработке можно извлечь нерадиоактивные синие вкрапления, используемые ювелирами для изготовления драгоценных изделий. Полезность артефакта не ограничена его промышленным применением. Существуют научно доказанные факты, что сапфировые камни защищают от токсичности, в то время, как внешняя оболочка артефакта повышает сопротивление от воздействия высоких температур. Из-за своей высокой плотности имеет значительный вес даже по сравнению с другими аномальными образованиями Зоны. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Кристалл»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Огненным шаром»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_af_aac_descr">
		<text>«Огненный шар» в прикладном контейнере артефактов. Сферический артефакт, образованный в тепловых аномалиях из красноватых кристаллов. Имеет постоянную температуру 24 градуса по Цельсию, независимо от окружающих его условий. Это позволяет ему поглощать тепло в непосредственной близости от себя и создавать, как бы небольшой тепловой барьер вокруг обладателя, который защищает от контакта с пламенем и высокими температурами. Постоянная температура также является следствием другого положительного эффекта: он ускоряет скорость заживления ран и останавливает кровотечения. Также артефакт будет защищать обладателя от кислотных ожогов, но не рекомендуется приближаться с активированным артефактом к химическим и кислотным аномалиям, т.к. это увеличит негативное воздействие кислот и токсинов на кровь обладателя. Также делает обладателя уязвимым к воздействию электричества. Весьма тяжёлый из-за высокой плотности кристаллической структуры. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Огненный шар»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Мамиными бусами»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_af_aac_descr">
		<text>«Мамины бусы» в прикладном контейнере артефактов. Имеет форму спирали ДНК, «Мамины бусы» образуются в огненных аномалиях. Характерной чертой является постоянная пульсация и излучение волн, полезно сказывающихся на организме: увеличивают метаболизм, ускоряют заживление ран. Последствия использования этого артефакта пока неизвестны. «Мамины бусы» также обладают мощными защитными свойствами: они способны защитить тело от воздействия высоких температур и кислоты. Однако, следует соблюдать осторожность при использовании в кислотных и токсичных средах, стоит учесть, что его использование артефакта повышает коррозийный износ оборудования и механизмов в таких условиях. Также увеличивает электропроводность, что повышает риск поражения электрическим током при ношении его на поясе во время шторма либо от электрической аномалии. Достаточно высокий вес вследствии высокой плотности артефакта. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Мамины бусы»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Глазом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_af_aac_descr">
		<text>«Глаз» в прикладном контейнере артефактов. Этот артефакт внешне действительно напоминает орган зрения. При травмах он ускоряет процессы обмена веществ, что способствует скорому заживлению ран. Кроме того, среди бывалых сталкеров бытует поверье, будто «Глаз» способен приносить удачу. Правда это или нет, но его положительные эффекты действительно довольно мощные. Во-первых, снижает температуру тела, во-вторых обеспечивает защиту от любого вида кислот, в-третьих снижает боль и чрезвычайно полезен при лечении ран. Многие сталкеры рассказывают, что даже безнадёжные ранения, полученные от мутантов, заживают на глазах, многим удалось выжить без бинтов только лишь используя этот артефакт. Однако, артефакт опасно использовать в химических аномалиях, лучше его держать в рюкзаке. В народе иногда называют «Медный глаз», т.к. хорошо проводит электричество и усиливает его воздействие. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Глаз»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Пламя»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_af_aac_descr">
		<text>«Пламя» в прикладном контейнере артефактов. Образуется в зонах повышенной термальной активности. Характерен интенсивным инфракрасным излучением, под воздействием которого ускоряется процесс сворачивания крови в открытых ранах. Ввиду большой редкости данного артефакта его стоимость крайне высока. При использовании снижает температуру тела обладателя, что весьма полезно в зонах повышенных температур. Также действует, как мощный изолятор и подавляет некоторое воздействие от кислот. Эффект заживления ран весьма силён, некоторые сталкеры рассказывали, что удавалось выжить даже после укусов химеры. Многим сталкерам и ветеранам-охотникам удалось выжить благодаря этому артефакту. Имеет побочные эффекты: входить в токсичные или кислотные аномалии с артефактом на теле — это самоубийство. Он увеличивает коррозионную активность токсичных частиц и отрицательное воздействие химических веществ на кровь обладателя. Можно использовать вместо аптечки, т.к. заживление ран протекает весьма быстро. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Пламя»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Кровью камня»</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_af_aac_descr">
		<text>«Кровь камня» в прикладном контейнере артефактов. Представляет собой красноватое образование из спрессованных и окаменевших остатков растений, почвы и останков животных. Обладает способностью частично нейтрализовать вредные для человека химические вещества, поглощая их и снижая общий уровень токсичности в крови обладателя. Довольно распространённый и не особо эффективный, так как после его использования химические ожоги гноятся. Может загореться от воздействия открытого пламени или даже спонтанно воспламениться. Увеличивает отрицательное воздействие пси-волн и является мощным проводником электричества. Также поглощает энергию при ношении его на поясе. «Кровь камня», однако, хорошо ускоряет заживление ран из-за своей органической природы. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Кровь камня»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Ломтем мяса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_af_aac_descr">
		<text>«Ломоть мяса» в прикладном контейнере артефактов. Этот артефакт имеет мягкую, пористую структуру и, как говорят, может сжиматься, напоминая губку. При воздействии определённых внешних условий он раскрывает свои особые характеристики. Во-первых, находясь рядом с источником тепла испускает запах горящей плоти. Длительный нагрев может воспламенить его. Хотя чаще воспламеняются объекты вблизи артефакта, сам же он остаётся невредимым. Таким образом можно утверждать, что «Ломоть мяса» поглощает тепло и передаёт его окружающим объектам. Во-вторых, поры на поверхности артефакта поглощают токсичность от окружающей среды. В-третьих, при контакте с пси-аномалиями или пси-волнами различной природы поглощает часть энергии поля, но при этом излучает сильную радиацию. В-четвертых, проводит электричество ровно также, как любая плоть живых существ. Многие сталкеры сообщали, что чувствовали себя истощёнными даже при кратковременном использовании артефакта. Тем не менее, наиболее полезное его свойство — медленно закрывает раны и восстанавливает повреждённые ткани. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Ломоть мяса»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Душой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_af_aac_descr">
		<text>«Душа» в прикладном контейнере артефактов. Уникальный органический артефакт с уникальными свойствами — выделяет слизь, которая неизвестным пока образом увеличивает общую скорость восстановления организма после травм любой природы. Из-за приятного внешнего вида и разумной цене представляет особый интерес для коллекционеров. Из-за своей органической природы «Душа» легко воспламеняется, не следует держать у костра или источников сильного нагрева. Известно, что он воспламеняется при температуре свыше 60 градусов по Цельсию. Артефакт обеспечивает неплохую химическую и токсичную защиту путём поглощения химических веществ, которые он использует для образования слизи. Также увеличивает воздействие пси-волн на организм носителя и повышает урон от электричества. Плотность структуры невысокая, следовательно, не очень тяжёлый. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Душа»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Колобком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_af_aac_descr">
		<text>«Колобок» в прикладном контейнере артефактов. Довольно редкий артефакт, образующийся в зонах сильного химического загрязнения. Весьма ценится за способность «подстегнуть» организм так, чтобы тот в считанные минуты восстановился после травм любой степени тяжести. Учёные распространяют информацию о воздействии артефакта на генетический материал владельца; впрочем, подтверждения этому пока нет и следует рассматривать это, как попытку монополизировать поставки артефакта со стороны научного сообщества. Но и не стоит полагать, что артефакт абсолютно безвреден. Одним из недостатков является то, что он увеличивает электропроводимость, поэтому лучше избегать аномалий электрической природы. Также понижает восстановление энергии, но это навряд ли вытекает из его свойств, а скорее сказывается на сильных уколах от его иголок при использовании. Иголки способствуют быстрому заживлению ран, но вызывают постоянные боли и зуд, тем самым понижая выносливость. Негативно влияет на защиту от пси-волн, исходящих от аномалий или мутантов, а также на защиту от воздействия тепла и кислот из-за своей быстрой воспламеняемости. Учитывая его химическое происхождение, хорошо известна способность артефакта повышать защиту обладателя от токсичности. Лёгкий и не занимает много места. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Колобок»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Пузырем»</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_af_aac_descr">
		<text>«Пузырь» в прикладном контейнере артефактов. Артефакт представляет собой несколько полых образований органической природы, соединённых между собой. Выделяет газообразное вещество, способное нейтрализовать химические или токсичные частицы в организме человека. Ввиду высокой эффективности пользуется огромным спросом, но и обладает многочисленными отрицательными свойствами. Например, значительно усиливает эффект от пси-волн, а также от полей, создаваемых мутантами и аномалиями. Многие сталкеры рассказывали, что когда на них был «Пузырь» влияние пси-излучений было настолько мощным, что единственное что они могли сделать — кричать на столько сильно, на сколько могли. Также это касается и «Электр» — артефакт проводит электричество и повышает силу тока в разы. Единственный положительный аспект у этого артефакта: ускоряет заживление ран. Такое свойство делает его весьма дорогим на рынке артефактов, он пользуется спросом. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера. ВНИМАНИЕ: Из-за своей органической природы и нестабильности этот артефакт может легко воспламениться, как и другие органические образования, рекомендуется воздержаться от его использования в непосредственной близости от тепловых и кислотных аномалий. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Пузырь»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_af_aac_name">
		<text>ПКА со «Светляком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_af_aac_descr">
		<text>«Светляк» в прикладном контейнере артефактов. Этот артефакт работает с недоступными науке полями, ускоряя регенерацию тканей и органов живых существ, а также нормализуя метаболические процессы. Способен буквально на глазах поставить на ноги человека с тяжёлыми ранениями. К сожалению, встречается этот артефакт крайне редко. ВНИМАНИЕ: Из-за своей органической природы и нестабильности этот артефакт намного чаще спонтанно воспламеняется, чем любые другие органические артефакты, поэтому рекомендуется воздержаться от его использования в непосредственной близости огненных и кислотных аномалий. Также артефакт значительно усиливает вредоносное воздействие пси-излучений и в несколько раз усиливает действие электрического тока на тело носителя. Многие также замечали, что при использовании несколько понижается выносливость и усталость. Но не смотря на всё это, артефакт будет высасывать все смертельные дозы химических отравлений из тела носителя, кроме того отлично защитит от токсичности. Пользуется спросом в кругах военных, потому что позволяет проводить теракты с использованием биологического и химического оружия с наименьшими потерями. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Светляк»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Бенгальским огнём»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_af_aac_descr">
		<text>«Бенгальский огонь» в прикладном контейнере артефактов. Имеет вид полупрозрачной паутины. Также является липким, как и белковая паучья паутина, и имеет свойства клея. Чаще всего можно обнаружить вблизи электрических аномалий, что непременно сказывается на их характеристиках: способен сглаживать перепады напряжённости электрического поля, что защищает владельца от воздействия электрического поля. Также немного защищает от пси-излучения аномалий пси-волн мутантов. Из-за своей электрической природы является слабым источником энергии. Не обладает никакими целебными свойствами, но жидкость, образуемая артефактом, повреждает кожный покров и предотвращает свёртывание крови. Имеет малый вес. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Бенгальский огонь»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_af_aac_name">
		<text>ПКА со «Вспышкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_af_aac_descr">
		<text>«Вспышка» в прикладном контейнере артефактов. Этот артефакт очень похож на «Лунный свет» и напоминает шар, наполненный плазмой. Как известно, при использовании гасит вредное воздействие от пси-аномалий или пси-волн некоторых мутантов. «Вспышка» действует как конденсатор и будет поглощать даже смертельные удары электроэнергии. Тем не менее важно отметить, что «Вспышка», вступая в контакт с электричеством, может вызвать небольшой шок. Имеет слабые регенеративные свойства, поэтому даже препятствует заживлению ран. Следует применять с осторожностью при ранениях и кровотечениях. Очень лёгкий и компактный. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Вспышка»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Лунным светом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_af_aac_descr">
		<text>«Лунный свет» в прикладном контейнере артефактов. Данный артефакт электростатической природы демонстрирует способность к резонансу под воздействием пси-волн. Со временем сталкеры научились подстраивать «Лунный свет» таким образом, чтобы тот резонировал в фазе с основным источником излучения, тем самым полностью или в значительной степени нейтрализуя пси-воздействие. Этот артефакт-шар также увеличивает электрозащиту за счёт снижения проводимости в организме при воздействии на него высоковольтного напряжения. За счёт этого также повышается энергия и выносливость, что позволяет обладателю чувствовать себя полным энергии. Побочным же эффектом является то, что снижается скорость заживления ранений. Артефакт очень лёгкий и компактный. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Лунный свет»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Батарейкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_af_aac_descr">
		<text>«Батарейка» в прикладном контейнере артефактов. Этот артефакт обеспечивает немного больше защиты от пси-полей, чем его младший брат «Лунный свет». Артефакт включает в себя электростатические элементы, но учёные до сих пор не могут выявить природу его формирования. Является довольно популярным в Зоне, ценится за его активные свойства, хотя и имеет побочное воздействие на организм обладателя при использовании в течение длительного времени. Следует учитывать, что этот артефакт препятствует сворачиванию крови и увеличивает кровотечение из имеющихся ран. С другой стороны, будучи мощным изолятором, хорошо защищает от больших разрядов электроэнергии. Также этот артефакт очень лёгкий и компактный. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Батарейка»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Пустышкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_af_aac_descr">
		<text>«Пустышка» в прикладном контейнере артефактов. Этот артефакт состоит из двух дисков голубоватого цвета, связанных между собой полупрозрачным материалом неизвестной природы. Этот странный артефакт считался лишённым каких-либо полезных свойств в течение длительного времени. Лишь недавно было обнаружено, что он обеспечивает весь высокий уровень защиты от пси-воздействий, частично поглощая их. Также поглощает электромагнитные помехи и действует, как заземлитель. Когда артефакт вступает в реакцию с телом — повышается выносливость организма и обладатель начинает чувствовать себя помолодевшим. Для некоторых сталкеров грозит гиперактивностью. Один недостаток у этого артефакта: уменьшает количество тромбоцитов в крови и тем самым увеличивает скорость кровотечения. Очень лёгкий и компактный. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Пустышка»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_af_aac_name">
		<text>ПКА со «Снежинкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_af_aac_descr">
		<text>«Снежинка» в прикладном контейнере артефактов. Также известен, как «Радиоактивная снежинка». Внешне артефакт похож на «Колобок»; бытует мнение, что это и есть разновидность «Колобка», т.к. она значительно увеличивает сопротивляемость электрическому току, создавая своё собственное поле, поглощающее электричество. Благодаря своим уникальным свойствам, артефакт способен резко увеличивать мышечный тонус носителя, тем самым повышая выносливость. Повышенная радиоактивность (источник которой до сих пор неизвестен науке) также влияет и на носителя, поэтому сталкеры в шутку называют его «Радиоактивной снежинкой». При использовании стоит взвесить все плюсы и минусы: получить высокую выносливость и защиту от электричества ценою высокого облучения. Использование в бою также остаётся спорным вопросом, поскольку его использование повышает кровотечения из ран и препятствует затягиванию ранений из-за жгучей внешней оболочки, раздражающей кожу. Очень лёгкий и не занимает много места. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Снежинка»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Компасом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_af_aac_descr">
		<text>«Компас» в прикладном контейнере артефактов. Редкий артефакт — последний раз его находили много месяцев назад. Обладает способностью показывать разрывы в аномальных полях. Говорят, с его помощью можно без малейшего риска пройти мимо самых сложных аномалий, однако очень мало кто знает, как с ним обращаться. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Компас»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Сердцем Оазиса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_af_aac_descr">
		<text>«Сердце Оазиса» в прикладном контейнере артефактов. Артефакт из центра легендарного Оазиса. Судя по всему, представляет собой кристаллизовавшееся растение, которое переняло присущее Оазису свойство благотворно влиять на организм в целом. Исключительно радиоактивен, в отличие от самого Оазиса. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Сердце Оазиса»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Изменённым изолятором»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_af_aac_descr">
		<text>«Изменённый изолятор» в прикладном контейнере артефактов. Эта вещица чем-то отдалённо напоминает обычный электрический изолятор. Сейчас же, под действием аномальных полей Зоны Отчуждения, представляет собой артефакт неустойчивой природы. Судя по воздействиям на организм является источником прерывистых пси-волн. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит «Изменённый изолятор»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] чрезвычайно радиоактивен</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Изменённым штурвалом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_af_aac_descr">
		<text>«Изменённый штурвал» в прикладном контейнере артефактов. Это то, что осталось от обычного судового штурвала. Сейчас представляет собой артефакт странной природы. Никаких выдающихся свойств не наблюдается, кроме небольшого свечения и большой радиоактивности. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит «Изменённый штурвал»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] чрезвычайно радиоактивен</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Медузой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_af_aam_descr">
		<text>«Медуза» в прикладном модуле артефактов. Артефакт гравитационной природы, обладающий способностью активно притягивать и поглощать радиоактивные и химические частицы, тем самым уменьшая облучённость организма и снижая токсичные отравления на теле. Широко распространён в Зоне; за её пределами широко, хотя и негласно, используется при лечении острой лучевой болезни и смертельных химических отравлений. Этот артефакт является весьма тяжёлым. Немного защищает носителя от воздействия повышенных температур и кислот аномального характера. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Медуза»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Каменным цветком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_af_aam_descr">
		<text>«Каменный цветок» в прикладном модуле артефактов. Этот артефакт напоминает сыр вперемешку с сапфировыми камнями. Только внешняя оболочка артефакта излучает радиацию, поэтому при умелой обработке можно извлечь нерадиоактивные синие вкрапления, используемые ювелирами для изготовления драгоценных изделий. Полезность артефакта не ограничена его промышленным применением. Существуют научно доказанные факты, что сапфировые камни защищают от токсичности, в то время, как внешняя оболочка артефакта повышает сопротивление от воздействия высоких температур. Из-за своей высокой плотности имеет значительный вес даже по сравнению с другими аномальными образованиями Зоны. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Каменный цветок»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Ночной звездой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_af_aam_descr">
		<text>«Ночная звезда» в прикладном модуле артефактов. Светящийся артефакт, способный генерировать вокруг себя гравитационное поле, что повышает его массу. По этой причине весьма тяжёлый, но обеспечивает защиту от кислот и тепла. Благодаря своему красивому внутреннему ядру весьма ценится ювелирами по всему миру, однако следует соблюдать осторожность при обработке, поскольку неправильная полировка артефакта может привести к взрыву, способному разрушить небольшое здание. Также «Ночная звезда» будет поглощать токсичные и химические вещества из окружающей среды, что делает его ценным среди охотников за артефактами, хотя поглощение токсинов и незначительное. Весьма дешёвый, поэтому даже сталкеры с ограниченным бюджетом могут позволить себе перекупить этот артефакт. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Ночная звезда»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Вывертом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_af_aam_descr">
		<text>«Выверт» в прикладном модуле артефактов. Артефакт причудливой формы, возникающий в местах повышенной гравитационной активности. Представляет собой своего рода губку, которая поглощает химические и токсичные элементы. В равной степени успешно защищает своего носителя как от внешнего воздействия токсичных веществ, так и от уже попавших в организм химических частиц. С виду похож на кораллы, благодаря неорганической природе негорючий, что обеспечивает достойную защиту от тепла и кислот. Никто особо не проявляет интереса к данному артефакту, поэтому его в основном скупают учёные, которые экспериментально пытаются найти применение его свойствам. Имеет высокую плотность, поэтому весьма тяжёлый. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Выверт»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Грави»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_af_aam_descr">
		<text>«Грави» в прикладном модуле артефактов. Артефакт образуется при длительном гравитационном воздействии на металлосодержащие вещества. Способен поддерживать небольшое гравитационное поле вокруг себя, в частности увеличивает вес всех объектов в непосредственной близости. В течение долго времени природа артефакта была непонятной, пока учёный Сахаров на Янтаре не обнаружил, что «Грави» издаёт поля гравитационной составляющей с интервалом в 30 минут. За счёт этого свойства артефакт увеличивает вес предметов, а также излучает смертельные дозы радиации. Но с другой стороны защищает обладателя от огненных аномалий и от кислот химических и токсичных аномалий. Но он не поглощает химические токсины, а вступает с ними в соединения, разбивая их на более простые вещества за счёт особенностей своего поля. Некоторые выражали опасение, что данный артефакт может быть использован в качестве основы для создания оружия массового поражения. Ходят слухи, что Российская Федерация проводит исследования о возможности применения «Грави» в качестве оружия. Артефакт весьма тяжёлый, поэтому не рекомендуется брать с собой в длительные ходки. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Грави»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Золотой рыбкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_af_aam_descr">
		<text>«Золотая рыбка» в прикладном модуле артефактов. Все его свойства были обнаружены учёным Сахаровым на Янтаре после массивного выброса. После его тщательных исследований было установлено, что этот артефакт образуется после слияния трёх «Грави» на уровне взаимодействия сингулярных полей. Это явление встречается крайне редко, в следствие чего артефакт весьма ценный. Правительство России очень заинтересовано в получении и применении данного артефакта. В украинских кругах спецназа ходят слухи, что в Зоне есть агенты Министерства обороны РФ, единственной задачей которых является поиск и транспортировка «Золотых рыбок» в спец. лаборатории за пределами Зоны Отчуждения. Артефакт создаёт гравитационное поле сингулярности, которое воздействует на все объекты вокруг него. Также создаёт своего рода защитную плёнку вокруг обладателя, которая имеет хорошие качества огнеустойчивости, а также защищает от кислоты за счёт распада кислотосодержащих элементов на более простые соединения. Артефакт очень тяжёлый, не рекомендуется брать с собой в длительные ходки. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Золотая рыбка»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Кристаллом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_af_aam_descr">
		<text>«Кристалл» в прикладном модуле артефактов. Этот артефакт напоминает сыр вперемешку с сапфировыми камнями. Только внешняя оболочка артефакта излучает радиацию, поэтому при умелой обработке можно извлечь нерадиоактивные синие вкрапления, используемые ювелирами для изготовления драгоценных изделий. Полезность артефакта не ограничена его промышленным применением. Существуют научно доказанные факты, что сапфировые камни защищают от токсичности, в то время, как внешняя оболочка артефакта повышает сопротивление от воздействия высоких температур. Из-за своей высокой плотности имеет значительный вес даже по сравнению с другими аномальными образованиями Зоны. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Кристалл»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Огненным шаром»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_af_aam_descr">
		<text>«Огненный шар» в прикладном модуле артефактов. Сферический артефакт, образованный в тепловых аномалиях из красноватых кристаллов. Имеет постоянную температуру 24 градуса по Цельсию, независимо от окружающих его условий. Это позволяет ему поглощать тепло в непосредственной близости от себя и создавать, как бы небольшой тепловой барьер вокруг обладателя, который защищает от контакта с пламенем и высокими температурами. Постоянная температура также является следствием другого положительного эффекта: он ускоряет скорость заживления ран и останавливает кровотечения. Также артефакт будет защищать обладателя от кислотных ожогов, но не рекомендуется приближаться с активированным артефактом к химическим и кислотным аномалиям, т.к. это увеличит негативное воздействие кислот и токсинов на кровь обладателя. Также делает обладателя уязвимым к воздействию электричества. Весьма тяжёлый из-за высокой плотности кристаллической структуры. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Огненный шар»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Мамиными бусами»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_af_aam_descr">
		<text>«Мамины бусы» в прикладном модуле артефактов. Имеет форму спирали ДНК, «Мамины бусы» образуются в огненных аномалиях. Характерной чертой является постоянная пульсация и излучение волн, полезно сказывающихся на организме: увеличивают метаболизм, ускоряют заживление ран. Последствия использования этого артефакта пока неизвестны. «Мамины бусы» также обладают мощными защитными свойствами: они способны защитить тело от воздействия высоких температур и кислоты. Однако, следует соблюдать осторожность при использовании в кислотных и токсичных средах, стоит учесть, что его использование артефакта повышает коррозийный износ оборудования и механизмов в таких условиях. Также увеличивает электропроводность, что повышает риск поражения электрическим током при ношении его на поясе во время шторма либо от электрической аномалии. Достаточно высокий вес вследствии высокой плотности артефакта. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Мамины бусы»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Глазом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_af_aam_descr">
		<text>«Глаз» в прикладном модуле артефактов. Этот артефакт внешне действительно напоминает орган зрения. При травмах он ускоряет процессы обмена веществ, что способствует скорому заживлению ран. Кроме того, среди бывалых сталкеров бытует поверье, будто «Глаз» способен приносить удачу. Правда это или нет, но его положительные эффекты действительно довольно мощные. Во-первых, снижает температуру тела, во-вторых обеспечивает защиту от любого вида кислот, в-третьих снижает боль и чрезвычайно полезен при лечении ран. Многие сталкеры рассказывают, что даже безнадёжные ранения, полученные от мутантов, заживают на глазах, многим удалось выжить без бинтов только лишь используя этот артефакт. Однако, артефакт опасно использовать в химических аномалиях, лучше его держать в рюкзаке. В народе иногда называют «Медный глаз», т.к. хорошо проводит электричество и усиливает его воздействие. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Глаз»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Пламя»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_af_aam_descr">
		<text>«Пламя» в прикладном модуле артефактов. Образуется в зонах повышенной термальной активности. Характерен интенсивным инфракрасным излучением, под воздействием которого ускоряется процесс сворачивания крови в открытых ранах. Ввиду большой редкости данного артефакта его стоимость крайне высока. При использовании снижает температуру тела обладателя, что весьма полезно в зонах повышенных температур. Также действует, как мощный изолятор и подавляет некоторое воздействие от кислот. Эффект заживления ран весьма силён, некоторые сталкеры рассказывали, что удавалось выжить даже после укусов химеры. Многим сталкерам и ветеранам-охотникам удалось выжить благодаря этому артефакту. Имеет побочные эффекты: входить в токсичные или кислотные аномалии с артефактом на теле — это самоубийство. Он увеличивает коррозионную активность токсичных частиц и отрицательное воздействие химических веществ на кровь обладателя. Можно использовать вместо аптечки, т.к. заживление ран протекает весьма быстро. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Пламя»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Кровью камня»</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_af_aam_descr">
		<text>«Кровь камня» в прикладном модуле артефактов. Представляет собой красноватое образование из спрессованных и окаменевших остатков растений, почвы и останков животных. Обладает способностью частично нейтрализовать вредные для человека химические вещества, поглощая их и снижая общий уровень токсичности в крови обладателя. Довольно распространённый и не особо эффективный, так как после его использования химические ожоги гноятся. Может загореться от воздействия открытого пламени или даже спонтанно воспламениться. Увеличивает отрицательное воздействие пси-волн и является мощным проводником электричества. Также поглощает энергию при ношении его на поясе. «Кровь камня», однако, хорошо ускоряет заживление ран из-за своей органической природы. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Кровь камня»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Ломтем мяса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_af_aam_descr">
		<text>«Ломоть мяса» в прикладном модуле артефактов. Этот артефакт имеет мягкую, пористую структуру и, как говорят, может сжиматься, напоминая губку. При воздействии определённых внешних условий он раскрывает свои особые характеристики. Во-первых, находясь рядом с источником тепла испускает запах горящей плоти. Длительный нагрев может воспламенить его. Хотя чаще воспламеняются объекты вблизи артефакта, сам же он остаётся невредимым. Таким образом можно утверждать, что «Ломоть мяса» поглощает тепло и передаёт его окружающим объектам. Во-вторых, поры на поверхности артефакта поглощают токсичность от окружающей среды. В-третьих, при контакте с пси-аномалиями или пси-волнами различной природы поглощает часть энергии поля, но при этом излучает сильную радиацию. В-четвертых, проводит электричество ровно также, как любая плоть живых существ. Многие сталкеры сообщали, что чувствовали себя истощёнными даже при кратковременном использовании артефакта. Тем не менее, наиболее полезное его свойство — медленно закрывает раны и восстанавливает повреждённые ткани. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Ломоть мяса»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Душой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_af_aam_descr">
		<text>«Душа» в прикладном модуле артефактов. Уникальный органический артефакт с уникальными свойствами — выделяет слизь, которая неизвестным пока образом увеличивает общую скорость восстановления организма после травм любой природы. Из-за приятного внешнего вида и разумной цене представляет особый интерес для коллекционеров. Из-за своей органической природы «Душа» легко воспламеняется, не следует держать у костра или источников сильного нагрева. Известно, что он воспламеняется при температуре свыше 60 градусов по Цельсию. Артефакт обеспечивает неплохую химическую и токсичную защиту путём поглощения химических веществ, которые он использует для образования слизи. Также увеличивает воздействие пси-волн на организм носителя и повышает урон от электричества. Плотность структуры невысокая, следовательно, не очень тяжёлый. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Душа»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Колобком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_af_aam_descr">
		<text>«Колобок» в прикладном модуле артефактов. Довольно редкий артефакт, образующийся в зонах сильного химического загрязнения. Весьма ценится за способность «подстегнуть» организм так, чтобы тот в считанные минуты восстановился после травм любой степени тяжести. Учёные распространяют информацию о воздействии артефакта на генетический материал владельца; впрочем, подтверждения этому пока нет и следует рассматривать это, как попытку монополизировать поставки артефакта со стороны научного сообщества. Но и не стоит полагать, что артефакт абсолютно безвреден. Одним из недостатков является то, что он увеличивает электропроводимость, поэтому лучше избегать аномалий электрической природы. Также понижает восстановление энергии, но это навряд ли вытекает из его свойств, а скорее сказывается на сильных уколах от его иголок при использовании. Иголки способствуют быстрому заживлению ран, но вызывают постоянные боли и зуд, тем самым понижая выносливость. Негативно влияет на защиту от пси-волн, исходящих от аномалий или мутантов, а также на защиту от воздействия тепла и кислот из-за своей быстрой воспламеняемости. Учитывая его химическое происхождение, хорошо известна способность артефакта повышать защиту обладателя от токсичности. Лёгкий и не занимает много места. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Колобок»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Пузырем»</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_af_aam_descr">
		<text>«Пузырь» в прикладном модуле артефактов. Артефакт представляет собой несколько полых образований органической природы, соединённых между собой. Выделяет газообразное вещество, способное нейтрализовать химические или токсичные частицы в организме человека. Ввиду высокой эффективности пользуется огромным спросом, но и обладает многочисленными отрицательными свойствами. Например, значительно усиливает эффект от пси-волн, а также от полей, создаваемых мутантами и аномалиями. Многие сталкеры рассказывали, что когда на них был «Пузырь» влияние пси-излучений было настолько мощным, что единственное что они могли сделать — кричать на столько сильно, на сколько могли. Также это касается и «Электр» — артефакт проводит электричество и повышает силу тока в разы. Единственный положительный аспект у этого артефакта: ускоряет заживление ран. Такое свойство делает его весьма дорогим на рынке артефактов, он пользуется спросом. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера. ВНИМАНИЕ: Из-за своей органической природы и нестабильности этот артефакт может легко воспламениться, как и другие органические образования, рекомендуется воздержаться от его использования в непосредственной близости от тепловых и кислотных аномалий. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Пузырь»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_af_aam_name">
		<text>ПМА со «Светляком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_af_aam_descr">
		<text>«Светляк» в прикладном модуле артефактов. Этот артефакт работает с недоступными науке полями, ускоряя регенерацию тканей и органов живых существ, а также нормализуя метаболические процессы. Способен буквально на глазах поставить на ноги человека с тяжёлыми ранениями. К сожалению, встречается этот артефакт крайне редко. ВНИМАНИЕ: Из-за своей органической природы и нестабильности этот артефакт намного чаще спонтанно воспламеняется, чем любые другие органические артефакты, поэтому рекомендуется воздержаться от его использования в непосредственной близости огненных и кислотных аномалий. Также артефакт значительно усиливает вредоносное воздействие пси-излучений и в несколько раз усиливает действие электрического тока на тело носителя. Многие также замечали, что при использовании несколько понижается выносливость и усталость. Но не смотря на всё это, артефакт будет высасывать все смертельные дозы химических отравлений из тела носителя, кроме того отлично защитит от токсичности. Пользуется спросом в кругах военных, потому что позволяет проводить теракты с использованием биологического и химического оружия с наименьшими потерями. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Светляк»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_af_aam_name">
		<text>AПМА с «Бенгальским огнём»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_af_aam_descr">
		<text>«Бенгальский огонь» в прикладном модуле артефактов. Имеет вид полупрозрачной паутины. Также является липким, как и белковая паучья паутина, и имеет свойства клея. Чаще всего можно обнаружить вблизи электрических аномалий, что непременно сказывается на их характеристиках: способен сглаживать перепады напряжённости электрического поля, что защищает владельца от воздействия электрического поля. Также немного защищает от пси-излучения аномалий пси-волн мутантов. Из-за своей электрической природы является слабым источником энергии. Не обладает никакими целебными свойствами, но жидкость, образуемая артефактом, повреждает кожный покров и предотвращает свёртывание крови. Имеет малый вес. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Бенгальский огонь»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_af_aam_name">
		<text>ПМА со «Вспышкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_af_aam_descr">
		<text>«Вспышка» в прикладном модуле артефактов. Этот артефакт очень похож на «Лунный свет» и напоминает шар, наполненный плазмой. Как известно, при использовании гасит вредное воздействие от пси-аномалий или пси-волн некоторых мутантов. «Вспышка» действует как конденсатор и будет поглощать даже смертельные удары электроэнергии. Тем не менее важно отметить, что «Вспышка», вступая в контакт с электричеством, может вызвать небольшой шок. Имеет слабые регенеративные свойства, поэтому даже препятствует заживлению ран. Следует применять с осторожностью при ранениях и кровотечениях. Очень лёгкий и компактный. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Вспышка»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Лунным светом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_af_aam_descr">
		<text>«Лунный свет» в прикладном модуле артефактов. Данный артефакт электростатической природы демонстрирует способность к резонансу под воздействием пси-волн. Со временем сталкеры научились подстраивать «Лунный свет» таким образом, чтобы тот резонировал в фазе с основным источником излучения, тем самым полностью или в значительной степени нейтрализуя пси-воздействие. Этот артефакт-шар также увеличивает электрозащиту за счёт снижения проводимости в организме при воздействии на него высоковольтного напряжения. За счёт этого также повышается энергия и выносливость, что позволяет обладателю чувствовать себя полным энергии. Побочным же эффектом является то, что снижается скорость заживления ранений. Артефакт очень лёгкий и компактный. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Лунный свет»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Батарейкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_af_aam_descr">
		<text>«Батарейка» в прикладном модуле артефактов. Этот артефакт обеспечивает немного больше защиты от пси-полей, чем его младший брат «Лунный свет». Артефакт включает в себя электростатические элементы, но учёные до сих пор не могут выявить природу его формирования. Является довольно популярным в Зоне, ценится за его активные свойства, хотя и имеет побочное воздействие на организм обладателя при использовании в течение длительного времени. Следует учитывать, что этот артефакт препятствует сворачиванию крови и увеличивает кровотечение из имеющихся ран. С другой стороны, будучи мощным изолятором, хорошо защищает от больших разрядов электроэнергии. Также этот артефакт очень лёгкий и компактный. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Батарейка»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Пустышкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_af_aam_descr">
		<text>«Пустышка» в прикладном модуле артефактов. Этот артефакт состоит из двух дисков голубоватого цвета, связанных между собой полупрозрачным материалом неизвестной природы. Этот странный артефакт считался лишённым каких-либо полезных свойств в течение длительного времени. Лишь недавно было обнаружено, что он обеспечивает весь высокий уровень защиты от пси-воздействий, частично поглощая их. Также поглощает электромагнитные помехи и действует, как заземлитель. Когда артефакт вступает в реакцию с телом — повышается выносливость организма и обладатель начинает чувствовать себя помолодевшим. Для некоторых сталкеров грозит гиперактивностью. Один недостаток у этого артефакта: уменьшает количество тромбоцитов в крови и тем самым увеличивает скорость кровотечения. Очень лёгкий и компактный. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Пустышка»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_af_aam_name">
		<text>ПМА со «Снежинкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_af_aam_descr">
		<text>«Снежинка» в прикладном модуле артефактов. Также известен, как «Радиоактивная снежинка». Внешне артефакт похож на «Колобок»; бытует мнение, что это и есть разновидность «Колобка», т.к. она значительно увеличивает сопротивляемость электрическому току, создавая своё собственное поле, поглощающее электричество. Благодаря своим уникальным свойствам, артефакт способен резко увеличивать мышечный тонус носителя, тем самым повышая выносливость. Повышенная радиоактивность (источник которой до сих пор неизвестен науке) также влияет и на носителя, поэтому сталкеры в шутку называют его «Радиоактивной снежинкой». При использовании стоит взвесить все плюсы и минусы: получить высокую выносливость и защиту от электричества ценою высокого облучения. Использование в бою также остаётся спорным вопросом, поскольку его использование повышает кровотечения из ран и препятствует затягиванию ранений из-за жгучей внешней оболочки, раздражающей кожу. Очень лёгкий и не занимает много места. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Снежинка»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Компасом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_af_aam_descr">
		<text>«Компас» в прикладном модуле артефактов. Редкий артефакт — последний раз его находили много месяцев назад. Обладает способностью показывать разрывы в аномальных полях. Говорят, с его помощью можно без малейшего риска пройти мимо самых сложных аномалий, однако очень мало кто знает, как с ним обращаться. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Компас»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Сердцем Оазиса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_af_aam_descr">
		<text>«Сердце Оазиса» в прикладном модуле артефактов. Артефакт из центра легендарного Оазиса. Судя по всему, представляет собой кристаллизовавшееся растение, которое переняло присущее Оазису свойство благотворно влиять на организм в целом. Исключительно радиоактивен, в отличие от самого Оазиса. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Сердце Оазиса»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Изменённым изолятором»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_af_aam_descr">
		<text>«Изменённый изолятор» в прикладном модуле артефактов. Эта вещица чем-то отдалённо напоминает обычный электрический изолятор. Сейчас же, под действием аномальных полей Зоны Отчуждения, представляет собой артефакт неустойчивой природы. Судя по воздействиям на организм является источником прерывистых пси-волн. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит «Изменённый изолятор»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] чрезвычайно радиоактивен</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Изменённым штурвалом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_af_aam_descr">
		<text>«Изменённый штурвал» в прикладном модуле артефактов. Это то, что осталось от обычного судового штурвала. Сейчас представляет собой артефакт странной природы. Никаких выдающихся свойств не наблюдается, кроме небольшого свечения и большой радиоактивности. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит «Изменённый штурвал»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] возможно прикрепить на пояс\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] чрезвычайно радиоактивен</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Медузой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_lead_box_descr">
		<text>«Медуза» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Артефакт гравитационной природы, обладающий способностью активно притягивать и поглощать радиоактивные и химические частицы, тем самым уменьшая облучённость организма и снижая токсичные отравления на теле. Широко распространён в Зоне; за её пределами широко, хотя и негласно, используется при лечении острой лучевой болезни и смертельных химических отравлений. Этот артефакт является весьма тяжёлым. Немного защищает носителя от воздействия повышенных температур и кислот аномального характера. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Медуза»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Каменным цветком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_lead_box_descr">
		<text>«Каменный цветок» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Этот артефакт напоминает сыр вперемешку с сапфировыми камнями. Только внешняя оболочка артефакта излучает радиацию, поэтому при умелой обработке можно извлечь нерадиоактивные синие вкрапления, используемые ювелирами для изготовления драгоценных изделий. Полезность артефакта не ограничена его промышленным применением. Существуют научно доказанные факты, что сапфировые камни защищают от токсичности, в то время, как внешняя оболочка артефакта повышает сопротивление от воздействия высоких температур. Из-за своей высокой плотности имеет значительный вес даже по сравнению с другими аномальными образованиями Зоны. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Каменный цветок»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Ночной звездой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_lead_box_descr">
		<text>«Ночная звезда» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Светящийся артефакт, способный генерировать вокруг себя гравитационное поле, что повышает его массу. По этой причине весьма тяжёлый, но обеспечивает защиту от кислот и тепла. Благодаря своему красивому внутреннему ядру весьма ценится ювелирами по всему миру, однако следует соблюдать осторожность при обработке, поскольку неправильная полировка артефакта может привести к взрыву, способному разрушить небольшое здание. Также «Ночная звезда» будет поглощать токсичные и химические вещества из окружающей среды, что делает его ценным среди охотников за артефактами, хотя поглощение токсинов и незначительное. Весьма дешёвый, поэтому даже сталкеры с ограниченным бюджетом могут позволить себе перекупить этот артефакт. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Ночная звезда»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Вывертом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_lead_box_descr">
		<text>«Выверт» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Артефакт причудливой формы, возникающий в местах повышенной гравитационной активности. Представляет собой своего рода губку, которая поглощает химические и токсичные элементы. В равной степени успешно защищает своего носителя как от внешнего воздействия токсичных веществ, так и от уже попавших в организм химических частиц. С виду похож на кораллы, благодаря неорганической природе негорючий, что обеспечивает достойную защиту от тепла и кислот. Никто особо не проявляет интереса к данному артефакту, поэтому его в основном скупают учёные, которые экспериментально пытаются найти применение его свойствам. Имеет высокую плотность, поэтому весьма тяжёлый. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Выверт»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Грави</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_lead_box_descr">
		<text>«Грави» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Артефакт образуется при длительном гравитационном воздействии на металлосодержащие вещества. Способен поддерживать небольшое гравитационное поле вокруг себя, в частности увеличивает вес всех объектов в непосредственной близости. В течение долго времени природа артефакта была непонятной, пока учёный Сахаров на Янтаре не обнаружил, что «Грави» издаёт поля гравитационной составляющей с интервалом в 30 минут. За счёт этого свойства артефакт увеличивает вес предметов, а также излучает смертельные дозы радиации. Но с другой стороны защищает обладателя от огненных аномалий и от кислот химических и токсичных аномалий. Но он не поглощает химические токсины, а вступает с ними в соединения, разбивая их на более простые вещества за счёт особенностей своего поля. Некоторые выражали опасение, что данный артефакт может быть использован в качестве основы для создания оружия массового поражения. Ходят слухи, что Российская Федерация проводит исследования о возможности применения «Грави» в качестве оружия. Артефакт весьма тяжёлый, поэтому не рекомендуется брать с собой в длительные ходки. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Грави»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Золотой рыбкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_lead_box_descr">
		<text>«Золотая рыбка» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Все его свойства были обнаружены учёным Сахаровым на Янтаре после массивного выброса. После его тщательных исследований было установлено, что этот артефакт образуется после слияния трёх «Грави» на уровне взаимодействия сингулярных полей. Это явление встречается крайне редко, в следствие чего артефакт весьма ценный. Правительство России очень заинтересовано в получении и применении данного артефакта. В украинских кругах спецназа ходят слухи, что в Зоне есть агенты Министерства обороны РФ, единственной задачей которых является поиск и транспортировка «Золотых рыбок» в спец. лаборатории за пределами Зоны Отчуждения. Артефакт создаёт гравитационное поле сингулярности, которое воздействует на все объекты вокруг него. Также создаёт своего рода защитную плёнку вокруг обладателя, которая имеет хорошие качества огнеустойчивости, а также защищает от кислоты за счёт распада кислотосодержащих элементов на более простые соединения. Артефакт очень тяжёлый, не рекомендуется брать с собой в длительные ходки. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Золотая рыбка»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Кристаллом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_lead_box_descr">
		<text>«Кристалл» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Артефакт возникает в аномальных зонах под воздействием высоких температур. Активно поглощает избыточное тепло из пространства вокруг себя, при этом оставаясь прохладным на ощупь. Также будет защищать обладателя в токсичных и кислотных аномалиях. С другой стороны наличие такой среды увеличивает воздействие кислоты на коррозию механизмов. Следует учитывать все плюсы и минусы артефакты в токсичных зонах. Действует, как хороший проводник электричества. Ускоряет свёртываемость крови, если приложить близко к телу (Примечание: не рекомендуется оставлять артефакт на теле на длительное время, так как образовавшиеся сгустки крови могут быть опасны для здоровья). Этот артефакт также пользуется спросом у ювелиров за пределами Зоны, т.к. его внутреннее ядро не радиоактивно и очень красиво, если над ним умело поработать. Снаружи покрыт очень твёрдым слоем в 10 мм, который и излучает большую часть радиации. Относительно тяжёлый из-за высокой плотности. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Кристалл»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Огненным шаром»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_lead_box_descr">
		<text>«Огненный шар» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Сферический артефакт, образованный в тепловых аномалиях из красноватых кристаллов. Имеет постоянную температуру 24 градуса по Цельсию, независимо от окружающих его условий. Это позволяет ему поглощать тепло в непосредственной близости от себя и создавать, как бы небольшой тепловой барьер вокруг обладателя, который защищает от контакта с пламенем и высокими температурами. Постоянная температура также является следствием другого положительного эффекта: он ускоряет скорость заживления ран и останавливает кровотечения. Также артефакт будет защищать обладателя от кислотных ожогов, но не рекомендуется приближаться с активированным артефактом к химическим и кислотным аномалиям, т.к. это увеличит негативное воздействие кислот и токсинов на кровь обладателя. Также делает обладателя уязвимым к воздействию электричества. Весьма тяжёлый из-за высокой плотности кристаллической структуры. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Огненный шар»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Мамиными бусами»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_lead_box_descr">
		<text>«Мамины бусы» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Имеет форму спирали ДНК, «Мамины бусы» образуются в огненных аномалиях. Характерной чертой является постоянная пульсация и излучение волн, полезно сказывающихся на организме: увеличивают метаболизм, ускоряют заживление ран. Последствия использования этого артефакта пока неизвестны. «Мамины бусы» также обладают мощными защитными свойствами: они способны защитить тело от воздействия высоких температур и кислоты. Однако, следует соблюдать осторожность при использовании в кислотных и токсичных средах, стоит учесть, что его использование артефакта повышает коррозийный износ оборудования и механизмов в таких условиях. Также увеличивает электропроводность, что повышает риск поражения электрическим током при ношении его на поясе во время шторма либо от электрической аномалии. Достаточно высокий вес вследствии высокой плотности артефакта. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Мамины бусы»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Глазом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_lead_box_descr">
		<text>«Глаз» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Этот артефакт внешне действительно напоминает орган зрения. При травмах он ускоряет процессы обмена веществ, что способствует скорому заживлению ран. Кроме того, среди бывалых сталкеров бытует поверье, будто «Глаз» способен приносить удачу. Правда это или нет, но его положительные эффекты действительно довольно мощные. Во-первых, снижает температуру тела, во-вторых обеспечивает защиту от любого вида кислот, в-третьих снижает боль и чрезвычайно полезен при лечении ран. Многие сталкеры рассказывают, что даже безнадёжные ранения, полученные от мутантов, заживают на глазах, многим удалось выжить без бинтов только лишь используя этот артефакт. Однако, артефакт опасно использовать в химических аномалиях, лучше его держать в рюкзаке. В народе иногда называют «Медный глаз», т.к. хорошо проводит электричество и усиливает его воздействие. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Глаз»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Пламя»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_lead_box_descr">
		<text>«Пламя» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Образуется в зонах повышенной термальной активности. Характерен интенсивным инфракрасным излучением, под воздействием которого ускоряется процесс сворачивания крови в открытых ранах. Ввиду большой редкости данного артефакта его стоимость крайне высока. При использовании снижает температуру тела обладателя, что весьма полезно в зонах повышенных температур. Также действует, как мощный изолятор и подавляет некоторое воздействие от кислот. Эффект заживления ран весьма силён, некоторые сталкеры рассказывали, что удавалось выжить даже после укусов химеры. Многим сталкерам и ветеранам-охотникам удалось выжить благодаря этому артефакту. Имеет побочные эффекты: входить в токсичные или кислотные аномалии с артефактом на теле — это самоубийство. Он увеличивает коррозионную активность токсичных частиц и отрицательное воздействие химических веществ на кровь обладателя. Можно использовать вместо аптечки, т.к. заживление ран протекает весьма быстро. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Пламя»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Кровью камня»</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_lead_box_descr">
		<text>«Кровь камня» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Представляет собой красноватое образование из спрессованных и окаменевших остатков растений, почвы и останков животных. Обладает способностью частично нейтрализовать вредные для человека химические вещества, поглощая их и снижая общий уровень токсичности в крови обладателя. Довольно распространённый и не особо эффективный, так как после его использования химические ожоги гноятся. Может загореться от воздействия открытого пламени или даже спонтанно воспламениться. Увеличивает отрицательное воздействие пси-волн и является мощным проводником электричества. Также поглощает энергию при ношении его на поясе. «Кровь камня», однако, хорошо ускоряет заживление ран из-за своей органической природы. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Кровь камня»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Ломтем мяса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_lead_box_descr">
		<text>«Ломоть мяса» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Этот артефакт имеет мягкую, пористую структуру и, как говорят, может сжиматься, напоминая губку. При воздействии определённых внешних условий он раскрывает свои особые характеристики. Во-первых, находясь рядом с источником тепла испускает запах горящей плоти. Длительный нагрев может воспламенить его. Хотя чаще воспламеняются объекты вблизи артефакта, сам же он остаётся невредимым. Таким образом можно утверждать, что «Ломоть мяса» поглощает тепло и передаёт его окружающим объектам. Во-вторых, поры на поверхности артефакта поглощают токсичность от окружающей среды. В-третьих, при контакте с пси-аномалиями или пси-волнами различной природы поглощает часть энергии поля, но при этом излучает сильную радиацию. В-четвертых, проводит электричество ровно также, как любая плоть живых существ. Многие сталкеры сообщали, что чувствовали себя истощёнными даже при кратковременном использовании артефакта. Тем не менее, наиболее полезное его свойство — медленно закрывает раны и восстанавливает повреждённые ткани. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Ломоть мяса»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Душой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_lead_box_descr">
		<text>«Душа» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Уникальный органический артефакт с уникальными свойствами — выделяет слизь, которая неизвестным пока образом увеличивает общую скорость восстановления организма после травм любой природы. Из-за приятного внешнего вида и разумной цене представляет особый интерес для коллекционеров. Из-за своей органической природы «Душа» легко воспламеняется, не следует держать у костра или источников сильного нагрева. Известно, что он воспламеняется при температуре свыше 60 градусов по Цельсию. Артефакт обеспечивает неплохую химическую и токсичную защиту путём поглощения химических веществ, которые он использует для образования слизи. Также увеличивает воздействие пси-волн на организм носителя и повышает урон от электричества. Плотность структуры невысокая, следовательно, не очень тяжёлый. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Душа»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Колобком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_lead_box_descr">
		<text>«Колобок» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Довольно редкий артефакт, образующийся в зонах сильного химического загрязнения. Весьма ценится за способность «подстегнуть» организм так, чтобы тот в считанные минуты восстановился после травм любой степени тяжести. Учёные распространяют информацию о воздействии артефакта на генетический материал владельца; впрочем, подтверждения этому пока нет и следует рассматривать это, как попытку монополизировать поставки артефакта со стороны научного сообщества. Но и не стоит полагать, что артефакт абсолютно безвреден. Одним из недостатков является то, что он увеличивает электропроводимость, поэтому лучше избегать аномалий электрической природы. Также понижает восстановление энергии, но это навряд ли вытекает из его свойств, а скорее сказывается на сильных уколах от его иголок при использовании. Иголки способствуют быстрому заживлению ран, но вызывают постоянные боли и зуд, тем самым понижая выносливость. Негативно влияет на защиту от пси-волн, исходящих от аномалий или мутантов, а также на защиту от воздействия тепла и кислот из-за своей быстрой воспламеняемости. Учитывая его химическое происхождение, хорошо известна способность артефакта повышать защиту обладателя от токсичности. Лёгкий и не занимает много места. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Колобок»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Пузырем»</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_lead_box_descr">
		<text>«Пузырь» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Артефакт представляет собой несколько полых образований органической природы, соединённых между собой. Выделяет газообразное вещество, способное нейтрализовать химические или токсичные частицы в организме человека. Ввиду высокой эффективности пользуется огромным спросом, но и обладает многочисленными отрицательными свойствами. Например, значительно усиливает эффект от пси-волн, а также от полей, создаваемых мутантами и аномалиями. Многие сталкеры рассказывали, что когда на них был «Пузырь» влияние пси-излучений было настолько мощным, что единственное что они могли сделать — кричать на столько сильно, на сколько могли. Также это касается и «Электр» — артефакт проводит электричество и повышает силу тока в разы. Единственный положительный аспект у этого артефакта: ускоряет заживление ран. Такое свойство делает его весьма дорогим на рынке артефактов, он пользуется спросом. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера. ВНИМАНИЕ: Из-за своей органической природы и нестабильности этот артефакт может легко воспламениться, как и другие органические образования, рекомендуется воздержаться от его использования в непосредственной близости от тепловых и кислотных аномалий. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Пузырь»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_lead_box_name">
		<text>СИМК со «Светляком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_lead_box_descr">
		<text>«Светляк» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Этот артефакт работает с недоступными науке полями, ускоряя регенерацию тканей и органов живых существ, а также нормализуя метаболические процессы. Способен буквально на глазах поставить на ноги человека с тяжёлыми ранениями. К сожалению, встречается этот артефакт крайне редко. ВНИМАНИЕ: Из-за своей органической природы и нестабильности этот артефакт намного чаще спонтанно воспламеняется, чем любые другие органические артефакты, поэтому рекомендуется воздержаться от его использования в непосредственной близости огненных и кислотных аномалий. Также артефакт значительно усиливает вредоносное воздействие пси-излучений и в несколько раз усиливает действие электрического тока на тело носителя. Многие также замечали, что при использовании несколько понижается выносливость и усталость. Но не смотря на всё это, артефакт будет высасывать все смертельные дозы химических отравлений из тела носителя, кроме того отлично защитит от токсичности. Пользуется спросом в кругах военных, потому что позволяет проводить теракты с использованием биологического и химического оружия с наименьшими потерями. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Светляк»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Бенгальским огнём»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_lead_box_descr">
		<text>«Бенгальский огонь» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Имеет вид полупрозрачной паутины. Также является липким, как и белковая паучья паутина, и имеет свойства клея. Чаще всего можно обнаружить вблизи электрических аномалий, что непременно сказывается на их характеристиках: способен сглаживать перепады напряжённости электрического поля, что защищает владельца от воздействия электрического поля. Также немного защищает от пси-излучения аномалий пси-волн мутантов. Из-за своей электрической природы является слабым источником энергии. Не обладает никакими целебными свойствами, но жидкость, образуемая артефактом, повреждает кожный покров и предотвращает свёртывание крови. Имеет малый вес. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Бенгальский огонь»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_lead_box_name">
		<text>СИМК со «Вспышкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_lead_box_descr">
		<text>«Вспышка» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Этот артефакт очень похож на «Лунный свет» и напоминает шар, наполненный плазмой. Как известно, при использовании гасит вредное воздействие от пси-аномалий или пси-волн некоторых мутантов. «Вспышка» действует как конденсатор и будет поглощать даже смертельные удары электроэнергии. Тем не менее важно отметить, что «Вспышка», вступая в контакт с электричеством, может вызвать небольшой шок. Имеет слабые регенеративные свойства, поэтому даже препятствует заживлению ран. Следует применять с осторожностью при ранениях и кровотечениях. Очень лёгкий и компактный. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Вспышка»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Лунным светом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_lead_box_descr">
		<text>«Лунный свет» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Данный артефакт электростатической природы демонстрирует способность к резонансу под воздействием пси-волн. Со временем сталкеры научились подстраивать «Лунный свет» таким образом, чтобы тот резонировал в фазе с основным источником излучения, тем самым полностью или в значительной степени нейтрализуя пси-воздействие. Этот артефакт-шар также увеличивает электрозащиту за счёт снижения проводимости в организме при воздействии на него высоковольтного напряжения. За счёт этого также повышается энергия и выносливость, что позволяет обладателю чувствовать себя полным энергии. Побочным же эффектом является то, что снижается скорость заживления ранений. Артефакт очень лёгкий и компактный. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Лунный свет»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Батарейкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_lead_box_descr">
		<text>«Батарейка» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Этот артефакт обеспечивает немного больше защиты от пси-полей, чем его младший брат «Лунный свет». Артефакт включает в себя электростатические элементы, но учёные до сих пор не могут выявить природу его формирования. Является довольно популярным в Зоне, ценится за его активные свойства, хотя и имеет побочное воздействие на организм обладателя при использовании в течение длительного времени. Следует учитывать, что этот артефакт препятствует сворачиванию крови и увеличивает кровотечение из имеющихся ран. С другой стороны, будучи мощным изолятором, хорошо защищает от больших разрядов электроэнергии. Также этот артефакт очень лёгкий и компактный. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Батарейка»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Пустышкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_lead_box_descr">
		<text>«Пустышка» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Этот артефакт состоит из двух дисков голубоватого цвета, связанных между собой полупрозрачным материалом неизвестной природы. Этот странный артефакт считался лишённым каких-либо полезных свойств в течение длительного времени. Лишь недавно было обнаружено, что он обеспечивает весь высокий уровень защиты от пси-воздействий, частично поглощая их. Также поглощает электромагнитные помехи и действует, как заземлитель. Когда артефакт вступает в реакцию с телом — повышается выносливость организма и обладатель начинает чувствовать себя помолодевшим. Для некоторых сталкеров грозит гиперактивностью. Один недостаток у этого артефакта: уменьшает количество тромбоцитов в крови и тем самым увеличивает скорость кровотечения. Очень лёгкий и компактный. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Пустышка»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_lead_box_name">
		<text>СИМК со «Снежинкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_lead_box_descr">
		<text>«Снежинка» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Также известен, как «Радиоактивная снежинка». Внешне артефакт похож на «Колобок»; бытует мнение, что это и есть разновидность «Колобка», т.к. она значительно увеличивает сопротивляемость электрическому току, создавая своё собственное поле, поглощающее электричество. Благодаря своим уникальным свойствам, артефакт способен резко увеличивать мышечный тонус носителя, тем самым повышая выносливость. Повышенная радиоактивность (источник которой до сих пор неизвестен науке) также влияет и на носителя, поэтому сталкеры в шутку называют его «Радиоактивной снежинкой». При использовании стоит взвесить все плюсы и минусы: получить высокую выносливость и защиту от электричества ценою высокого облучения. Использование в бою также остаётся спорным вопросом, поскольку его использование повышает кровотечения из ран и препятствует затягиванию ранений из-за жгучей внешней оболочки, раздражающей кожу. Очень лёгкий и не занимает много места. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Снежинка»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Компасом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_lead_box_descr">
		<text>«Компас» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Редкий артефакт — последний раз его находили много месяцев назад. Обладает способностью показывать разрывы в аномальных полях. Говорят, с его помощью можно без малейшего риска пройти мимо самых сложных аномалий, однако очень мало кто знает, как с ним обращаться. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Компас»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Сердцем Оазиса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_lead_box_descr">
		<text>«Сердце Оазиса» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Артефакт из центра легендарного Оазиса. Судя по всему, представляет собой кристаллизовавшееся растение, которое переняло присущее Оазису свойство благотворно влиять на организм в целом. Исключительно радиоактивен, в отличие от самого Оазиса. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит артефакт «Сердце Оазиса»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Изменённым изолятором»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_lead_box_descr">
		<text>«Изменённый изолятор» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Эта вещица чем-то отдалённо напоминает обычный электрический изолятор. Сейчас же, под действием аномальных полей Зоны Отчуждения, представляет собой артефакт неустойчивой природы. Судя по воздействиям на организм является источником прерывистых пси-волн. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит «Изменённый изолятор»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Изменённым штурвалом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_lead_box_descr">
		<text>«Изменённый штурвал» в свинцово-изолированном металлическом контейнере. Это то, что осталось от обычного судового штурвала. Сейчас представляет собой артефакт странной природы. Никаких выдающихся свойств не наблюдается, кроме небольшого свечения и большой радиоактивности. Излучаемые частицы практически не проникают через стенки контейнера.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,225,225,225] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен (содержит «Изменённый штурвал»)\n%c[0,153,255,255] • %c[0,204,0,51] невозможно прикрепить на пояс</text>
	</string>
</string_table>
