<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_mutants">
		<text>Мутанты</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_snork">
		<text>Снорк</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_snork_text">
		<text>
				\n%c[0,143, 188, 143]Информация: 
				\n\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип%c[0,143, 188, 143]         — %c[0,215,215,215]Гуманоид.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Происхождение%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Человек.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип атаки%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Скачками подбирается к цели, на определённом расстоянии совершает огромный прыжок, стремясь сбить жертву с ног. В ближнем бою наносит удары ногами и рукам. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Внешность%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Человекоподобное существо, передвигается на четырёх конечностях. Лицо всегда скрывает противогаз.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Живучесть%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Средняя, уязвим в прыжке (так как стрелять лучше в грудь мутанта чтобы отбросить его назад).
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места обитания%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215] Разрушенные здания, подземелья, открытая местность, пещеры.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Особенности%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Способность совершать фантастические прыжки длиной 10-15 метров.%c[0,140,140,140] \n 
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Снорк, как и псевдогигант, — одна из загадок Зоны. Анатомическая схожесть организма снорка с человеческим составляет 90-95 процентов. В результате облучения и существования на природе волосяной покров исчез, тело усеяно ушибами и ранами. Маска противогаза сдвинута так, чтобы был свободен рот с совершенно отсутствующими губами и дёснами бурого цвета. Есть версия что снорки специально носят противогазы, для чего они это делают, неизвестно. Передвигаются на четырёх конечностях, часто нагибаются или присаживаются на корточки, постоянно обнюхивая землю в поисках жертвы, из-за разрушения хрящевого материала, существо ходит немного сгорбившись, так как позвоночник не может вынести постоянных нагрузок на прослойки. Изменилось внутреннее строение конечностей: появилось большое количество сухожилий, позволяющих сноркам совершать невероятные прыжки, перед нападением подходят к цели боком, как кошки, стараются обойти со спины. Издают звуки, напоминающие звериный рык, иногда издают звуки, похожие на уханье, бывают случаи, когда снорки произносят нечто, похожее на ругательство. Обитают стаями, организовывают логова. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Происхождение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Версии их происхождения схожи: многие считают, что снорк — это следующая ступень деградации зомби. Схожесть с зомби составляет от 17% до 26 %. Снорки отчасти мутировавшие зомби, это объясняет их большое количество рядом с пси-полями. Видимо, когда зомби окончательно утрачивает оружие и остатки памяти, вырабатывается новая модель поведения, приближенная к животной. Прямоходящий образ передвижения заменяется приседанием, что снижает заметность и повышает скорость передвижения. Есть еще три возможных версии. Первая — что это военные, попавшие под пси-воздействие. Их схожесть с военными объясняет экипировка (в частности, камуфлированые штаны). Второе — что это бывшие ликвидаторы Аварии в Чернобыле. Третья — жертва экспериментов, т.к их полно в законсервированных лабораториях (Х18, Х8) или же это персонал лабораторий (охрана в лице все тех же военных. Это объясняет некоторое их количество в лабораториях). Объясняет почти всё, кроме большого количества снорков — непонятно, откуда берутся новые. Но есть версия, что военные постоянно попадают под воздействие пси-поля. Также, в некоторых книгах встречается версия, что это сталкеры, попавшие под Выброс. Слабым местом является спина и конечности, при повреждении которых существо будет медленнее передвигаться. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Образ жизни и поведение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Как правило, снорки живут и охотятся стаями, размеры стаи практически не ограничены. Впрочем, могут охотиться и в одиночку. Имеют логова — как правило, под землёй (пещеры, подземные лаборатории). Самое большое логово было замечено на Янтаре на болоте за лабораторией. Обычно ползают по земле, принюхиваясь в поисках жертвы, а учуяв, сначала перебежками нагоняют её, а потом делают огромный прыжок с ударом. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к другим мутантам.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Для снорков многие существа — потенциальная добыча. Обитая на открытой местности, имеют повсеместных врагов — кабанов и плотей. В стычках с ними, как правило побеждают, после чего яростно преследуют тех, кто отступил с поля боя. Снорки всегда нападают на слепых псов и охотно разгоняют их стаи. К псевдособакам отношение такое же, но их сноркам победить сложнее из-за их высокой мобильности. Могут напасть на кровососа, но если они видят, что не могут победить его, то отступают. Легко подчиняются пси-способностям контролёра, который порой использует их как свою охрану. Стараются держаться подальше от псевдогигантов, но речь об их открытой вражде весьма спорная. Главный враг снорка — химера. Нейтральны к бюрерам и зомбированным. Тушканы и полтергейсты не представляют для него интереса. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к людям и советы сталкеру.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n На любого человека они нападут, не задумываясь. Наиболее эффективны против них только дробовики. Не стоит рассчитывать на дальний бой, снорк прыгает очень далеко, а бьёт очень больно. Самый лучший вариант — полуближняя дистанция, когда монстру не достаёт пространства для эффективной атаки, и он легко предсказуем, плюс целиться гораздо сподручнее. Стоит учитывать, что снорк при передвижении припадает к земле, что даёт возможность большей части дроби (при выстреле под углом в 90 градусов) попасть прямо в голову. Для успешной охоты на 1-2 особей не нужно ничего серьёзнее двустволки (полноценного охотничьего ружья), благо они полностью лишены какой либо скрытности. Также рекомендуется перед боем установить большую чувствительность мыши, так как в случае если мутант промахнулся, можно изловчиться и совершенно безопасно выстрелить ему прямо в спину. Снорки — оседлые звери. Встретить большую стаю, свободно перемещающуюся по Зоне, практически невозможно (обычно они ходят по 2-4 особи). Если же такое случилось, то старайтесь не подпускать к себе за раз больше одного монстра и захватите с собой «Отбойник», в таком случае у Вас есть шанс выйти победителем. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Причастность О-Сознания.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Существование снорков окутано тайной как и все в Зоне, непонятно, откуда появляются новые снорки. Также, возможно, это один из неудачных экспериментов учёных по проекту «Универсальный солдат». Учёные, возможно, хотели получить послушного охранника лабораторий, неуязвимого к урону, способного выполнять невероятные прыжки и вести огонь на лету, тем самым уворачиваясь от атак врагов. Учёные получили: всё тоже самое, но непослушного, агрессивного, с животными инстинктами монстра. В лаборатории X16 есть трупы мёртвых сталкеров-одиночек, которые погибли очень странным путем и начали мутировать. Если присмотреться, то их кожа подозрительно похожа на кожу снорка и некоторые трупы были слишком похожи на них. Тем более в лаборатории около 7 снорков. Так как все лаборатории на территории Зоны принадлежали О-Сознанию, то можно предположить что к созданию снорков причастны именно они и это можно рассмотреть как версию, так как О-сознание сделало слишком много «полезного» для Зоны. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Сильные стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Высокая дальность прыжка. (от 15 до 20 метров).
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Довольно сильная атака.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Большая скорость атаки. \n%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Слабые стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Не очень большая живучесть.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Легко заметен даже ночью — он начинает рычать при приближении.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] В режиме перескоков медлителен.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] На средней дистанции не прыгает, так как опасается перелететь.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Когда прыгает, бездейственен.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Наиболее уязвим во время прыжка.%c[0,140,140,140] \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Подвиды.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Снорки-людоеды — редко встречающаяся разновидность особо опасных тварей.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Снорки-падальщики — разновидность, встречающаяся ещё реже.\n
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Эти существа, судя по всему, некогда были людьми, хотя сложно представить, какие условия могут довести человека до подобного состояния. Снорки — это сумасшедшие, ведущие совершенно животный образ жизни создания, по сути своей слабо отличающиеся от хищных монстров Зоны. Передвигаются они на четырёх конечностях, подпрыгивая над землёй и постоянно нюхая её, чтобы уловить запах жертвы. Охотятся осторожно и расчётливо, подстерегая сталкеров подобно хищным животным. Молниеносные рефлексы и гипертрофированные мышцы позволяют сноркам совершать длинные точные прыжки и за несколько секунд разрывать жертву в клочья. На некоторых особях сохранились детали армейской униформы или отдельные детали экипировки, что позволяет предположить в них пропавших без вести военных или сталкеров".%c[0,215,215,215] Энциклопедия.\n                                                                                                                    
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Остатки людей... нет им покоя. Одиночный снорк — опасность для сноровистого охотника небольшая. Ждешь, когда он на тебя прыгнет, и в полете всаживаешь в него заряд дроби. Хуже, когда их несколько: тут уж приходится просто лупить по ним со всей возможной скоростью и попутно уворачиваться от прыжков. Снорки это знают, потому и предпочитают не нападать по одному".%c[0,215,215,215] Гонта.%c[0,140,140,140] \n
			</text> 
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_controller">
		<text>Контролер</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_text">
		<text>
				\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип%c[0,143, 188, 143]         — %c[0,215,215,215]Гуманоид.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Происхождение%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Человек.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип атаки%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Подчинение своей воле.Направленные пси-удары.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Внешность%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Гуманоид с гипертрофированной головой.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Живучесть%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Высокая.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места обитания%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Подземелья, туннели и заброшенные лаборатории.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Особенности%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Необходимо видеть цель, чтобы провести пси-атаку.%c[0,140,140,140] \n 
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Контролёр — один из самых опасных мутантов, встречающихся в Зоне. Результат генетических экспериментов, проводимых учеными по программе развития в человеке телепатических способностей. Он обладает высокими телепатическими способностями — поражения мозга жертвы практически всегда необратимы. Старается перемещаться так, чтобы постоянно держать врага в поле зрения. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Происхождение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Собственно говоря, контролёры появились в результате экспериментов, проводившихся в Зоне учеными О-сознания в лаборатории X16. После первого Выброса лаборатория X16 была повреждена, а подопытные из нее оказались предоставлены сами себе. Внешне контролёр напоминает человека плотного телосложения с непропорционально большой головой, на голове жалкие остатки волос, глубоко посаженные, выпученные глаза, по обе стороны головы пульсирующие язвы, торс обмотан лохмотьями или бинтами, одет в старое тряпье или штаны/джинсы. Особенность контролёра — воздействие на разум своей жертвы, подчиняя её своей воле — при встрече со сталкером или другим, более слабым мутантом, за счет способностей развитого и мутировавшего мозга пытается взять жертву под контроль. Пси-удар контролёра наносит значительные психические повреждения, теряется контроль над своими действиями, сопровождается неимоверной головной болью и возникает чувство, что конечности наполнены свинцом, отходить от встречи с ним приходится не один час. Контролёр передвигается медлительным шагом, в ТЧ при приближении к монстру вплотную сталкер получает урон без видимых действий со стороны контролёра, тогда как в ЗП и ЧН он может ударить сталкера руками. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Образ жизни и поведение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Контролёр, несмотря на свои сильные ментальные способности, тварь довольно трусливая. При резких атакующих действиях противника теряется, пытаясь застать его врасплох. Обитает в подземельях, лабораториях и развалинах старых строений, высунуться из своих укрытий их может заставить только очень сильный голод, однако иногда встречается и на открытой местности. Контролёры имеют обыкновение держать при себе окружение (свиту), состоящее в основном из зомбированных, собак и снорков, которые служат им одновременно и охраной, и пищей. Если берёт под контроль сталкера, то чаще всего заставляет стрелять в своих. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к другим мутантам.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Не трогает бюреров и изломов. Вероятно, потому, что они являются жертвами экспериментов научной программы «Универсальный солдат», только относятся к разным веткам создания. Такие мутанты, как крысы, кабаны и плоти служат для него пищей. Старается избегать встреч с кровососами, химерами и псевдогигантами, поскольку они не подвластны его пси-способностям. К зомбированным относится потребительски: использует как боевую силу и защиту. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к людям и советы сталкеру.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Метод борьбы с контролёром заключается в отсутствии зрительного контакта между сталкером и мутантом (однако, контролёр может производить пси-атаку и к находящемуся спиной противнику). Для борьбы требуется убойное и скорострельное оружие и умение пользоваться укрытиями. Контролёр не способен проводить пси-атаку мгновенно, поэтому, спрятавшись за углом и периодически выглядывая из-за него и стреляя, справиться с мутантом не составит труда. Также эффективны осколочные гранаты. Самый эффективный трюк — подобраться к контролёру вплотную с хорошим скорострельным оружием. Правда, существует возможность «договориться» с контролёром, так как он обладает интеллектом и может почувствовать, что сталкер ему «не по зубам», в таком случае, как в ЗП, контролёр говорил «Уходи отсюда, мужик», пытаясь избежать встречи. В некоторых книгах контролёр ведет себя как человек, и некоторые сталкеры могли с ним поговорить и даже получить некоторую помощь. Легче всего убить контролёра вплотную ножом или гранатой Ф-1 и РГД-5. \n
				\n\n
				У контролёра есть особенность в поведении, которую можно использовать: при приближении игрока на дистанцию менее 1-1,5 метра, мутант перестанет атаковать пси-способностями и вступит в рукопашную. Удар лапой контролёра наносит совершенно незначительные повреждения здоровью и выносливости ГГ, но даже их можно избежать: необходимо всё время держать мутанта на расстоянии 1-1,5 метра и постепенно отступать, в этом случае, повинуясь скрипту, контролёр будет послушно следовать за игроком, получая при этом порции свинца в лоб, пока не умрёт. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Эффект атаки.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Контролёр атакует направленными пси-ударами, благодаря чему наносит сильные повреждения мозгу жертвы. Также после длительного воздействия противник становится зомбированным. Способен дезориентировать жертву и не давать ей сосредоточиться. Присутствие контролёра показывается синим экраном, что схоже с иллюзиями, также появляется звон в ушах и легкое раскачивание, что намекает на психотропное давление. Так как попасть в голову контролёру, находясь под его влиянием, практически невозможно, то стоит стрелять туда, куда проще попасть — живот. Также возможно успешно атаковать монстра гранатометом, но лучше всего снять контролёра с дальней дистанции, пока он вас не засек, в тесных помещениях лучше всего спрятаться за углом и забросать мутанта гранатами. Можно также подойти поближе и с близкого расстояния стрелять или бить ножом. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Сильные стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Высокая живучесть.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Эффективные пси-атаки.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] После пси-атаки ГГ некоторое время не может использовать оружие.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Пси-атака дезориентирует в пространстве. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Может выбить оружие из рук.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Один из умнейших мутантов в Зоне.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Пси-излучение, около него, наносит серьёзный урон. \n%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Слабые стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] При потере визуального контакта с целью не может использовать пси-способности.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Довольно медлителен.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Невозможность проведения пси-атаки на небольших расстояниях.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Для существа с развитыми пси-способностями обладает на удивление ограниченным радиусом обзора, может не заметить игрока днём при свете солнца с десяти шагов, если тот не будет находиться непосредственно перед мутантом. Возможно, связано с тем, что контролеры — подземные существа. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Погибает от одной-двух удачно брошенных гранат.%c[0,140,140,140] \n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Подвиды.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Тоннельный контролёр — редкий подвид, способен атаковать с меньшего расстояния.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Подземный контролёр — разновидность, встречающаяся ещё реже.\n
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Редкий мутант, встречающийся близко к центру Зоны. Внешне напоминает гуманоида с непропорционально увеличенной головой. Обладает развитым восприятием, а также способностью контролировать поведение менее развитых живых существ.
				Матёрые особи способны брать под контроль даже людей. Это опасный противник, встречи с которым боятся даже самые опытные сталкеры".%c[0,215,215,215] Энциклопедия.\n                                                                                                                    
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Контролер воюет против тебя мозгами. Не в смысле, что думает, а в смысле телепат он. Ты, Когда на него охотишься, почаще используй укрытия. Он должен тебя видеть обязательно, а иначе у него воздействовать не получится. И еще: Бегать он совсем не умеет. Так что, если совсем припрет, попробуй угостить его гранатой".%c[0,215,215,215] Зверобой.%c[0,140,140,140] \n
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"«Контролеры, конечно, самые умные твари Зоны, их интеллект наиболее близок человеческому, да и выглядят они почти как люди, но не стоит забывать, что мозг контролера почти всегда поражен радиацией и спонтанными мутациями. Они не люди, нет. Будь они людьми, обладай они хотя бы половиной человеческого ума, жестокости, коварства и властолюбия, они уже давно подмяли бы под себя все живое в Зоне. Кроме тех тварей, которые им не подчиняются: кровососов, чернобыльских псов и болотных чудовищ…»".%c[0,215,215,215] Хемуль, «Зона поражения». \n                                                                                                                
			</text> 
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogiant">
		<text>Псевдогигант</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogiant_text">
		<text>
				\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип%c[0,143, 188, 143]         — %c[0,215,215,215]Неизвестно.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Происхождение%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Предположительно, результат экспериментов над людьми.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип атаки%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Быстро движется к жертве, оглушая мощными ударными волнами, которые создаёт своими сильными лапами.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Внешность%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Огромная туша, каплеобразное туловище и пара гипертрофированных конечностей.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Живучесть%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Очень высокая.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места обитания%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Повсеместно.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Особенности%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Медленный, сильные удары, радиоактивен.%c[0,140,140,140] \n 
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Огромный каплеобразный монстр до двух метров ростом. Для передвижения и атаки использует так называемые «руконоги», всегда атакует в лоб. Довольно живуч. Атакует либо подойдя вплотную, либо «хлопая» гипертрофированной конечностью о землю, создавая локальную ударную волну. Предположительно, является бесполым существом. Имеет громоздкое бесформенное туловище и недоразвитую ногу под хвостом. Несмотря на это бегает он неплохо, в контратаки ходит бодро. У псевдогиганта большая, чуть меньше тела голова и несоразмерно маленький по отношению к телу ротик. Его неровную голову «украшают» многочисленные вмятины и кратеры — следы каких-то мутационных процессов. Похоже, видит псевдогигант только одним глазом. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Происхождение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Довольно глуп, но исключительно силен и вынослив. Происхождение его неизвестно, но, предположительно, это человек (в пользу этого говорят и ступня возле хвоста, и очертания морды, которая издалека напоминает человеческое лицо. Во некоторых документах описывается, что у истоков псевдогиганта стоят бройлеры, над которыми ставили опыты. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Образ жизни и поведение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Мутант охотится исключительно в одиночку. Определённой тактики охоты у псевдогигантов нет — они без всякого раздумья атакуют в лоб любую добычу. Псевдогиганты охотятся в любое время суток, часто встречаются в подземных лабораториях, но могут и выбираться наружу. При виде человека с рыком бросаются на него. В основном питается только что убитой добычей, но порой не брезгует и падалью. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к другим мутантам.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Враждебен практически ко всем. Известно, что псевдогигант не охотится на тушканов (они слишком мелки, чтобы быть его добычей и он убивает их исключительно в самообороне), и ненавидит химер и кровососов, так как они самые сильные его враги из мутантов, из-за того, что обладают очень высокой мобильностью и живучестью. Ещё псевдогигант атакует псевдособак и слепых псов, яростно воюет с кабанами и плотями. Бюреры, снорки и контролёры стараются избегать встречи с ним, но об открытой вражде речь не идёт, поскольку они, в большинстве случаев нейтральны друг к другу. Единственный мутант, не представляющий особого интереса для псевдогиганта — это полтергейст (скорее всего, это из-за того, что он не может его догнать и убить). \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к людям.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Нападает на них всегда и без промедления. Вооружённый человек для него — злейший враг. Никогда не отступает, даже будучи под градом пуль. Вероятно, такая злоба псевдогигантов на людей связана с экспериментами, в которых, «выращивали» этого мутанта\n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Сильные стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Огромный запас здоровья. Самое живучее живое существо во всей Зоне. Способен выдержать два прямых попадания из РПГ-7у и два подрыва на минах.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Большая сила атаки. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Создание ударных волн, попав под которые вас оглушает — вы медленнее ходите и не можете бегать.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Тело монстра излучает радиационный фон. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Отсутствие ярко выраженных уязвимых зон.\n%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Слабые стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Слаборазвитый интеллект.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Высокая заметность.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Низкая манёвренность вследствие крупных габаритов.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Быстро демаскируется громкими шагами. Если псевдогигант ходит рядом, то можно заметить сотрясение земли, поэтому шансов застать жертву врасплох у мутанта практически нет.  
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Брюхо — слабое место.%c[0,140,140,140] \n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Подвиды.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Особой разницы между псевдогигантами нет, разве что их можно разделить на обычных (красноватая кожа и зеленоватая шерсть) и на матёрых (желтоватая кожа и седая шерсть). \n
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Огромная туша, состоящая из каплеобразного туловища и пары гипертрофированных конечностей — вот что такое псевдогигант. Руконоги используются данным существом для передвижения и хватания жертвы. Взрослая особь достигает веса в две тонны при росте около двух метров. Внешняя неуклюжесть очень обманчива — псевдогиганты стремительны в движениях, их мышцы обладают просто поразительной мощью, а кости в прочности не уступают металлу. Головной мозг защищён толстейшим — около 100 миллиметров! — черепом, кроме того, многие сложные функции выполняет спинной мозг. Поразительно также умение псевдогигантов формировать на поверхности земли локальные ударные волны, поражающие в ограниченном радиусе всё живое".%c[0,215,215,215] Энциклопедия.\n                                                                                                                    
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"С этим зверем самое сложное — его убить: живучий он, как танк. Самое, что могу посоветовать эффективного — пробуй дробью в упор. Главное, помни: гигант расшвыряет все, что не залито на два метра бетоном, сколько б оно ни весило. То есть атакуй его сверху — так лучше, — только убедись, что опора у тебя прочная".%c[0,215,215,215] Зверобой.%c[0,140,140,140] \n
			</text> 
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker">
		<text>Кровосос</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker_text">
		<text>
				\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип%c[0,143, 188, 143]         — %c[0,215,215,215]Гуманоид.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Происхождение%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Результат экспериментов над людьми.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип атаки%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Быстро бегает, стремительно атакует. Становится невидимым и кружится вокруг жертвы, пытаясь дезориентировать ее.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Внешность%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Двухметровый гуманоид темно-красного, или темно-синего цвета, вместо нижней челюсти – 4-5 длинных щупальца.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Живучесть%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Высокая, уязвимая часть тела – голова.
				Неуязвим в состоянии невидимости.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места обитания%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Влажные и сырые подземелья, заброшенные дома. Редко — на открытой местности.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Особенности%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Может становиться почти невидимым на короткое время.%c[0,140,140,140] \n 
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Охотится постоянно в разных местах, но логово он предпочитает не менять и отчаянно обороняет своё жилище в случае нападения кого-либо, будь то человек или мутант. Так как у кровососа система терморегуляции близка к холоднокровным, его метаболизм замедлен и зависит от температуры окружающего воздуха, как, например, у лягушек. Из-за этого обстоятельства монстр невидим в инфракрасном спектре. Насытившись кровью жертвы, кровосос длительное время её переваривает, отсиживаясь в своем логове. Лучшие условия для обитания кровососа — высокая влажность воздуха, темнота и температура около 17-18 градусов, в связи с чем встретить его можно в различного рода подземельях и подвалах, на болоте или в заброшенных строениях в низине.\n  
				\n\n 
				Кровосос — ночное существо. Сетчатка его глаза имеет большое количество «палочек», что позволяет ему видеть в темноте и сумерках лучше, чем днём. В темноте его зрачки расширены, поэтому в свете фонаря можно увидеть его сетчатку — эффект «красных глаз». Но некоторые особи способны охотиться днём, хотя не исключено, что на это их толкает лишь сильный голод. Будет удобней отбиваться от кровососа, встав к стене или в угол и атаковать ножом (по желанию). Легче же всего вести бой с мутантом с возвышенности: так кровосос до вас не достанет. \n 
				\n\n 
				Наиболее поразительна способность кровососа становиться невидимым, это действие совершается автоматически и регулируется глазной сетчаткой. Механизм подобного явления определен как телефотографирование образа, возникающего на сетчатке, на поверхность тела, диффузный перенос с сетчатки на кожу. Световое раздражение передаётся на пигментные клетки с расходящимися волокнами — хроматофоры, способные сокращаться и расширяться, создавая многочисленные цветовые сочетания. Этим кровосос схож с хамелеоном или каракатицей, но тратит на это много энергии и чем больше мутант теряет её, тем лучше его становится видно. Кровососа невозможно измотать беготней и разными атлетупражнениями, только физический урон его здоровью даст ему проявиться в буквальном смысле. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Происхождение.%c[0,140,140,140]\n
				\n Кровосос — результат опытов ЧНИИП. Цель опытов состояла в выращивании человекоподобных существ, возможно, чтобы получить новый биологический вид — на ДНК зародышей человека оказывали экстрасенсорное влияние. В итоге, кровосос был определён как тупиковая ветка эволюции и «генетический мусор». \n
				После выхода из лабораторий кровососы продолжали мутировать все годы существования Зоны. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Щупальца.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Интересным объектом для зоологов являются щупальца на морде у кровососа. Скорее всего, это видоизменённые ротовые органы — язык, щеки и видоизменённая нижняя челюсть. У кровососа исчезла предротовая полость, но за счёт разделения на щупальца увеличилась их активная поверхность, выполняющая функции органа чувств и ротового аппарата. Как орган чувств, щупальца аналогичны раздвоенному языку у пресмыкающихся. Поверхность их неоднородна и на внутренней (ротовой) части усеяна множеством рецепторов — это одна из самых чувствительных зон у кровососа. Также на внутренней поверхности расположены и слизистые железы. Внутренняя структура щупалец отвечает их функциональному назначению, т.е. пронизана кровеносными сосудами и нервами. Также имеет три слоя мускулатуры, что позволяет кровососу использовать их в процессе питания. Находясь в расслабленном состоянии, щупальца колышутся и улавливают в воздухе запахи — хеморецепторы. \n
				\n\n
				С помощью щупалец данное существо питается: впиваясь ими в шею еще живой жертвы, оно парализует свою добычу и высасывает её кровь; после такой процедуры от человека остаётся лишь высохшая оболочка. Это обусловлено тем, что кровосос высасывает из жертвы не только кровь, но и другие жидкости, включая содержимое желудка и мочевого пузыря. Причиной тому уникальное строение ротового аппарата, из за которого кровосос не имеет возможности пить в обычном понимании, потому получает необходимую воду из тел жертв, которые после его трапезы и становятся похожи на высушенные мумии. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Образ жизни и поведение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Мутант охотится исключительно в одиночку. Определённой тактики охоты у псевдогигантов нет — они без всякого раздумья атакуют в лоб любую добычу. Псевдогиганты охотятся в любое время суток, часто встречаются в подземных лабораториях, но могут и выбираться наружу. При виде человека с рыком бросаются на него. В основном питается только что убитой добычей, но порой не брезгует и падалью. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к другим мутантам.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Кровосос — очень агрессивный мутант, который имеет достаточно много врагов среди других тварей. Самые сильные из них — это бюрер и псевдогигант. Нейтрален лишь к тушканам, химерам и полтергейстам. Среди друзей только собратья. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к людям.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n На любого человека нападает, не задумываясь. В отличие от боёв с другими мутантами, с людьми используют несколько другую тактику — кровососы стараются обойти с тыла и пытаются высосать кровь. Начало боя с людьми тоже разное: они либо сразу становятся невидимыми и крадутся к своей жертве, либо сперва с рёвом несутся напролом и на близком расстоянии «растворяются в воздухе», а затем начинают «каруселить» сталкера, нанося урон острыми когтями. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Сильные стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Довольно высокая живучесть и способность к регенерации.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Путем высасывания крови из жертвы восстанавливает здоровье. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Эффективная маскировка.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Довольно сильная атака.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Особо опасен в тёмных и замкнутых помещениях, где в основном и обитает
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Своей подвижностью может запутать игрока, сбивая прицел.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Высокая скорость и манёвренность.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Абсолютно невидим, когда маскируется.\n%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Слабые стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] При приближении громко хрипит, вследствие чего можно предположить приблизительное местоположение монстра. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] При движении видны очертания тела кровососа.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Во время удара становится видимым на три-четыре секунды, что связано с тратой больших сил и энергии на атаку. Преимущество в том, что можно увидеть, в какую сторону убежал кровосос.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Не очень устойчив к ударам ножа.  			 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Не может стать невидимкой, если всё время бежать за его спиной.%c[0,140,140,140] \n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Подвиды.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Болотная тварь — особый подвид кровососа. Обитает только на болотах, нападая прыжком из камышей и другой растительности. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Стронглав — трёхметровый кровосос-гигант, гораздо опытнее и сильнее своих собратьев, играет со своими жертвами. \n
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Полулегендарный монстр — матёрые сталкеры описывают его как высокого сутулого гуманоида со множеством щупалец на месте рта. По их словам, с помощью щупалец данное существо питается: впиваясь ими в шею живой жертвы, оно парализует свою добычу и высасывает её кровь; после такой процедуры от человека остаётся лишь высохшая, напоминающая мумию оболочка. Наиболее удивительное в кровососе — его способность становиться невидимым. Судя по всему, именно эти создания ответственны за смерть большого количества сталкеров. Мало кто из очевидцев остался в живых — и, судя по рассказам этих счастливчиков, для обитания кровососы предпочитают сырые места вроде болот и подземелий".%c[0,215,215,215] Энциклопедия.\n                                                                                                                    
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"О, это охотники на охотников! Камуфляж у них — мечта! Когда замаскируются, их почти не видно. Если идёшь на кровососа, пытайся его спугнуть: только в движении его и можно заметить. Ещё помни, что тварь эта норовит зайти к жертве со спины и оплести шею своими шупалами...блин, мерзость!... В общем, если не повезло и нарвался на семейку кровососов, всегда контролируй, чисто ли у тебя за спиной".%c[0,215,215,215] Гонта.%c[0,140,140,140] \n
			</text> 
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera">
		<text>Химера</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera_text">
		<text>
				\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип%c[0,143, 188, 143]         — %c[0,215,215,215]Зооморф.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Происхождение%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Результат экспериментов.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип атаки%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Ночной хищник; нападает со спины, совершая невероятные прыжки на 20-30 метров.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Внешность%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Четвероногое существо с двумя головами, одна из которых недоразвита.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Живучесть%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Высокая.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места обитания%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Логово, организованное где угодно.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Особенности%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Чрезвычайно умная, сильная и хитрая тварь; считается одним из опаснейших хищников Зоны. По слухам, может разговаривать и читать мысли.%c[0,140,140,140] \n 
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Химера имеет вид четвероногого существа с двумя головами, одна из которых недоразвита. У химеры дублирована система внутренних органов (в том числе и мозг, но один, как и голова, недоразвит), что позволяет ей легче переносить травмы — если ей повредить одно сердце, другое продолжит функционировать. Отсутствует центральная кровеносная система. Всё тело пронизано капиллярами, при ранениях это даёт химере огромные шансы выжить, несмотря на потерю крови. Мутант способен к быстрой регенерации как небольших царапин, так и повреждённых конечностей. В качестве оружия использует огромные когти на передних лапах. Согласно неофициальным данным, химера создавалась как универсальное животное-защитник в одной из лабораторий Зоны, возможно, в лаборатории X18 (проект «Универсальное Животное Армейской Защиты», «УЖАЗ»). Химеры чудовищно сильны, ловки и хитры. Этот вид мутантов является одним из самых опасных в Зоне. \n  
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Происхождение.%c[0,140,140,140]\n
				\n Является результатом генетических экспериментов по программе «Универсальное животное-защитник» — зародыши неизвестных животных подвергались экстрасенсорному влиянию на ДНК. В то же время химера была определёна как тупиковая ветка эволюции, которую продолжали «выращивать» и изучать. Имеет крупное мускулистое тело с мощными лапами и двумя головами. Лапы имеют достаточно острые когти — основное оружие мутанта; задние конечности особенно мощные, что подтверждается затяжными прыжками в жертву на уровне её головы. Иммуна к некоторым аномалиям и радиации, обладает высоким по сравнению с другими мутантам интеллектом. У химер дублированная система внутренних органов и дополнительный мозг, то есть, скорее всего, 2-ая голова у мутанта нечто вроде резервного мозга, — это делает процесс её умерщвления весьма проблематичным, так же как и ускоренная регенерация. \n  
				\n\n
				Неизвестно, когда химеры попали в дикую среду, но первые сталкеры уже сообщали об этих мутантах. Своими повадками и движениями напоминают пантер. Во время схватки прячется за укрытиями, не подставляется под огонь. Бегает кругами вокруг противника и перепрыгивает с места на место. Атаку в основном делает прыжками, вблизи бьёт если приземлилась не на цель, а рядом. После атаки, если не может сразу достать противника ближней атакой, то по возможности отпрыгивает за укрытие, если укрытия нет — то просто в сторону. \n  
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Образ жизни и поведение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Химера всегда появляется неожиданно, любит нападать со спины. При обнаружении может и отступить, но ненадолго. Благодаря некоторым свойствам лап, животное может передвигаться почти бесшумно, и зачастую определить, что химера рядом, можно лишь по датчикам движения. Мощные задние лапы дают возможность монстру прыгать на достаточно большое расстояние, что вкупе с огромными когтями химеры делает её атаку очень опасной для жертвы. Наибольшую опасность химера представляет ночью, выходя на охоту. Днём тварь отсиживается в логове, однако имели место случаи столкновения с химерами в светлое время суток. Перед тем, как атаковать, может издать негромкое шипение-полусвист, вообще же — практически бесшумный монстр. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к другим мутантам.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Охотится химера в основном по ночам, но, будучи очень голодной, может напасть и днём. Химеры крайне агрессивны и, встретив представителей чужого вида, часто атакуют. Зачастую, они всегда выходят победителями. Единственный мутант, который не по зубам химере — это псевдогигант, но две химеры, действуя сообща, могут убить и его. Всегда воюет с бюрерами и снорками. Наименее опасные враги для химеры — это кабаны и плоти, поскольку при одном её виде убегают, не разбирая дороги. Нейтральна к слепым псам, кровососам и псевдособакам. Тушканы и полтергейсты не представляют для неё интереса. Контролёры стараются избегать встреч с химерами из-за того, что не способны подчинить их своими пси-атаками. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к людям и советы сталкеру.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Видя человека, она обычно подкрадывается со спины и атакует. Если химера заметила сталкера, то она будет атаковать его, пока не убьёт, что не даёт шансов убежать от неё. В том случае, если вы успеете увернуться от атакующей химеры, попытайтесь расстрелять её сзади. Подгадывайте своё перемещение под её прыжки, уклоняйтесь и отпрыгивайте — важно не терять её из виду. Не подпускайте монстра на короткие дистанции и не давайте ему воспользоваться когтями. Хороший результат даёт также следующий способ — залезть на возвышенность (например, на крышу гаража) и обстреливать её сверху. На лёгком и среднем уровнях сложности не представляет большой опасности, а вот на уровнях сложности «Ветеран» и «Мастер» представляет смертельную угрозу для жизни игрока. \n
				\n\n
				Существует одна хитрость в сражении с химерой: столб. Если встать за столб или любой схожий объект (тонкое дерево, стойка ЛЭП, сетчатый забор), через который Химера не сможет перепрыгнуть, она будет беспомощно долбиться в препятствие и не сможет вас достать, постоянно отпрыгивая и вновь нападая на столб, если вы, конечно, будете успевать за него прятаться. Взяв на вооружение эту тактику и обладая хорошей реакцией, вы сможете без единого касания уничтожить мутанта. \n
				\n\n
				Самая эффективная тактика — подствольный гранатомет. Самое главное — выстрелить химере под ноги, пока она не успела прыгнуть. Если убить её в прыжке, то можно наблюдать, как на ГГ набрасывается уже бездыханное тело мутанта. Обычно умирает от одной гранаты, если та попала прямо в цель. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Сильные стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Высокая живучесть.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Большая сила и скорость атаки. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Прыгучесть.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Почти бесшумная атака. \n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Слабые стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Уязвимость в области недоразвитой головы.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Если увернуться от прыжка, на время подставляет спину для стрельбы. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Неповоротливость после прыжка.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Имеет только один вид атаки. \n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Подвиды.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Электрохимера — полулегендарная тварь о которой, почти, ничего не известно.\n
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Очень опасные хищники. Ночные. Заходят в темноте тебе за спину — и прыгают. Если знаешь, что рядом химера, крути головой на триста шестьдесят и спину друзьям прикрывать не забывай".%c[0,215,215,215] Зверобой.\n                                                                                                                    
			 </text> 
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_fracture">
		<text>Излом</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_fracture_text">
		<text>
				\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип%c[0,143, 188, 143]         — %c[0,215,215,215]Гуманоид.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Происхождение%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Человек, жертва экспериментов.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип атаки%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Втирается в доверие к сталкерам, следует за ними, отпугивает мутантов, не испугавшихся помогает уничтожать. Проголодавшись, просит еды. Если не дать, то атакует со спины. Может дать много ценной информации.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Внешность%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Внешне напоминает бродягу. Под плащом прячет свою гипертрофированную клешню.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Живучесть%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Средняя.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места обитания%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Недалеко от сталкерских баз.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Особенности%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Атака гипертрофированой рукой, на приличное растояние.%c[0,140,140,140] \n 
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n			
				\n\n
				\n Высокий, худой, сгорбленный мутант с ярко выраженными удлинёнными конечностями. Голова и цвет кожи напоминают зомби, но излом таковым не является. Ходит в полуприсяди, волоча кисти рук по земле. Бегает дополнительно отталкиваясь руками наподобие приматов. При ранении начинает бежать правым боком, волоча за собой левую руку.
				Имеет человеческую голову, хорошо видны очертания черепа. Есть слабый волосяной покров по бокам и на затылке. Глазницы впалые, большой нос. \n 
				Голова соединена с удлинённой толстой шеей-горбом — ближе к голове шея напоминает человеческую, а у плечевого пояса она соединяется с горбом излома. Среди этого мышечного образования заметен увеличенный кадык. \n 
				Само тело излома худое, виден скелет. Руки намного длиннее человеческих — это видно по рукавам робы. Левая же длиннее примерно на четверть, это заметно по кисти. Сами кисти мутанта сильно увеличены (в отличие от пальцев), а левая имеет острые когти. \n 
				Ходит в старой форме работников ЧЗО: грязная роба (возможно, когда-то была белой) зелёно-коричневого цвета с эмблемой ЧЗО, порванная в локтях из-за длины рук мутанта и слегка в области горба, и грязные джинсы, немного оборванные снизу и на коленях. Обуви нет, из-за чего на ступнях есть большие мозоли. Есть слабая косолапость. \n  
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Происхождение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Является результатом экспериментов ЧНИИП. Эксперименты проводились в области исследования пирокинеза и экстрасенсорики. Для последнего жертвам имплантировали специальные усилители. \n 
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Образ жизни и поведение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Может проявлять агрессивность, но может также и помочь в обмен, к примеру, на еду. Нападает на сталкера только со спины, но он обычно не очень агрессивен. Свою руку прячет под одеждой, чтобы на него не нападали сразу. Очень хитёр. Его главная уловка — кричать из-за кустов «Помогите! Я ранен!» (часто может запоминать реплики, короткие фразы, диалоги, использовать либо как уловку, либо как полезную информацию). Сталкеры-новички ведутся на уловку и идут помогать товарищу, после чего получают сокрушительный удар гипертрофированной конечностью. Живёт недалеко от сталкеров, иногда ладит с ними. За еду может рассказать полезную информацию о Зоне. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к другим мутантам.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Питается различными небольшими зверями: крысами, плотями, собаками, тушканами и всей человеческой едой. Нейтрален к бюрерам и контролёрам. Часто обитает вместе с зомби.\n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к людям.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n К людям относится чаще всего враждебно. Но порой с ними может ладить, если те его подкармливают. \n            
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Сильные стороны.%c[0,140,140,140]\n			
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Большая сила атаки. 			
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Часто бывает в сопровождении зомбированных. \n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Слабые стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Небольшая скорость передвижения.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Средняя, ближе к низкой, живучесть.              
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Имеет только один вид атаки. \n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Подвиды.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Неизвестны.\n
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Его руку можно продать за немалые деньги. А если же беседа заладится, то от него можно получить немного полезной информации".%c[0,215,215,215] Энциклопедия.\n   
			 </text> 
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_psydog">
		<text>Псевдособака</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_psydog_text">
		<text>
				\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип%c[0,143, 188, 143]         — %c[0,215,215,215]Животное.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Происхождение%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Мутировавший волк.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип атаки%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Быстро бежит на жертву, атакует в прыжке.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Внешность%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Приземистая собака с клыкастой пастью.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Живучесть%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Средняя, уязвимая часть — голова.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места обитания%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Повсеместно. В ареал обитания входят большинство локаций — от Кордона до города Припять включительно. В глубине Зоны встречаются самые матёрые особи, способные вызывать ментальных сородичей. Часто на Свалке, НИИ «Агропром» и в Тёмной долине.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Особенности%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Атака в стае.%c[0,140,140,140] \n 
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Мощная мускулатура и изменённый скелет позволяют этому монстру передвигаться с невероятной скоростью и совершать огромные стремительные прыжки. Псевдособака весьма устойчива к радиации и ударным аномалиям. Есть сведения, что крупная сильная особь без серьёзных повреждений переживёт и знакомство с «Киселём». Далеко прыгает и, возможно, умеет «телепортироваться» на небольшие расстояния. \n
				Пси-возможности псевдособак, за исключением некоторых подвидов, невелики. Матерые особи способны наносить жертве пси-удары, если речь идет о сталкерах, то отводить направленное оружие в сторону от себя. \n
				Первая встреча с псевдособакой производит на новичка неизгладимое впечатление — иногда фатальное. Многие сталкеры считают псевдособак настоящими «духами смерти» Зоны. Впрочем, с опытом беспричинный страх перед этой объективно не самой опасной тварью проходит. \n  
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Происхождение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n При взгляде на внешность псевдособаки весьма сомнительным кажется утверждение, что она имеет происхождение от волка. Настолько сильно изменена форма морды животного, что до сих пор продолжаются споры о том, является ли псевдособака мутацией известного нам вида животных, или же произошла как отдельный вид. \n
				Строго говоря, от волка в псевдособаке осталось немного. Больше всего изменилась голова: круглая, с огромными, но не сильно выступающими челюстями, вооружёнными многочисленными громадными зубами, растущими всю жизнь животного. При взгляде вспоминается более или менее похожая порода собаки — бульдог. Также в облике её присутствует нечто антропоморфное, но очень отдалённо, поэтому нельзя утверждать со стопроцентной уверенностью мутацию этого монстра Зоны от известных нам животных. Единичные случаи врождённого уродства могли бы иметь место, но никак не весь вид в целом, для полного изменения которого потребовались бы годы, а не тот довольно короткий промежуток времени, что начинает отсчёт от Второй катастрофы. \n			
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Образ жизни и поведение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Эти существа ведут территориальный образ жизни и яростно атакуют любого, кто вторгается в их владения. Чаще встречаются поодиночке, но нередко — и парами, и небольшими стаями, по полудюжине особей (в наиредчайших случаях можно увидеть стаю из десяти особей). Часто можно видеть, как псевдособака руководит стаей слепых псов. Но вряд ли это «сотрудничество» простирается дальше одной совместной охоты. Псевдособаку вполне можно приручить, но начинать нужно с совсем маленького щенка. Известны по крайней мере два сталкера, которым это удалось: у Доктора — кобель Дружок, у Ноя — сука Лесси, которая впоследствии принесла потомство, помогавшее группе сталкеров, укрывшимся в барже отбиться от мутантов, когда те атаковали её во время особо мощного выброса.\n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к другим мутантам.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n В одиночку псевдособака нападает на любого мутанта, который меньше её по размерам (например, тушканы или крысы). От более крупных мутантов убегает при первом их виде. Но будучи стаей, они нападут на всех, кто вторгнется на их территорию или потревожит во время пиршества. Имеют повсеместных врагов — кабанов и плотей. В схватках с ними, как правило, выигрывают. Более сильные противники для них — снорки, бюреры и кровососы, которых одолеть они способны только большим числом. Самый опасный враг для псевдособаки — это псевдогигант, который из-за мощных атак и огромного количества здоровья способен перебить целую стаю в одиночку. Псевдособаки нейтральны к химерам, контролёрам и полтергейстам. Среди союзников — только собратья и слепые псы, с которыми псевдособаки часто устраивают совместные охоты. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Тактика боя.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Псевдособака не отличается ни интеллектом, ни популяцией (редко, когда можно увидеть свыше трёх монстров в одной стае). Передвигается она хоть и быстро, но при этом совершенно не маневрируя, что делает её легкой мишенью даже для малоопытного стрелка. К тому же, она всегда атакует врага под углом в 90 градусов, а если учитывать, что её массивная голова занимает около половины грудной клетки, то даже неприцельная очередь, скорее всего, попадёт мутанту в морду, что при наличии соответствующего калибра может убить её на месте. В случае столкновения со стаей меняется только количество мишеней, но тактика остаётся прежней — подпускать поближе и всаживать свинец в горло. В целом данный вид не далеко ушёл от слепых псов и в чём-то даже уступает ему. \n  
				\n\n			
				%c[0,215,215,215]                                                      Сильные стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Скорость.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Охота в стае. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Прыгучесть.  \n			
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Слабые стороны.%c[0,140,140,140]\n			 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Если увернуться от прыжка, на время подставляет спину для стрельбы. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Неповоротливость после прыжка.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Сравнительно низкое здоровье. \n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Подвиды.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Пси-собака.\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Матерая псевдособака.\n
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Несмотря на название, псевдособаки произошли не от собак, а от волков. Дикие животные, обитавшие в лесах Зоны на момент катастрофы, стали родоначальниками одного из самых опасных видов мутантов. Псевдособаки настолько не похожи на мутировавших собак, насколько дикие волки не похожи на дворняг. Эти существа ведут территориальный образ жизни и яростно атакуют любого, кто вторгается в их владения. Молниеносная реакция, неимоверная подвижность и острые зубы делают псевдособаку очень серьёзным противником, против которого тяжело устоять даже крупному мутанту или хорошо вооружённому сталкеру".%c[0,215,215,215] Энциклопедия.\n  
				\n\n	
				%c[0,173, 216, 230]"Не так опасны поодиночке, как в плотной стае. Атакуют только если голодны, но вот голодны они как раз почти всегда. Если охотишься на стаю, пытайся бить с возвышенности, иначе тебя просто сомнут напором, особенно если в стае будет несколько матерых. Псевдособаки ненамного живучей слепых псов, но хитрее — и потому опасней. Если на месте одной вдруг появляется целая стая, помни: те, что атакуют тебя — фантомы. Настоящая псевдособака будет держаться подальше, лишь изредка подбегая, чтобы укусить. Поэтому постарайся побыстрее вычислить ее. Как только умрет настоящая, все фантомы сразу исчезнут".%c[0,215,215,215] Гонта.\n  
			 </text> 
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_flesh">
		<text>Плоть</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_flesh_text">
		<text>
				\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип%c[0,143, 188, 143]         — %c[0,215,215,215]Животное.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Происхождение%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Мутировавшая свинья.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип атаки%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Пытается с разгона сбить свою жертву с ног. Бьёт копытами-когтями.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Внешность%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Мутировавшая до неузнаваемости свинья с видоизмененными ногами и разными глазами.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Живучесть%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Низкая, наиболее уязвима в области глаз.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места обитания%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Повсеместно. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Особенности%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Крайне редко не нападает первой.%c[0,140,140,140] \n 
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Плоть — мутировавшие до неузнаваемости свиньи, одни из самых безобидных мутантов в Зоне. \n  
				\n\n
				Передние конечности превратились в насекомоподобные ноги — заточенные зубастые «пилы», которыми плоть пользуется для выкапывания кореньев, разрывания падали, атаки и обороны. Кости утолщены, поэтому из-за большого веса скелета плоти часто нужно отдыхать. Плоти обладают высокой степенью регенерации, что позволяет им быстро восстанавливаться после ранений. Несмотря на всеядность, внутреннее строение плоти по-прежнему приближено к растительноядным, а не хищным животным. Желудок хорошо растягивается и долго переваривает пищу из-за нерегулярного питания. Глаза плоти тоже эволюционируют — один постепенно уменьшается (но не исчезает совсем), второй приобрёл способность быстро вращаться в разных направлениях, а третьим глазом плоть может «чувствовать запах», так сказал известный учёный Сахаров. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Происхождение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Свиньи тоже подверглись мутациям равно как и все др. организмы в Зоне.Новая экологическая обстановка, характеризуется повышенной активностью новых факторов окружающей среды, в том числе и многочисленных мутагенных факторов.Действуя комплексно, физические, химические, биологические, и аномальные мутагенные факторы приводят к новым типам мутаций, которые затрагивают все уровни организации наследственного материала организмов — ДНК. В разных частях  зоны активность некоторых факторов варьирует, как следствие мы можем наблюдать большое разнообразие проявлений  мутационного процесса. Одним из ярчайших примеров может послужить «плоть» — мутировавшая домашняя свинья (Sus Domestica, дальше просто СД). Можно с уверенностью сказать что генетическая информация данного организма была подвержена существенному влиянию мутагенов. Были затронуты гены контролирующие  основные жизненные процессы и пути метаболизма, от чего, сильно поменялся фенотип животного. Само существование этого мутанта является большим чудом, так как большинство мутаций ведут к летальному исходу. \n			
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Образ жизни и поведение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Плоти пасутся небольшими группами, ведут себя не агрессивно, но, если их много, готовы защищаться. Любят устраивать засады, затаившись в кустах, но охотятся они только когда голодны. Из-за биологической близости нередко бродят с кабанами. Зачастую дерутся с псами за территорию, но могут и уживаться с ними в относительной близости. Как и все создания зоны, умеют обходить аномалии, но в панике вполне могут влететь в ловушку. Довольно трусливы, в одиночку не представляет опасности, однако, сбившись в стаю могут представлять серьезную опасность для сталкера. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к другим мутантам.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Часто пасутся вместе с кабанами, конфликтуют с псами, с более сильными мутантами не сражаются (да и не встречаются). Если плоти в большинстве, они и сами могут атаковать, и тут нерасторопным хищникам может прийтись туго. Задранную жертву плоти тут же пожирают. Легко подчиняются контролёрам, вследствие отсутствия ментальной защиты. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к людям и советы сталкеру.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Плоти будут защищать своё логово от нескольких сталкеров, но при появлении большой группы, скорее всего, убегут. Если напасть на плотей — они начнут носиться вокруг и сбивать с толку. Будут неожиданно бить с разных сторон, спонтанно контратаковать. Лучший совет — убить нескольких, тогда плоти в панике скроются. Так же желательно прижаться спиной к забору или валуну, чтобы мутанты не окружили вас. Если в стае есть кабаны — убивайте сначала их: уклоняйтесь от их атак и бейте в спину. Против таких стай подойдут дробовики и автоматы, против пары-тройки особей можно использовать пистолет. Если вы решили поохотиться, можно начать наступление с гранаты. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Внешний покров.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Уплотненные и характеризуются наличием нескольких дополнительных слоев видоизмененного эпидермиса. На поперечных микросрезах хорошо выделяется дополнительный слой клеток. Сильно утолщений блестящий слой и ороговевший, указывает на повышенный репродуктивный потенциал эпителиоцитов. Также на микрофотографиях, хорошо видны недифференцированные эпителиоциты. Этим возможно объясняются  регенерационные возможности кожных покровов этих мутантов. Особенно хочется отметить что структура кератина — основного строительного белка — заметно изменилась — его механические параметры  повысились. В поверхностных слоях, хорошо различимы вкрапления костной ткани — своеобразные пластинки. Функция их скорее защитная. \n  
				\n\n			
				Ткани на конечностях тоже изменились: постепенно относительно мягкая ткань копыт замещается костной тканью. Раздвоение копыта теперь представлены одним длинным костяным наростом, который мутант может использовать для нападения. \n  
				\n\n			
				%c[0,215,215,215]                                                      Сильные стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Держатся стаями, зачастую с кабанами.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Могут неожиданно атаковать с разных сторон. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Быстро скрываются из виду, особенно на болотах. \n			
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Слабые стороны.%c[0,140,140,140]\n			 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Низкий урон. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Малочисленные группы плотей предпочитают бегство бою.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Низкая живучесть.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Плохо развитые органы чувств. Можно подкрасться к стае близко и атаковать. \n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Подвиды.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Лесная, степная и болотная плоти. Так же существует псевдоплоть. Лесные плоти почти не отличаются от своих степных собратьев, чего не скажешь о болотной: её сразу можно выделить по тонному окрасу и волдырям на морде. \n			 
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Оказавшиеся в Зоне домашние свиньи, как и многие другие живые организмы, подверглись сильной мутации. Поскольку были затронуты гены, контролирующие процессы метаболизма, фенотип животного резко изменился. Мутировавшая свинья, которую сталкеры называют «плотью» — один из самых наглядных примеров надругательства Зоны над природой. У этих существ сформировался чешуйчато-костный защитный покров, значительно увеличилась способность организма к регенерации, усложнилась нервная система. Как и обычная свинья, «плоть» всеядна, поэтому, будучи голодной, вполне может напасть на сталкера".%c[0,215,215,215] Энциклопедия.\n  
				\n\n	
				%c[0,173, 216, 230]"Эти — самые безобидные из мутантов. Стараются держаться подальше от сталкеров, но если на них нападешь, будут защищаться. Опаснее, если среди плотей попадется кабан. Зверюга на триста кило весом — это тебе не игрушки! Старайся во время охоты не оказаться на пути его разбега. С другой стороны, инерция у него тоже ого-го: сам понимаешь, такая туша мгновенно развернуться не может. Получается, уворачиваешься от него — и дробью!"%c[0,215,215,215] Гонта.\n  
			 </text> 
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_karlik">
		<text>Карлик</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_karlik_text">
		<text>
				\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип%c[0,143, 188, 143]         — %c[0,215,215,215]Гуманоид.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Происхождение%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Скорее всего — жертвы эксперемента.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип атаки%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Во время атаки бьют своими сильными руками, наносят телекинетические удары. Во время побега старается прятаться за укрытиями. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Внешность%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Карлик, ростом около метра.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Живучесть%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Повышенная; Самая уязвимая часть тела — голова.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места обитания%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Предположительно в подземных лабораториях, подвалах и естественных пещерах. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Особенности%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Живут семьями, имеют зачатки религии.%c[0,140,140,140] \n 
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n До сих пор непонятно, кто же является подвидом — карлик или бюрер? Как бы то ни было, карлики встречаются намного чаще. Они также образовались в результате экспериментов по программе «универсальный солдат». Из-за обитания в подземельях кожа у них бледно-желтовато-белая с оттенком зелёного, слепнут от света. Хорошо (но не так, как у бюреров) развиты телекинез и предвидение и неплохо дерутся руками. Голова у них тоже гипертрофирована. Степень разумности очень велика. \n  
				\n\n
				Уродливый карлик, обитает в подземельях, не любит появляться на свету. У карликов очень мощные руки, которыми они могут разрывать свои жертвы, развитый интеллект и быстрая реакция. Характер у карликов чрезвычайно мерзкий, нервическая злоба заставляет их совершать дикие и неожиданные поступки. Их характер вместе с интеллектом делает их одними из самых опасных противников в Зоне. У них сильно развиты предчувствие и телекинетические способности.
				Присутствует коллективный разум. Иммуны к радиации, поддаются пси-излучению. При испуге разбегаются с визгом, похожим на детский.
				Во время бега достаточно быстро перемещают свои маленькие ноги. Подойдя на 5-10 метров к месту с укрытиями останавливается и старается почувствовать противника на расстоянии. При его отсутствии продолжает движение.\n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Происхождение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Точное происхождение карликов неизвестно. Скорее всего, они были созданы в лабораторных условиях и являются результатами каких-то экспериментов. Возможно, в качестве подопытных использовались дети. \n
				Возможно, имеют отношение к программе «Универсальный солдат». \n			
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Образ жизни и поведение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Обитают карлики, как и бюреры, в подземельях и не переносят света. Там они устраивают мастерские ловушки для сталкеров с помощью мусора (заваливают ходы, вызывают обрушения тоннелей). Сами видят в темноте замечательно. По непонятным причинам, ненавидят слепых псов. Возможно (не доказано), имеют свой религиозный культ - поклоняются украденным у сталкеров вещам. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к другим мутантам.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Бюреры — их вожди, которым нужно беспрекословно подчиняться. Слепые псы — заклятые враги, которых нужно перебить, даже ценой жизни. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к людям.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Для них люди — просто еда. Крайне агрессивны, нападают даже по одиночке. Устраивают ловушки на сталкеров, учёных и военных. Перекрывают выходы при помощи различного крупного мусора, обломков и балок.  \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Вождь карликов.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Все карлики поклоняются вождю с именем Бюрер — злому «карлику-хозяину». Он находится глубоко под землей и является единственным повелителем всех карликов. Обитает в подземной лаборатории в Тёмной долине, никогда не поднимаясь на верхние уровни. «Хозяин» Бюрер обладает самым мощным телекинетическим даром в Зоне, может поднимать в воздух очень крупные объекты (каменные глыбы, металлические балки). Карлики никогда не спускаются к Бюреру, всегда получая только телепатические приказы, они «дрожат от страха» при одной мысли о подобном богохульстве. Среди самих карликов ходят жуткие рассказы о невероятной жестокости их вождя. \n  
				\n\n			            
				%c[0,215,215,215]                                                      Сильные стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Телекинез.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Телепатия. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Телекинетический щит.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Атака на расстоянии.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Очень большая живучесть. \n			
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Слабые стороны.%c[0,140,140,140]\n			 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] При попадании под пули — впадает в истерику. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Телепатические способности карликов — намного слабее способностей контролёра.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Не могут использовать, многие способности, без визуального контакта. \n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Подвиды.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Бурые (коричневые) карлики. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Малые карлики — могут обитать на поверхности. \n			 
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"...сталкер продвигается по тёмным коридорам, продирается сквозь джунгли навалов разнообразного индустриального мусора — балки, ржавые конструкции, бетонные блоки и т. д. В руках АК-74, на поясе детектор жизненных форм. Детектор подаёт свой тихий сигнал — крупная живая масса на расстоянии 10 метров. Сталкер отключает звук детектора и замирает в тёмном углу, в трёх метрах от него проход, через который, предположительно, пойдёт карлик. Детектор сигнализирует о приближении живой массы – восемь метров, семь, шесть, пять... пять... пять... Карлик что-то почувствовал! Сталкер держит проход на прицеле, ему кажется, что темнота немного сгустилась. Карлик стоит в пяти метрах дальше по проходу и, кажется, тоже ждёт. Тут сталкер чуть не открывает огонь, в проход медленно и беззвучно влетает кирпич, он немного вращается. Кирпич зависает в двух метрах напротив сталкера. Тишина ничем не нарушается. Кирпич, качнувшись немного, разворачивается в воздухе. Он немного поднимается и с размахом несётся к сталкеру. Получивший ощутимый удар кирпичом, сталкер не выдерживает и бросается в проход атаковать карлика, но его встречает лавина летящих кирпичей...".%c[0,215,215,215] Фольклор.\n                
			 </text> 
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_burer">
		<text>Бюрер</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_burer_text">
		<text>
				\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип%c[0,143, 188, 143]         — %c[0,215,215,215]Гуманоид.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Происхождение%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Жертвы эксперемента.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип атаки%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Использует телекинез, вырывает из рук оружие, кидается предметами, ставит щит, выжигает запас сил, отталкивает на расстоянии. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Внешность%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Толстый карлик ростом около метра, сильно морщинистая кожа.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Живучесть%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Повышенная; Самая уязвимая часть тела — голова.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места обитания%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Подземелья, темные помещения (ангары, склады). 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Особенности%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Живут семьями, имеют зачатки религии.%c[0,140,140,140] \n 
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Бюреры — результат генетических экспериментов, проводимых спецслужбами над преступниками по развитию в человеке телекинетических способностей. Это жирные невысокие уродцы с гипертрофированными чертами лица в остатках одежды — изношенная форма и чёрные плащи. Они могут перемещать тяжёлые предметы одной лишь силой мысли, а также создавать невидимые силовые заслоны. Когда-то бюреры были обычными людьми — скорее всего заключёнными или глупыми добровольцами, которым не повезло попасть в программу по усилению сверхъестественных, в частности телекинетических, возможностей человека. В результате побочного эффекта они превратились в настоящих монстров — лишились человеческого облика и свихнулись. Бюрерам чужда человеческая мораль и сострадание, они убивают людей ради развлечения и пропитания, используя разнообразные уловки из своего сверхъестественного арсенала — известны случаи, когда эти уроды заманивали сталкеров в засаду, выдавая себя за нормальных людей. Просторная одежда, скорее всего являющаяся остатками спецформы, которой бюреры дорожат намного больше, чем другие мутанты Зоны, помогает им сойти за человека (по крайней мере издалека). Большинство этих существ остаётся жить недалеко от заброшенных лабораторий, породивших их. \n  
				\n\n
				Их главное оружие — их сверхъестественные способности, позволяющие поднимать в воздух предметы и метать их в врагов. Также могут на расстоянии поднимать в воздух крупные объекты (до легковой машины) и создавать телекинетический взрыв, расшвыривающий с одинаковой лёгкостью одушевленные и неодушевленные объекты. Не менее интересной способностью бюрера является создание гравитационного поля, защищающий мутанта, например, от сталкерских пуль или гранат. \n  
				\n\n
				Практически не могут держать под контролем издаваемые собою звуки: если Вы не слышите бормотание бюреров — значит, их там просто нет. Могут издавать звук, похожий на человеческий голос или плач ребёнка в качестве приманки. Так же бюреры весьма громко шагают, чем зачастую выдают своё местоположение. Некоторые сталкеры слышали, что они говорили какие-то слова «очень низким голосом, похожим на голос Дарта Вейдера». Создают вокруг себя гравитационное поле, которое защищает их от пуль. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Происхождение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Как и контролёр и излом, бюрер результат программы «Универсальный солдат», проводимой ЧНИИП. Одна из её веток — телекинез. Испытуемые подверглись имплантации экстрасенсорных усилителей, что и дало им способности. Также умеют вызвать у жертв слуховую галлюцинацию — детский плач. Позже начались эксперименты по выращиванию человекоподобных существ, в одном из которых должны были получиться бюреры, — на зародышах людей испытывали экстрасенсорное влияние. \n
				Контролёры, будучи подконтрольные заложенной программе, освободили всех искусственно созданных мутантов, в том числе и бюреров, начавших жить свободной жизнью. Они начали осваивать заброшенные места (здания, подвалы, подземелья, лаборатории), создавая в них свои гнёзда совместно с карликами. \n            			
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Образ жизни и поведение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Бюреры — общинные мутанты. Они захватывают территории, устраивают в них гнёзда и живут там. У этих мутантов есть нечто вроде религии — они строят специальные алтари и стаскивают к ним различного рода предметы, будь то обыкновенный мусор или же действительно ценные вещи. Живут преимущественно в плохо освещённых местах, на свет выходят редко. В своих гнёздах не жалуют посторонних, сразу их атакуют. Боятся яркого света, поэтому прячутся в тёмных местах. Питаются трупами. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к другим мутантам.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Помимо сородичей среди союзников у него есть изломы и контролёры. Возможно, потому, что они все являются жертвами экспериментов программы «Универсальный солдат», только относятся к разным веткам создания. Главные его враги — кровососы. Стаи слепых псов и псевдособак также не оказывают ему тёплого приёма. Старается держаться подальше от мутантов, которые бюреру «не по зубам», например псевдогигант или химера. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к людям.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n На любого человека нападает без раздумий, при этом старается держаться от них по дальше, забрасывая их всевозможными предметами. При достаточно близком контакте телекинезом вырывая из рук оружие, которое также может швырнуть, или же неизвестным образом воздействовать телекинезом непосредственно на сталкера, выбивая его из сил. После такого телекинетического удара человек переходит сидячее положение и роняет оружие. При ближайшем контакте использует удары руками. \n
				До конца неизвестны отношения с «Монолитом»: члены группировки подкармливают мутантов принесёнными телами зомбированных сталкеров, а бюреры взамен охраняли X18. \n
				\n\n			            
				%c[0,215,215,215]                                                      Сильные стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Высокая живучесть.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Умеют создавать вокруг себя мощное гравитационное поле. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Мощные атаки.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Любят нападать неожиданно.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Способен гравитационными полями истощить ГГ. \n			
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Слабые стороны.%c[0,140,140,140]\n			 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Если находится в тесном помещении, то, даже отбросив гранату от себя, попадает в зону поражения. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Энергетическое поле, защищающее от пуль, держится непродолжительное время. Во время использования поля монстр не может проводить атаки
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Почти бессилен на больших дистанциях от врага.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Уязвим во время перемещения. \n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Подвиды.%c[0,140,140,140]\n			  
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Неизвестны. \n			 
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Бюреры для нападения используют гравитацию. Будешь близко — он тебя отбросит, покажешься издали — бросит в тебя что потяжелее. Тактика с ним такая: бей со средней дистанции — и, главное, на месте лишней секунды не стой. Только силы при этом береги, с оглядкой расходуй: бюрер может и оружие из рук вырвать своей гравитацией. Умеет он это дело хорошо, особенно если охотник подослаб".%c[0,215,215,215] Зверобой.\n                
			 </text> 
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_poltergeist">
		<text>Полтергейст</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_poltergeist_text">
		<text>
				\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип%c[0,143, 188, 143]         — %c[0,215,215,215]Возможно гуманоид.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Происхождение%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Жертвы эксперемента.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип атаки%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Атакует человека, используя телекинез. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Внешность%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Летающие, окружённые искрами шары.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Живучесть%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Средняя, ближе к низкой. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места обитания%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Подземелья, редко — открытые пространства. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Особенности%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Реагирует на движение.%c[0,140,140,140] \n 
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Это поистине сверхъестественные существа, встречающиеся только в глубине Зоны. Обитают, как правило, внутри полуразрушенных зданий. В своей нематериальной форме наполовину невидимы, так как представляют некий сгусток предположительно электричества. Напоминает человеческое тело без ног. Мало кто из сталкеров вообще видел этого мутанта, поэтому все сведения о нём черпаются из невнятных и довольно противоречивых рассказов, правдивость которых вызывает сомнение. Полтергейст слеп и глух. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Происхождение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n О происхождении полтергейстов сталкерам достоверно ничего неизвестно. Но есть легенда, что это духи сталкеров, попавших под выброс. На самом деле полтергейст — жертва экспериментов по трансформации материи в полевую структуру. \n            			
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Образ жизни и поведение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Постоянно облетает свою территорию, ничем другим не занимается. Врага чувствует на большом расстоянии и атакует незамедлительно. При своём обнаружении жертва слышит некое подобие низкого гудка малой громкости. На близкой дистанции начинают проявляться пси-способности полтергейста — зрительное восприятие мира неприятеля изменяет цвет на сине-фиолетовый (независимо от подвида). \n
				При смерти распадается на кровавые ошмётки, которые буквально испаряются в воздухе. Также слышно глухое эхо, похожее на вой и стон одновременно. При нанесении телепатическому полтергейсту урона он издаёт электрический звук. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к другим мутантам.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Поскольку полтергейсты практически всегда живут в тёмных и подземных помещениях, изредка выходя оттуда, то они очень редко встречаются с другими представителями фауны Зоны. Если уж оказались на открытой местности, то будут враждовать со слепыми псами, кабанами, псевдособаками и плотями. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к людям.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Враждебны к людям и всегда их атакуют. Нападают ещё издалека: в зависимости от подвида либо швыряются различными тяжёлыми предметами, либо создают локальные столбы пламени. При приближении человека старается улететь и спрятаться в какое-либо укрытие, но всё равно продолжает нападение. \n
				Лучше всего навязывать ему ближний бой — малая живучесть вкупе с не самой высокой скоростью перемещения делают его легкой добычей. Особенно эффективна дробь, высокоточные винтовки в этом случае малополезны в связи с особенностями строения организма мутанта. Встречается в строго заскриптованных местах, поэтому к каждому бою можно подготовиться заранее, точно зная что именно вас ожидает и в каких условиях придётся работать. Малоопасный мутант. \n
				При стрельбе необходимо целиться немного выше центра «свечения», иначе пули будут уходить в молоко. \n
				Если перед боем выкинуть какой-либо мусор (например десяток батонов) или набросать на землю болтов, полтергейст (как и бюрер) будет ими швыряться, не причиняя вреда здоровью. \n
				\n\n			            
				%c[0,215,215,215]                                                      Сильные стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Телекинез.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Нематериальная форма. 			 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Атака на расстоянии. \n			
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Слабые стороны.%c[0,140,140,140]\n			 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Уязвим к взрывам. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Небольшой запас здоровья. \n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Подвиды.%c[0,140,140,140]\n			  
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Огненный полтергейст — более редкий вид. В нематериальной форме имеет красно-оранжевый цвет. Оставляет возле врага энергетические сгустки, из которых вырываются столбы пламени. \n			 
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Поистине сверхъестественные невидимые существа, встречающиеся только в глубине Зоны, обитают, как правило, внутри полуразрушенных зданий. О происхождении ничего достоверно не известно; бытует легенда, что это духи сталкеров, попавших под мощный выброс. Механизм проявления этих невидимок действительно соответствуют легендам о полтергейсте (откуда и название) и отличается разнообразием: от периодического воя и смеха до появляющихся из ниоткуда опасных огненных шаров. К сожалению, все сведения об этом явлении черпаются из невнятных и довольно противоречивых рассказов, правдивость которых вызывает сомнение".%c[0,215,215,215] Энциклопедия.\n   
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Эти бывают двух типов: одни гравитацией мечут в тебя предметы, другие стараются поджарить. Кто неопытный — начинает круги наматывать, а вот это как раз не надо. Есть у полтергейста одна особенность, даже две: слепой он и глухой. Не видит, не слышит, зато отлично чувствует всё, что движется в его поле. Опытный охотник с полтергейстом работает так: замер на время, выстрелил и опять замер.".%c[0,215,215,215] Зверобой.\n 			
			 </text> 
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_zombie">
		<text>Зомби</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_zombie_text">
		<text>
				\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип%c[0,143, 188, 143]         — %c[0,215,215,215]Гуманоид.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Происхождение%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Человек, попавший под воздействие пси-излучателей или существ-телепатов. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип атаки%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Заметив жертву, движется к ней и наносит удары руками. Довольно медлителен. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Внешность%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Ходячий полутруп в обрывках одежды.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Живучесть%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Высокая, уязвимая часть – голова. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места обитания%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Заброшенные поселения и лаборатории. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Особенности%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Если после падения не добить, через 5-10 секунд поднимается и снова атакует.%c[0,140,140,140] \n 
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Зомби — это люди, подвергшиеся нападению контролёров или воздействию пси-антенны. Физически — это люди, но полностью потерявшие личность и способность мыслить. Единственное, что осталось — инстинкты и жизненные привычки. Разрушение личности зависит от силы и продолжительности воздействия. Неизвестно, регенерируют ли. Есть сведения, что спокойно переносят радиацию и пси-излучение, поэтому могут атаковать сталкеров в тех условиях, в каких последние сражаться нормально не могут. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Происхождение.%c[0,140,140,140]\n			
				\n\n
				\n Однозначно доказанной версии происхождения зомби-гражданских нет, но существует несколько основных: \n 
				Деградация зомбированного \n  
				Возможно, зомби — давно зомбированный сталкер, который после долгого блуждания по Зоне растерял всю экипировку и окончательно потерял личность. \n 
				Самоселы \n 
				После первого взрыва на ЧАЭС некоторые люди отказались от эвакуации и остались на зараженной радиацией земле. Эта версия гласит, что зомби — люди жившие на территории зоны отчуждения, попавшие под второй выброс. Среди них не только поселенцы, но и заключенные, над которыми ставили опыты и персонал лабораторий. В пользу этой версии говорят два факта. Первый — в ЗП выбросы действительно превращают сталкеров в зомби. При том, что первый выброс был намного сильнее всех последующих, то человек, попавший под него, деградировал еще больше. Второй факт гласит, что на некоторых зомби можно увидеть научную форму, например: на обычном гражданском зомби. \n            			
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Образ жизни и поведение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Растительное существование, нейтральны, пока не ищут пищу, а голодны всегда. Когда пытаются найти еду, атакуют людей и животных. Тела некоторых из них настолько разложились, что их невозможно отличить от старого трупа, а из-за привычки зомби лежать неподвижно часами неосторожные сталкеры могут случайно наступить прямо на ещё живого и опасного зомби. Зомби военных и сталкеров опасны пока «свежие» и сохранили оружие. Потом они деградируют и окончательно опускаются — теряют все вещи, разрывают одежду... Обычное состояние — бесцельное хождение по Зоне, сидят, дремлют, стонут, бормочут отрывки фраз. Могут что-то просить или говорить (просить спасти их, вывести из Зоны), при обнаружении добычи, зомби начинает неторопливо двигаться в её направлении, игнорируя любые опасности на пути. Торможение всех физических процессов в их организме ведёт к тому, что убить их достаточно трудно (они падают будто замертво, через некоторое время встают и пытаются напасть, идут за обидчиком). Зачастую при себе могут иметь предметы быта, оружие и т. п., но пользоваться ими не умеют. Любят повторять повадки людей (видимо, у них остаются условные рефлексы). Зомби едят всё без разбору. Так же можно оценить и зомби-гражданских. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к другим мутантам.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Зомбированных не атакуют мутанты. Объяснить это можно тем, что мясо зомби слишком грязное для употребления в пищу. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к людям и советы сталкеру.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Отсутствие болевых ощущений и замедленный метаболизм делают их весьма проблемными противниками. Контролёр умеет «активизировать» зомби, заставляя их атаковать своих врагов. Зомби не очень опасны, особенно когда они уже старые (т.е. давно находится в своем состоянии). Быстро убиваются только выстрелом в голову. Но всё же, если Вы в него постреляли и он упал, не спешите подходить к нему: он встанет и продолжит атаковать. Для средне экипированного сталкера в больших количествах представляют опасность из-за большой живучести. Самое подходящее оружие для отстреливания зомби — дробовик, заряженный картечью. Без разницы, двустволка это или помповое ружьё, важно стараться засадить в голову зомби как можно больше дробинок. Лучше всего забраться на любую поверхность выше человеческого роста (бетонные плитки, машины, строения). Но только по лестницам или с помощью прыжков, то, что имеет ступеньки, не использовать, так как зомби смогут по ним забраться. \n
				\n\n			            
				%c[0,215,215,215]                                                      Сильные стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Высокая живучесть.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Мощные удары руками. 			 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Практически бесшумное передвижение. \n			
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Слабые стороны.%c[0,140,140,140]\n			 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Голова — уязвимое место. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Очень медлительны. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] На большой дистанции от врага бессильны.  \n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Подвиды.%c[0,140,140,140]\n			  
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Гражданский зомби. \n			 
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Воздействие Выжигателя мозгов полностью разрушает структуру личности, оставляя только телесную оболочку. Побродив немного по Зоне, лишённые разума тела начинают превращаться в настоящих зомби. Из рефлексов у них остаются лишь самые примитивные, оружие и одежда скоро приходят в негодность. В результате зомби представляют собой не что иное, как медлительные полутрупы, для которых наличествуют лишь два эффективных раздражителя: еда и сон. Зомби совершенно неразборчивы в выборе пищи и питья, поэтому их тела буквально пропитаны радиацией и токсинами. Как правило, эти существа бесцельно бродят по Зоне или, словно трупы, валяются внутри заброшенных построек. Однако лишь только зомби почует близкое присутствие живого человека, он сразу же пытается атаковать. Умудрённые опытом сталкеры стараются обходить эти неуклюжие опустошённые оболочки".%c[0,215,215,215] Энциклопедия.\n   					
			 </text> 
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano">
		<text>Тушкан</text>
	</string>
		 
	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano_text">
		<text>
				\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип%c[0,143, 188, 143]         — %c[0,215,215,215]Животное.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Происхождение%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Мутировавшая крыса 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип атаки%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Стаей атакуют жертву. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Внешность%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Уродливый грызун, немного напоминающий крысу.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Живучесть%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Очень низкая. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места обитания%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Повсеместно. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Особенности%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Постоянно издают громкие звуки.%c[0,140,140,140] \n 
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Сталкеры называют таких животных тушканами. На самом деле данные животные не состоят в родстве со всем известными тушканами, хотя и весьма похожи на них. Точно указать вид, от которого произошли тушканы Зоны, пока не представляется возможным, поскольку в процессе мутаций они претерпели очень глубокие изменения; можно лишь утверждать, что их предки были стайными животными, скорее всего какими-то грызунами. Достигая до 40 сантиметров в холке, они значительно крупнее, быстрее, мобильнее, агрессивнее и прожорливее обычного пустынного зверька и вообще генетически не имеет с ним ничего общего. Обитают в основном в подземельях и разрушенных зданиях, питаясь всем, что попадётся — от растений до зазевавшихся сталкеров. Иногда жертвой тушканов становятся даже крупные животные и мутанты: нападая большой стаей, они легко разорвут на части любое существо, не успевшее сбежать. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Происхождение.%c[0,140,140,140]\n			
				\n\n
				\n То, что выведены тушканы в лаборатории подтверждается тем, что в X-18 в некоторых камерах присутствуют трупики этих грызунов. Среди сталкеров существует два мнения о прародителе этих мутантов: первое — крыса, вторая — мышь. \n
				В пользу крысы говорит тот факт, что тушканы агрессивны и всеядны. В пользу второй теории говорит то, что тушкан имеет «мышачьи» ушки, количество пальцев ближе к мышам, а так же то, что хвост у тушкана не такой длинный, как у крысы. \n            			
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Образ жизни и поведение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Достигая 40 см в холке, они значительно мобильнее, агрессивнее и прожорливее пустынного зверька. Обитают в основном в подземельях и разрушенных зданиях, питаясь всем, что попадётся — от растений до зазевавшихся сталкеров. Живут обычно стайками, или даже весьма внушительными стаями до 50-ти особей. Как правило, по 5-10 особей. Легко поддаются контролёру — мозг имеет незначительные размеры. Однако, их сила заключается в стаях — находясь в стае, их количество интеллекта и силы резко увеличивается. Таким образом, можно сказать, что тушканов-индивидуумов не существует. Охотятся стаей, нападают на жертву сокрушительным табуном, преследуя её, не оставляя шансов на спасение. Те, кто не спасаются бегством, получают сильные кровоточащие раны, либо вообще лишаются жизни. У раненой псевдособаки шансов на спасение нет, если её приметила стайка этих грызунов. Они также не прочь подкрепиться уже готовым завтраком или спящим сталкером. Предвестники тоннелей и подземелий имеют цепкие острые зубы, способные прорыть себе пути в индустриальной среде, в которой они обычно живут. Отлично ориентируются в различных тоннелях, подземельях, бункерах при полной или частичной темноте. Обитают, соответственно, там же. Стайка тушканов может обглодать тело за пару минут, если до того момента голодали хотя бы один день. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к другим мутантам.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Иногда жертвой тушканов становятся даже крупные животные и мутанты: нападая большой стаей, они легко разорвут на части любое существо, не успевшее сбежать. Имеют особую агрессию к химерам и городским сноркам. Часто охотятся вместе со слепыми собаками и псевдопсами. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к людям и советы сталкеру.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Иногда они убегают от людей. В таком случае можно вполне уверенно сказать, что Вам повезло. По тушканам очень трудно вести прицельную стрельбу, и это делает их проклятием сталкеров. Против них можно использовать гранаты, но делать это желательно до того, как мутанты сократят дистанцию. Автомат не идеален, ввиду его высокой кучности, посему оптимальный вариант в борьбе с тушканами — дробовик. \n
				\n\n			            
				%c[0,215,215,215]                                                      Сильные стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Укусы вызывают кровотечение.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Быстро перемещаются. 			 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Охотятся стаей. \n			
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Слабые стороны.%c[0,140,140,140]\n	             
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Очень низкая живучесть. \n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Подвиды.%c[0,140,140,140]\n				 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Коллекторные тушканы — подвид, обитающий в канализационных и коллекторных трубах. В стае насчитывается от пяти до семи особей. В основном самцы, хотя внешнего различия между самцом и самкой не видно. Питаются сталкерами и полуразложившимися трупами-зомби, которые могут ходить. Важное отличие состоит в том, что количество серого вещества очень велико, но зрение плохое. Размеры меньше среднего. 			
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Пустынники — подвид тушканов, обитающих вдали от людей. Питаются мясом плоти, кабана, но не брезгуют и падалью. В стае насчитывается около 10-15 особей. Встречаются редко. Их можно узнать по сравнительно крупным размерам ног и маленьким размерам головы. \n			 
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Ужас охотника! Одна из самых глупых ошибок, которую можно сделать в жизни, — это недооценить зверьков из-за маленького размера. Тушканы безумно быстрые и юркие и притом всегда перемещаются большими стаями. Как начнут тебя по маленькому кусочку растягивать в разные стороны, мигом прозреешь! Главное, чтобы уже слишком поздно не оказалось. Тут, понимаешь, самое неприятное что? По тушкану попасть очень трудно. Я потому и советую всем сталкерам на такой случай всегда иметь при себе дробовик с запасом патронов..."%c[0,215,215,215] Гонта.\n   					
			 </text> 
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_blind_dog">
		<text>Слепой пес</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_blind_dog_text">
		<text>
				\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип%c[0,143, 188, 143]         — %c[0,215,215,215]Животное.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Происхождение%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Мутировавшая собака. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип атаки%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]1-2 особи опасности не представляют. Стаей нападают, атакуют укусами. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Внешность%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Уродливая, слепая собака.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Живучесть%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Низкая. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места обитания%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Многие наземные локации. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Особенности%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Развито обоняние.%c[0,140,140,140] \n 
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Мутации и эволюционная адаптация привели к усилению прежде слабо выраженных собачьих способностей, причём зачастую в ущерб привычным, и появлению новых. В результате животные неплохо распознают и обходят аномалии, радиацию и другие невидимые опасности, которыми кишит Зона. Хорошо прыгают. \n
				Зрение и, во многих случаях, слух полностью утрачены, зато появился иммунитет к радиации и развилось пока не изученное полностью новое «чувство», своего рода телепатическое зрение, позволяющее псам чуять добычу или опасность буквально сквозь стены. Учёные пока не могут даже толком установить, какой внутренний орган отвечает за это, хотя материалов для изучения у них предостаточно. Многие собаки, особенно живущие в глубине Зоны, применяют пси-способности также и для охоты, обрушивают пси-удары на жертву. \n
				Есть достоверные сведения, что в предках слепых псов числились генетически изменённые породистые псы, выращенные в лабораториях Зоны. Впрочем, любую тварь Зоны молва списывает на результаты «экспериментов». \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Происхождение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Лабораторные исследования в области селекции включали эксперименты с генетическим материалом породистых собак. Предполагалось, что новый вид собаки можно будет более эффективно использовать для охраны периметра Зоны. Известно, что искусственно выведенные породы не так приспособлены к противостоянию внешним факторам, как их дикие сородичи. Задачей экспериментаторов было показать степень влияния «диких» генов на приспособленность к внешним природным и антропогенным факторам. Было решено заменить некоторые участки хромосом современных пород собак высоко гомологичными участками диких видов. В результате таких манипуляций трансгенные собаки зоны приобрели несколько изменённые свойства от диких собак. Иными словами, их искусственно приблизили к дикому состоянию. После катастрофы некоторые лабораторные образцы покинули лабораторию и в Зоне стали скрещиваться с мутантными одичавшими родственниками. Соответственно, их потомки приобрели новые свойства. Вот и получился такой себе «генетический коктейль». В итоге, со времён первой катастрофы в собачьем роду сменилось уже более семи поколений, и в каждом из них всё более наблюдалось влияние Зоны. Благодаря огромному разнообразию исходного генетического материала собаки Зоны суперприспособлены, так как имеют в своём геноме множество «спящих генов» и просто нейтральных мутаций, которые при изменении условий могут проявиться как позитивные. Неудивительно, что естественный отбор прошли только конкурентоспособные особи, поэтому в Зоне, на сегодняшний день, можно обнаружить весьма хищных представителей собачьих. В результате, за десять с лишним лет обычные собаки вскоре выродились здесь полностью, уступив место новому виду — слепым псам.\n
				\n\n 
				С изменением гормонального баланса, ферментативного состава, вернее, структуры функциональных доменов и ферментов, наблюдались изменения в опорно-двигательном аппарате, физиологии сенсорной системы, а также и в других системах. Участки генома, кодирующие и контролирующие развитие и функциональную активность опорно-двигательного аппарата, вероятно, наиболее филогенетически близкие к таковым у диких представителей собачьего племени Африки, — гиен, — отличительной чертой которых является грубое строение скелета и исключительно мощные челюсти — самые сильные в природе. Также физиологически собаки Зоны очень активны, их метаболизм несколько ускорен, температура тела повышена и активность всех систем также повышена. \n
				\n\n
				Изменение в интеллектуальном развитии стало результатом увеличения сроков эмбрионального развития, а также включения в их геном генов от их аборигенных сородичей из Зоны. Почти все существа Зоны обладают телепатическими свойствами, развитыми в той или иной степени. Мутации и эволюционная адаптация привели к усилению особых прежде слабо выраженных собачьих способностей и чувств, причём зачастую в ущерб привычным. Основные физиологические изменения коснулись зрения — для собак оно постепенно теряло необходимость как чувство, поскольку в Зоне они больше доверяют другим способам оценки внешних условий, другим системам восприятия обстановки, и в итоге оказалось почти бесполезным после стремительного эволюционного усиления чутья: например, слепые щенки выживали в Зоне не хуже, а то и лучше своих зрячих собратьев, и чаще всего переживали их. Данные животные прекрасно распознают и обходят аномалии, радиацию и другие невидимые опасности, которыми кишит Зона. Наряду с почти утраченной зрительной функцией, слух, обоняние, а также шестое чувство, пока ещё малопонятной природы, делают собак Зоны очень опасными противниками. Характерной чертой для созданий в Зоне есть наличие группового интеллекта. Присутствует он и у собак — действуя стаей, слажено, они достигают большего успеха, чем поодиночке. И в момент атаки или опасности общее на всю стаю психофизическое поле генерируется всеми членами «команды», причём наблюдается чёткая корреляция между численностью стаи и силой поля. Такая особенность (поле) не требует лидера в стае, так как все особи участвуют в его генерации и характер его зависит от эмоционального состояния всей стаи. Как и их предки, слепые псы охотятся стаями; встреча с большой группой этих существ означает серьёзную опасность, поскольку, напав, они могут разорвать даже хорошо вооружённого сталкера. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Образ жизни и поведение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Слепые псы живут в основном стаями, которые могут превышать дюжину особей. Своего логова у них нет, они кочуют по пустырям, свалкам, ложбинам — словом, в тех же местах, где и раньше, но иногда стая может обосноваться в конкретном месте и охранять эту территорию (такая стая живёт перед Баром). Иногда в стае присутствует вожак — псевдособака, стая с вожаком более опасна и слаженна. Рассказывают, что они имеют коллективный разум. Границы территории стаи весьма расплывчаты, сама территория может часто меняться. Их нельзя отнести ни к ночным, ни к дневным животным — отсутствие зрения делает их безразличными к свету. Охотятся они на всё, что могут завалить и съесть. Охота проходит скоординировано, всей стаей. Псы окружают жертву и нападают со всех сторон. Однако если жертва явно сильнее, они могут отступить. Поодиночке пугливы, поэтому предпочтут убежать подальше от противника. После убийства сразу оттаскивают мёртвую жертву в тихое место и начинают поедать. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к другим мутантам.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Враждуют со многими мутантами в Зоне: с зомби, кабанами, кровососами, плотями, псевдогигантами, возможно, также и с бюрерами и карликами. По неизвестной причине боятся снорков, сразу убегают от них, не пытаясь защищаться или нападать. Добычей для псов становятся крысы, которые являются природными врагами пса-крысодава, и тушканы. Никогда не конфликтуют с псевдособаками, очень часто живут и охотятся вместе, проявляя факультативный симбиоз. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к людям и советы сталкеру.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Одна-две собаки опасности не представляют. Одиночки вообще стараются обходить вооружённых людей стороной. Поскольку псы слепые, то их стайку иногда можно тихонько обойти. При нападении на них убегают, сами нападают, лишь если зажать их в угол. Но встречи со стаей уже следует избегать. Сытые собаки могут и не обратить внимания на сталкера. Однако, как и все существа Зоны, собаки обладают ускоренным метаболизмом и сытыми бывают крайне непродолжительное время. Плохо вооружённому сталкеру следует обходить стаи по широкой дуге, передвигаться по холмам, высоким развалинам — чтобы вовремя заметить скопления псов. В ближнем бою, впрочем, собака не представляет особой проблемы. Две-три пули или заряд крупной дроби (а ещё лучше — короткая очередь) — смертельная для слепого пса. Главное — уворачиваться от него и его товарищей по стае.\n
				\n\n			            
				%c[0,215,215,215]                                                      Сильные стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Высокая скорость и манёвренность.
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Острый нюх.  
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Быстрые атаки. 			 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Очень опасны, когда охотятся стаей. Совместными усилиями способны загрызть даже псевдогиганта. \n			
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Слабые стороны.%c[0,140,140,140]\n	
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Маленький запас здоровья (ниже только у тушкана).
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Небольшой урон за укус. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Одна-две особи не представляют опасности для сталкеров, поскольку в большинстве случаев отступают. 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Быстро демаскируются громким лаем. \n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Подвиды.%c[0,140,140,140]\n				 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Псы-альбиносы (выделяются отсутствием пигментов).	
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Псы-крысодавы (с белой шеей и землистым телом). Альбиносы и крысодавы более редки по сравнению с дикими псами. \n			 
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Со времён первой катастрофы в собачьем роду сменилось уже несколько поколений, и в каждом из них всё более наблюдалось влияние Зоны. Мутации и эволюционная адаптация привели к усилению прежде слабо выраженных собачьих способностей, причём зачастую в ущерб привычным. Основные физиологические изменения коснулись зрения — оно оказалось почти бесполезным после стремительного усиления чутья: например, слепые щенки выживали в Зоне не хуже, а то и лучше своих зрячих собратьев. В результате обычные собаки вскоре выродились здесь полностью, уступив место новому виду — слепым псам. Данные животные прекрасно распознают и обходят аномалии, радиацию и другие невидимые опасности, которыми кишит Зона. Как и их предки, слепые псы охотятся стаями; встреча с большой группой этих существ означает серьёзную опасность даже для хорошо вооруженного сталкера".%c[0,215,215,215] Энциклопедия.\n 
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Не так опасны поодиночке, как в плотной стае. Атакуют только если голодны, но вот голодны они как раз почти всегда. Если охотишься на стаю, пытайся бить с возвышенности, иначе тебя просто сомнут напором, особенно если в стае будет несколько матерых".%c[0,215,215,215] Гонта.\n			
			 </text> 
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_boar">
		<text>Кабан</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_boar_text">
		<text>
				\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип%c[0,143, 188, 143]         — %c[0,215,215,215]Животное.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Происхождение%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Мутировавший кабан. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип атаки%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Быстро несется на жертву, стараясь поразить клыками. В ближнем бою бьется копытами. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Внешность%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Увеличенный в размере дикий кабан с четырьмя ушами.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Живучесть%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Низкая; уязвимые части — голова и бок туловища. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места обитания%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Повсеместно на открытой местности. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Особенности%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Низкая точность атаки, в случае промаха обнажает слабые места.%c[0,140,140,140] \n 
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Крупный (высота в холке 1,3-1,4 м) агрессивный зверь, достигающий полутора метров в холке. Своей живучестью и агрессивностью данное животное превосходит своих родственников вне Зоны и не уступает большинству мутантов — результат адаптации к жёстким условиям обитания. \n
				После катастрофы кабаны выжили, но это далось им не легко — большей частью они вымерли. У оставшихся животных прошли сильные мутагенные процессы, обусловленные воздействием радиации и аномалий и в значительной степени сказавшиеся на облике этих млекопитающих: местами последние облысели, а местами, наоборот, обросли очень длинной жёсткой шерстью. Копыта зверей гипертрофировались, изменили свою форму и стали более острыми, приобретя некоторое сходство с когтями; зрачки обесцветились и глаза стали белёсыми, на облысевшей голове проявились пигментационные пятна и глубокие морщины. Вместе с тем у кабанов изменилась форма морды и выросла дополнительная пара ушей, которые по размеру значительно меньше «родных» и находятся немного ниже. Могут заразить бешенством. \n
				Кабаны Зоны хорошо переносят радиацию, что позволяет им подолгу находиться на сильно загрязнённых территориях, но всё ещё уязвимы к аномальным воздействиям. Обычно эти животные атакуют с разбега, развивая большую скорость и пытаясь клыками распороть живот или ноги жертвы или сбить её с ног. При такой атаке сносят любые препятствия. При сильном заносе после разбега разворачиваются прыжком на месте. В ближнем бою атакуют копытами быстро и резко. \n
				Имеют хорошую устойчивость к пулевым ранениям, но уязвимы для выстрелов дробью. Плохо взбираются на возвышения. Агрессивность кабанов обуславливается тем, что они впадают в бешенство, но неизвестно: делают они это осознанно или на уровне инстинктов, хотя поведение вожаков указывает на причастность именно инстинктов. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Происхождение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Кабан — одно из многочисленных животных Зоны, подвергшееся воздействию аномальной энергии, после Второй катастрофы на ЧАЭС. В отличии от плоти, не так сильно мутировали, однако сильно увеличились в размерах. В зависимости от территории внешний облик кабанов может меняться, но повадки остаются прежними. Крупные стада этих мутантов могут представлять серьезную опасность даже для опытных и хорошо вооружённых сталкеров, поэтому некоторые сталкеры, выдают задание на уничтожение кабанов. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Образ жизни и поведение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Кабаны — стадные мутанты, ведут себя агрессивно по отношению ко всем врагам, зашедшим на их территорию. В отличие от многих мутантов временами патрулируют свою территорию. Всем стадом управляет вожак — наиболее сильная и агрессивная особь. Среди вожаков нередок каннибализм — они впадают в крайнее бешенство и атакуют соплеменников, а затем пожирают их; при их гибели сильно падает мораль стаи. Иногда же они без причины впадают в бешенство. По одиночке встречаются редко. \n
				Всеядны. Не охотятся, питаются убитыми жертвами или трупами. Как и многие мутанты-животные просто выживают. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к другим мутантам.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Меньших по размеру животных (вроде крыс или тушканов) кабаны вполне могут съесть, хотя специально на них не охотятся. С плотями периодически пасутся вместе, но столь же часто и конфликтуют. Слепых собак отгоняют, если те подойдут слишком близко, собаки же, в свою очередь, нередко нападают на молодых кабанчиков. При встрече с кровососом или псевдособакой сразу атакуют, но одолеть смогут только числом. Стараются держаться подальше от псевдогигантов и химер, но иногда полагаясь на численное превосходство, нападают и на них. Как и плоти практически не имеют пси-защиты, поэтому легко подчиняются контролёру. Нейтральны к полтергейстам и зомби. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к людям и советы сталкеру.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Кабаны, особенно вожаки стада, чрезвычайно агрессивны; если сталкер зайдёт на их территорию, то следует ждать нападения. Эти лишены всякой хитрости: уповая на свои размеры, мощные клыки и копыта, кабан атакует с разбега, летя прямо на врага, старается сбить его с ног и затем разорвать клыками и копытами. Редко когда встречается в одиночку, чаще всего группой по три особи. Как и в случае со слепыми собаками, перемещается он не слишком быстро, а в ближнем бою  имеет крайне низкую  маневренность, что делает его не опаснее тушкана (в случае если у вас есть хотя бы обрез). Можно вообще избежать контакта, так как кабана очень легко заметить, а сам он подслеповат. Однако когда на вас нападает большая стая ситуация резко меняется. Рекомендуется подпустить их поближе, и сразу же после выстрела  резко отпрыгнуть в сторону: следом бегущий кабан пролетит мимо, обнажая уязвимый (особенно для дроби) бок. Повторяя эту нехитрую комбинацию действий, можно имея в своём арсенале даже двустволку легко разделаться с крупной (от 4 мутантов) стаей. \n
				\n\n			            
				%c[0,215,215,215]                                                      Сильные стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Большой урон.			 			 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Живучесть. \n			
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Слабые стороны.%c[0,140,140,140]\n		
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Низкая скорость атаки.			
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Неповоротливый. \n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Подвиды.%c[0,140,140,140]\n	 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Молодой кабан. \n			 
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Крупный зверь, достигающий полутора метров в холке. Своей живучестью и агрессивностью данное животное превосходит своих родственников вне Зоны и не уступает большинству мутантов. Мутагенные процессы, обусловленные воздействием радиации и аномалий, в значительной степени сказались на облике этих млекопитающих: местами последние облысели, а местами, наоборот, обросли очень длинной жёсткой шерстью. Копыта зверей изменили свою форму и стали более острыми, приобретя некоторое сходство с когтями; зрачки обесцветились, на облысевшей голове проявились пигментационные пятна и глубокие морщины. Кабаны Зоны хорошо переносят радиацию, что позволяет им подолгу находиться на сильно загрязнённых территориях. Обычно эти животные атакуют с разбега, пытаясь клыками распороть живот жертвы или сбить её с ног".%c[0,215,215,215] Энциклопедия.\n 
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Эти (плоти) — самые безобидные из мутантов. Стараются держаться подальше от сталкеров, но если на них нападешь, будут защищаться. Опаснее, если среди плотей попадется кабан. Зверюга на триста кило весом — это тебе не игрушки! Старайся во время охоты не оказаться на пути его разбега. С другой стороны, инерция у него тоже ого-го: сам понимаешь, такая туша мгновенно развернуться не может. Получается, уворачиваешься от него — и дробью!"%c[0,215,215,215] Гонта.\n			
			 </text> 
	</string>
			
	<string id="encyclopedia_mutants_rat">
		<text>Крыса</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_rat_text">
		<text>
				\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип%c[0,143, 188, 143]         — %c[0,215,215,215]Животное.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Происхождение%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Крыса. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип атаки%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]1-2 особи опасности не представляют. Стаи нападают, атакуют укусами. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Внешность%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Выглядит как обычная крыса.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Живучесть%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Низкая. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места обитания%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Предположительно в подземных лабораториях, подвалах и естественных пещерах.. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Особенности%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Охотятся исключительно стаей.%c[0,140,140,140] \n 
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Крысы — неизменный спутник человека. И в местах, откуда человек ушёл, им живётся ещё вольготнее. Видимо, тут сыграли роль такие факторы, как радиация и места обитания. Маловероятно, что эти крысы по повадкам и физиологии далеко ушли от обычных. Не поддаются радиации и легко приспосабливаются к другим неблагоприятным факторам. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Происхождение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Многим животным пришлось мутировать, чтобы отвоевать у Зоны своё право на жизнь. Но серые крысы и без того блестящие мастера выживания. Крысы — это не выходцы из подземных лабораторных комплексов, они истинные хозяева Зоны, а не её дети. Возможно, являются переносчиками сибирской язвы. \n
				\n\n
				Сложно представить более приспособленный организм. Радиация и аномалии практически не затронули крысиную физиологию, а заставили их научится распознавать новые опасности. Эта известная устойчивость крыс к воздействию радиации объясняется эффективностью работы их репарационных систем ДНК. Быстрые темпы размножения и большое количество потомков позволяют им быстро приспосабливаться к новым условиям среды. \n
				\n\n
				Видимо, благодаря пока ещё слабо изученным психоэтологическим особенностям, крысиная стая действует слажено, как целый организм. Собственно, одиночные особи ничего интересного, с точки зрения науки, собой не представляют. Только в стае у крыс проявляются их самые интересные свойства, такие как коллективный интеллект. Причём, чем больше особей в стае, тем более скоординированы её действия. Такое взаимодействие схоже с оным в косяках рыбы. Но на суше учёные встретились с подобным явлением впервые. Для координации действий крысы, видимо, используют особый вид психоволнового сообщения, не исключен и вариант с ультра-/инфразвуком. Последний имеет несколько доказательств в свою пользу: например, крысиное безумие. Одиночная особь издавая инфразвук определённой частоты не берётся в расчёт как опасная. Но стая, используя когерентные волны и эффект усиления (интерференцию), представляет уже реальную угрозу жизни сталкера. Также эффект крысиного безумия может быть вызван токсинами или микроорганизмами, содержащимися в слюне и на зубах крыс. \n
				\n\n
				Обоняние и слух крыс стали намного лучше; как считали прежде, это произошло за счёт ухудшения зрения[2]. Именно благодаря слуху крысиная стая может действовать разумно, то есть осуществлять постоянный контакт с другими членами стаи посредством ультразвука. Инфразвук же используется исключительно как средство нападения. Костяк каждой стаи составляют крысиные волки — это очень крупные, по отношению к другим крысам, особи, вероятно, представляющие подвид или другой вид. Генетическое сходство крысиных волков с обычными крысами довольно высоко, что позволяет допустить определённую степень родства между ними. Благодаря размерам и специальному органу, они могут «транслировать» ультразвуковые сигналы для всей стаи. Как резонатор для продукции ультразвука, они, видимо, используют специальный орган, который представляет собой жировое тело, окружённое соединительной тканью в такую себе звуковую линзу. Она расположена в полости черепа. Интересной особенностью является то, что мелкие крысы, имеют несимметричное расположение зубов на нижней челюсти: правый зубной ряд немного сдвинут вперёд по отношению к левому. Резонатором при улавливании ультразвуков у крыс является именно нижняя челюсть: от звукоулавливающего органа (ушная раковина, среднее ухо) сигнал по системе волокон предаётся на нижнюю челюсть для усиления и дифференциации. Каждая ветвь челюсти иннервируется собственным нервом, который имеет ответвления к каждому зубу. Поскольку один ряд зубов расположен дальше, то импульсы от него поступают позже. Как результат, имеется интерференция звуковых волн, их анализ позволяет крысе определять их характер, направление и частоту. Совокупность этих показателей несёт информацию о том, как «поживает» стая. \n
				\n\n
				Ещё одной интересной особенностью сенсорной системы крыс есть их повышенная чувствительность к электромагнитным импульсам. Замечено, что они могут обходить аномалии и, атакуя, прыгают на спину, стараясь достать места на шее сталкера между 3 и 4 шейными позвонками — там ближе всего располагается спинной мозг (мощный проводник нервных импульсов) к поверхности кожи. Поразить жертву при повреждении спинного мозга легче всего. \n
				\n\n
				Зрение крыс, как считали прежде, хуже не стало — на самом деле немного сдвинулось соотношение между палочками и колбочками в сторону палочек[3] (палочки отвечают за ночное зрение), то есть крысы стали лучше видеть в темноте, но хуже при свете. В темноте их глаза светятся красным цветом. Для улавливания электромагнитных полей у крыс имеется специальный орган: вибриссы, то есть их усы. Они играют роль таких себе антеннок. \n
				\n\n
				Все учёные, изучавшие биологию Зоны, соглашаются, что крысы великолепно адаптировались к новым условиям. Сложно представить себе более приспособленный организм, ведь большое количество потомков и быстро текущий естественный отбор позволяют крысам адаптироваться в самых суровых условиях. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Образ жизни и поведение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Крысы встречаются стаями, в редких случаях можно встретить их в одиночестве. Крысы чувствуют опасные места и старательно их обходят, предупреждая писком собратьев. Они очень сообразительные существа и стараются атаковать жертву с разных сторон. Жертва, окруженная со всех сторон, имеет очень мало шансов выжить. Живут в заброшенных местах и в подземельях. Возможно, общаются ультразвуком, но это пока не доказано. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к другим мутантам.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n До конца неизвестно. Возможно, нейтральны к тушканам. Одни из самых опасных врагов — это подвид слепого пса пёс-крысодав. Как и во внешнем мире, скорее всего, боятся котов. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к людям и советы сталкеру.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Как правило, незамедлительно нападают, но могут сначала долго «вести» жертву, чтобы выбить из сил. В случае большого количества жертв со стороны крыс они убегают или остаются на месте в случае, если они сыты или по каким-либо причинам не могут покинуть своё место. Как было описано выше, они нападают на сталкеров, прыгая им на спину и пытаясь укусить за шею между 3 и 4 позвонками. \n
				Для истребления крыс сталкеры используют против них дробовики и гранаты. Идеальный вариант — огнемёт. \n 
				\n\n			            
				%c[0,215,215,215]                                                      Сильные стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Атака в стае.			 			 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Скорость. \n			
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Слабые стороны.%c[0,140,140,140]\n	             			
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Низкая живучесть. \n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Подвиды.%c[0,140,140,140]\n	 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Крысиные волки — крупные и агрессивные крысиные особи. Во время голода пожирают своих сородичей. Обычно в стае на десять крыс приходится по одному крысиному волку. Крысиные волки составляют основной костяк крупной стаи. Имеют иммунитет к различным ядам и сильной радиации. Более опасны, нежели обычные крысы. Крысиные волки контролируют свою стаю. \n			 
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Крыса — После катастрофы много животных погибло или ушло из Зоны. Оставшиеся крысы расплодились и стали одним из самых многочисленный животных в зоне".%c[0,215,215,215] Энциклопедия.\n             
			 </text> 
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_cat">
		<text>Кот</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_cat_text">
		<text>
				\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип%c[0,143, 188, 143]         — %c[0,215,215,215]Животное.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Происхождение%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Мутировавшая рысь или кошка. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Тип атаки%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]1-2 особи опасности не представляют. Стаи нападают, атакуют укусами. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Внешность%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Выглядит как большая кошка.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Живучесть%c[0,143, 188, 143]   — %c[0,215,215,215]Низкая. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места обитания%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Ареал обитания схож со слепыми псами. 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Особенности%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Развито обоняние.%c[0,140,140,140] \n 
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Юркое и быстрое порождение Зоны, способное имитировать человеческую речь и усыплять сталкеров своих мяуканьем. Обладает развитым для животного интеллектом, отличным зрением, слухом и подвижностью. Тело развитое, мускулистое — очень сильные лапы и бульдожья челюсть, слегка выдающаяся вперёд. По живучести баюн даст фору любому слепому псу. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Образ жизни и поведение.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n В большинстве случаев обитают по одиночке, реже — небольшими группами по 2-3 особи. Живут в тихих, укромных местах (например, старые дома или чаща леса). \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к другим мутантам.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Агрессивны к крысам, тушканам, слепым псам и псевдособакам. Есть слухи, что они очень дружат с изломами, и часто нападают слаженно как команда. Равнодушно относится к плотям.
				Рацион питания баюна, скорее всего, составляют небольшие мутанты: тушканы, крысы. Вполне вероятно, что и молодого кабана кот тоже может задрать. Вполне логично предположить, что коты очень враждебны к слепым псам и псевдособакам. \n
				Благодаря тому, что у мутанта развит интеллект, баюн взвешивает все за и против, перед решением — обороняться или бежать. Обычно он нападает из засады, либо из за спины и поэтому если его застать врасплох, он предпочтёт ретировать, нежели нападать — чутьё на аномалии и невероятные спринтерские способности даны не каждому в Зоне, поэтому бег часто выручает баюна. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Отношение к людям и советы сталкеру.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Нападает кошка в любом случае, однако если сильно ранена, то предпочтет ретироваться в ближайшее укрытие. В ряде случаев, выстрелив в кота можете отбить охоту нападать на Вас. Сытый кот нападет, если только подойти почти вплотную. Если Вы встретите стаю кошек, то лучше не рискуйте и попытайтесь не устраивать схватку, в которой Вы, скорее всего, не сможете выжить. \n 
				\n\n			            
				%c[0,215,215,215]                                                      Сильные стороны.%c[0,140,140,140]\n
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Атака в стае.			 			 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Скорость. \n			
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Слабые стороны.%c[0,140,140,140]\n	             			
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Низкая живучесть. \n
				\n\n
				\n%c[0,215,215,215]                                                      Подвиды.%c[0,140,140,140]\n	 
				 \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,255, 222, 173] Кот — баюн.\n			 
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]"Кот-мутант с зеленоватой шерстью и множеством проплешин на боках, как у псевдособаки. На шее хорошо видна распухшая от радиации щитовидная железа. Агрессивна. Стремительна в движениях и очень быстрая. Распространены по всей Зоне. В Зверинце и в подвале Воронина, среди другой поражённой радиацией фауны Зоны есть чучела котов. Распознать можно по характерному мяуканью. По силе сравнимы со слепыми псами, но гораздо быстрее и проворнее их".%c[0,215,215,215] Энциклопедия.\n             
			 </text> 
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_crow">
		<text>Ворона</text>
	</string>
	  
	<string id="encyclopedia_mutants_crow_text">
		<text>
				%c[guide_blue]Вороны%c[default] являются единственным видом птиц, выжившим в Зоне.\n
				\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
				\nЧтобы не погибнуть в лабиринте гравитационных аномалий, военные летчики используют сложные детекторы. Но секрет того, как вороны безопасно перемещаются в небе Зоны, по-прежнему остаётся загадкой.\n
				\nО том, что делает ворон в Зоне такими особенными, и почему они остались почти полностью генетически нетронутыми, по сравнению с остальной частью местной дикой природы, практически нет достоверной информации.\n
				\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]\n
				\n• Здоровье: Слабое\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Не нападают на людей
			</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_pseudodog">
		<text>Псевдопёс</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudodog_text">
		<text>
				%c[guide_blue]Псевдособаки%c[default] — часто встречающиеся собакоподобные мутанты.\n
				\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
				\nНесмотря на название, псевдособаки ведут свою родословную не от собак, а от волков, которые жили в лесах Зоны на момент второй катастрофы.\n
				\nСтрого говоря, в псевдопсах не так много и осталось от волка — их голова более округлая, с огромными, очень сильными челюстями с многочисленными огромными зубами.\n
				\nПсевдособак часто видят вместе со слепыми собаками, хотя они гораздо быстрее, сильнее и агрессивнее своих слепых родственников. Псевдособаки также являются территориальными хищниками и, не колеблясь, нападают на незваных гостей.\n
				\nМощные мышцы и изменённый скелет позволяют двигаться с невероятной скоростью и делать огромные быстрые прыжки, что делает их гораздо более проворными, чем большинство других представителей семейства собачьих.\n
				\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]\n
				\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Быстрота
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogeist">
		<text>Чёрный полтергейст</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogeist_text">
		<text>
				%c[guide_blue]Чёрные полтергейсты%c[default] являются редким подвидом полтергейста.\n
				\nДоподлинно об этих существах ничего не известно, так как они появились сравнительно недавно.\n
				\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
				\nПо виду напоминают скопление угольно-чёрных облаков, убивающее любого неудачника, которому не повезло забрести в их владения.\n
				\nЧёрные полтергейсты не привязаны к каким-либо конкретным местам обитания. Как правило, появляются там, где никто о них и не подозревает.\n
				\nПри гибели разрываются в многочисленные, подобные исходному облаку образования, которые затем рассеиваются.\n
				\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]\n
				\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Пси-воздействие
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_mutants_pyrogeist">
		<text>Огненный полтергейст</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pyrogeist_text">
		<text>
				%c[guide_blue]Огненный полтергейст%c[default] являются редким подвидом полтергейста, способным к пирокинезу.\n
				\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
				\nВыглядят как марево, окружённого огненным свечением. Поэтому их легко отличить от обычного полтергейста. При смерти разрываются в месиво крови и огня.\n
				\nЕдинственный способ атаки — напоминающие аномалию «жарка», направленные столбы огня, которыми они пытается сжечь своих врагов, так как не обладают никаким телекинетическими способностями.\n
				\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]\n
				\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Огненное и Пси воздействие
			</text>
	</string>
</string_table>