<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies">
		<text>Аномалии</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_arhianomalies">
		<text>Архианомалии</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_jelezoles">
		<text>Железный лес</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_jelezoles_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Железный Лес — архианомалия, представляет собой большое скопление аномалий «электра». На юго-западе Затона есть старая электроподстанция. В этом месте электричество «вышло» из проводов и трансформаторов, образовав большое поле аномалий «электра». Название опасная подстанция получила, видимо, из-за многочисленных металлических опор линий электропередачи на территории. В некоторых местах этой архианомалии наблюдается повышенный радиационный фон. \n
				</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_arhianomalies_sosnodub">
		<text>Соснодуб</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_sosnodub_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Соснодуб — необычная архианомалия, скопление газировок под древесным «куполом». Достаточно новая разновидность симбиотической аномалии, образовавшаяся в результате «сплавления» некоторых видов деревьев, как правило дуба и сосны. Хорошо различима издалека по необычной форме «купола» из стволов деревьев, которые сами по себе безвредны, в отличие от скапливающихся опасных химических веществ под ним, нередко концентрирующихся в аномалию «Газировка». Попадая под купол аномалии, любая органика «сгорает», будто облитая органической кислотой. Есть версия, что аномалия, как хищник, растворяя органику, подпитывает сама себя. \n
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]                                                     «Эта та самая штука, которая между холмов над газировками выросла. Её тут все так называют: какой-то умник определил, что кора на том дереве частично сосновая, а частично – дубовая. Если хочешь артефакт там искать, нужна хорошая защита от химии… Ну и патронов побольше прихвати, там на холмах часто собак встречают.».%c[0,140,140,140]\n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_betonvanna">
		<text>Бетонная ванна</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_betonvanna_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Представляет собой скопление аномалий «газировка», расположенных в «бетонной ванне», видимо, служившей основанием для фундамента какой-то пристройки к заводу «Юпитер», так и не построенной. На возвышении в центре аномалии периодически появляются артефакты химической природы, которые можно подобрать даже не забираясь в ядовитые воды бетонной ванны. \n
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]                                                     «Если искать артефакты, то лучше кислотные. А лучшее место, чтобы их искать – это «Бетонная ванна». Конкурентов там немного: место это недолюбливают из-за того, что рядом цеха «Юпитера»..%c[0,140,140,140]\n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_simbiont">
		<text>Симбионт</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_simbiont_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Эта архианомалия представляет собой дальнейшее развитие «Загребущих рук». Основной поражающий фактор — сильное пси-воздействие на фоне высоких температур и высочайшего гравитационного давления. Масштабы аномальной зоны поражают: средний радиус влияния колеблется от 20 до 30 метров. Аномалия хорошо заметна в любое время суток по волнообразному искривлению воздуха, поднимающегося высоко в небо. Находится в единственном экземпляре в Рыжем лесу. Возле аномалии находится россыпь камней, которую сталкеры называют «Чёртова стоянка».. \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_loza">
		<text>Лоза</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_loza_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n «Лоза» — причудливая архианомалия, напоминающая виноградную лозу, провисшую между домами в Припяти. Данная архианомалия опасна «Газировками» на земле и в яме (где, предположительно, находятся сами корни лозы), а по ветвям — летающей сверху «Химической кометой».  Существенным облегчением для сталкера, решившего покорить «Лозу» является то, что «Кислотная комета» находится в постоянном движении и перемещается по ветвям «Лозы». В итоге можно проследить частоту, с которой «Комета» проходит тот или иной отрезок пути. Ночью же «Лоза» производит неизгладимое впечатление на всех наблюдающих. Крупное растение, больше всего похожее на разросшуюся лиану или лозу. Под растением на земле в обильном количестве расположились «Газировки». На самом стволе от стены к стене летает «Химическая Комета». \n
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]                                                     «Про эти места известно немного, в основном, то, что Гарик рассказывал. Говорит, тут есть место, где из кислотной аномалии здоровенный виноград вырос, размером с десятиэтажный дом. Может и привирает, но если нет, то я бы этот виноград на наличие артефактов проверил».%c[0,140,140,140]\n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_rubec">
		<text>Рубец</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_rubec_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Данная аномалия находится на Затоне. В самой аномалии можно раздобыть порой неплохие артефакты, которые чаще всего находятся в основании самого Рубца. Пройти до артефактов возможно, но сложно. Помимо направленного пси-воздействия, на некоторой высоте располагаются статические «электры» \n
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]                                                     «Место, где землю как ножом разрубило... Там находили артефакты, но с теми, кто туда залазит, происходит что-то странное. Эта штука по мозгам даёт с такой силой, что там не то что выбраться – на вдох-выдох соображалки не хватает.».%c[0,140,140,140]\n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_plavni">
		<text>Плавни</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_plavni_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Небольшое болотце, расположенное за Цементным заводом. В болоте много «газировок», источающих едкие химические испарения, поэтому без хорошей хим.защиты туда соваться не стоит. \n
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]                                                     «Заливчик за цементным заводом. В этом месте залив превратился в жуткое вонючее болото, там полно газировок в воде. Хотя, какая там уже вода, почти сплошная кислота. Артефакты там находили, но говорят, что это место монстрам очень нравится.».%c[0,140,140,140]\n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_zagrruki">
		<text>Загребущие руки</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_zagrruki_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Жутковатое образование, возникшее под действием высокого гравитационного поля. В результате такого воздействия содержащиеся в почве силикатные породы вытягиваются вдоль потока гравитационных волн и сплавляются, образуя изогнутые крючья бурого цвета. Внутри загребущие руки изобилуют «жарками», но могут содержать и другие аномалии. Например, в центре загребущих рук в рыжем лесу есть углубление с «каруселью», а сами «руки» накрыты пси-полем.. \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_kogot">
		<text>Коготь</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_kogot_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Коготь представляет из себя скопление гравитационных аномалий, под действием которых земля выгнулась в причудливое образование, чем-то напоминающее коготь. Под «куполом» аномалии довольно много «Трамплинов» и «Воронок», присутствует «Карусель», а также довольно высокий уровень радиации. \n
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]                                                     «В этой аномалии полно гравитационных артефактов. Это место не заметить сложно, там аномалиями сильно землю покорежило, часть холма просто снесло. А в пещерах, которые в холме открылись, сразу же снорки обосновались, но наружу они редко выходят. Причем, даже если и выйдут, то не дальше аномалии.».%c[0,140,140,140]\n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_vulkan">
		<text>Вулкан</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_vulkan_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Вулкан — архианомалия, находящаяся во дворе заброшенных жилых домов неподалёку от гастронома (Припять). Внешне аномалия немного похожа на «Цирк». Существенная разница в том, что вместо котлована там небольшая «вмятина» в земле, испускающая из себя «Кометы». Кроме того, вместо полтергейстов около аномалии пасутся тушканы и псевдособаки, надеющиеся получить жареного мяска.. \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_cirk">
		<text>Цирк</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_cirk_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Цирк — архианомалия, представляющая собой окружность диаметром около семидесяти метров, по которой кружатся две «кометы». «Цирк» — интересная аномалия, располагающаяся на Затоне. В результате неизвестных процессов в земле образовалось некое углубление, в центре которого оказались «жарки». На высоте около десяти метров находится «карусель». Свое название, видимо, получила из-за схожести с ареной цирка. Внутри кружатся две подвижные огненные аномалии, которые могут причинить существенный урон. Но и хабар можно найти отличный: в аномалии образуются «Мамины бусы», «Огненный шар» и даже иногда «Глаз» или «Пламя». Редко попадается «Кристалл». Стоит отметить, что некоторые считают, что подвижные огненные аномалии чем-то сходны с полтергейстом. \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_pepeliwe">
		<text>Пепелище</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_pepeliwe_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Пепелище — архианомалия, расположенная северо-западнее станции «Янов». Скопление жарок на старом кладбище. Место довольно опасное, однако здесь попадаются ценные артефакты. \n
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]                                                     «Пепелище — старое кладбище возле Копачей. Там очень опасно, много «Жарок», иногда зомбированные приходят. Обычно это место обходят десятой дорогой, но иногда артефакты там встречаются.».%c[0,140,140,140]\n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_bitum">
		<text>Битум</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_bitum_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Битум — архианомалия, расположенная недалеко от завода «Юпитер». Представляет собой скопление «жарок» и «каруселей». Неподалеку от завода Юпитер образовался пролом в земле, возможно под действием гравитационных аномалий. Из-за образовавшихся в проломе «жарок», дорога по сторонам от аномалии «поплавилась». \n
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]                                                     «Недалеко от завода «Юпитер» провалилась дорога. Это место прозвали «Битум», потому что там дорожное покрытие поплавилось. В проломе полно аномалий – жарки вперемешку с гравитационными… А раз аномалии двух видов, значит и артефакты разные должны быть. Даже Золотая рыбка.».%c[0,140,140,140]\n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_anomrowa">
		<text>Аномальная роща</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_anomrowa_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Аномальная роща — небольшая роща, сплошь покрытая кислотным туманом и «газировками». Небольшая роща в окрестностях «Юпитера» под действием химических аномалий превратилась в аномальную. Деревья и другие растения подверглись сильным мутациям. В роще были замечены газировки и кислотный туман. \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_kotel">
		<text>Котёл</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_kotel_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Котёл — скопление жарок, образовавшееся в низине, заполненной водой. Разновидность аномалии «Разлом», образовавшаяся в заболоченной местности. В трещинах глубиной до нескольких метров и в более глубоких слоях влажной почвы скопившаяся вода разогревается до высоких температур, периодически вырываясь под высоким давлением наружу струями пара, из-за чего и получила такое название. Эту аномалию видно издалека, впрочем, как и все остальные. Выглядит она так, как будто кто-то взорвал холм изнутри и заполнил его болотной жижей. \n
				\n\n
				%c[0,173, 216, 230]                                                     «В прохладные дни вокруг аномалии сохраняется тепло, что привлекает не только мутантов, но и сталкеров. Отважные и матёрые сталкеры видя артефакт умудряются принимать заживляющие горячие «ванны».».%c[0,140,140,140]\n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_razlom">
		<text>Разлом</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_razlom_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Разлом — огненная аномалия, более всего напоминающая разлом в застывшей вулканической лаве. Жар, исходящий из разлома в земле, быстро превращается в пылающий факел, как только внутрь аномалии попадает чужеродное тело. Встречается редко. При каких воздействиях появляется — неизвестно.. \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_mirazstreet">
		<text>Улица миражей</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_mirazstreet_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Вскоре после стабилизации Зоны (предположительно — 2007-2008 гг.) для изучения этой местности, оставшейся на карте «белым пятном» туда был направлен отряд одиночек, но они не вернулись. Позже ситуацию решил оценить сталкер по прозвищу Шуруп. Он пропал, но перед этим от него пришло сообщение с единственным словом: «Миражи!». Позже в сектор был направлен отряд долговцев. Приближаясь, они заметили идущего по идеальной прямой псевдогиганта, который позже непонятно почему совершил самоубийство жестоким способом. Через несколько секунд трое из четырёх сталкеров «Долга» тоже пошли по прямой и покончили с собой, попав под воздействие редчайшей аномалии «Мираж». Один — с разгона разбил голову об стену, второй — перерезал обе вены стеклом, третий — залез на столб и повесился на проводах. Командиру отряда повезло: он не видел «миражи» и включил в КПК режим видеозаписи незадолго до разыгравшейся трагедии. На базу он вернулся поседевший, бормочущий что-то о демонах. В руках его был КПК, до сих пор работавший в режиме видеозаписи. \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_anomkorr">
		<text>Аномальный корридор</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_arhianomalies_anomkorr_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Представляет собой ничем не приметный коридор, который на самом деле является одной из самых ужасающих вещей Зоны. Находясь в спящем режиме безвреден, не реагирует на плавные прикосновения, но как только человек делает резкие движения, велик шанс срабатывания. Пуля или же граната, взорвавшаяся в коридоре, активирует аномалию стопроцентно. После активации коридор схлопывается до очень маленькой щели, просто раздавливая все, что в этот момент находится внутри. После судороги идёт процесс успокоения, после которого стенки продолжают немного подрагивать, и из них просачивается едкое вещество — слизь, смахивающая по свойствам на желудочный сок. Проходит время и слизь возвращается на своё место, оставляя лишь неорганические вещества. \n
				</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_elektra">
		<text>Электра</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_elektra_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Воздействие%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Наносит мощный электрический удар.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Поражающий фактор%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Электричество.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места появления%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Появляется в местах где когда-то было электричество. Например, под линиями электропередач.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Порождаемые артефакты%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215] %c[0,70, 130, 180]Бенгальский огонь, Вспышка, Лунный свет, Батарейка, Пустышка и Снежинка.%c[0,140,140,140] \n
				\n\n		    
				\n%c[0,70, 130, 180]Электра%c[0,140,140,140] — пожалуй, самый знаменитый вид аномалий. Представляет собой область скопления электрического заряда. Легко различима в любое время суток, старую версию аномалии можно опознать по голубому туману над ней и по характерному электрическому треску и небольшим разрядам, бьющим из некого центра. Также легко обнаруживается с помощью детектора или броском металлического предмета. \n
				Обычно аномалия имеет около 10 метров в диаметре и накапливает в себе мощный заряд статического электричества. Потревоженная аномалия взрывается десятком мини-молний, причём поражение током для любого живого существа почти всегда смертельно. \n
				%c[0,70, 130, 180]Электру%c[0,140,140,140] можно найти в Зоне почти повсеместно. Одиночные аномалии достаточно редки, обычно она существуют в скоплениях, как плотных, так и достаточно разбросанных. Также встречаются блуждающие %c[0,70, 130, 180]Электры%c[0,140,140,140], причем в их перемещении иногда прослеживается некоторая закономерность, такова, к примеру, аномалия в тоннеле на Кордоне. На блуждающую %c[0,70, 130, 180]Электру%c[0,140,140,140] внешне похож полтергейст, однако в отличии от аномалии он меньшего размера и никогда не разряжается. \n			
			</text>
	</string>
			
	<string id="encyclopedia_anomalies_prostpuz">
		<text>Пространственный пузырь</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_prostpuz_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Воздействие%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Пространственные перемещения.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Поражающий фактор%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Нет.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места появления%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Кордон, Рыжий Лес, Окрестности Юпитера, Лиманск.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Порождаемые артефакты%c[0,143, 188, 143] — %c[0,255, 218, 185]Компас.%c[0,140,140,140] \n
				\n\n		    
				\n%c[0,106, 90, 205]Пространственный пузырь%c[0,140,140,140] — редко встречающееся аномальное образование, обладает свойством мгновенно перебрасывать материю из одной точки пространства в другую. \n
				Хорошо заметное сферическое полупрозрачное образование. Не вдаваясь в подробности теории относительности Эйнштейна, данную аномалию можно назвать «дырой в пространстве». Сталкеры зовут ее \n%c[0,106, 90, 205]Пространственным пузырем%c[0,140,140,140], вероятно, из-за внешнего вида и действия. \n
				Любой объект или его часть, попадая в область действия аномалии (точку входа), моментально «вываливается» с обратной стороны (точка выхода), но только где окажется эта обратная сторона, никто не знает. Возможно, Вы выскочите вперёд ногами прямо в %c[0,160, 82, 45]Мясорубку%c[0,140,140,140]. Точный механизм действия этого явления Зоны так и не изучен, что связано с редким появлением данной аномалии и ее определенной непредсказуемости по отношению к экспериментаторам, также неизвестно. Известны случаи слипания таких аномалий в одну, в месте их массового появления. Попав в такую скрутку пространства, люди могут подолгу блуждать на ограниченном этими аномалиями пространстве, раз за разом телепортируясь в его центр. Иногда в таких аномальных пространствах можно обнаружить сгенерированный ими уникальный артефакт %c[0,169, 169, 169]Компас%c[0,140,140,140]. Его название говорит само за себя — он способен найти лазейку и показывать «дорожки» в пространстве. С его помощью можно найти точку входа или выхода из пространственной аномалии. \n	
				\n\n
				\n%c[0,173, 216, 230]"Пузырь, брат, — это одна из самых хреновых хреновин, которых раньше не бывало в Зоне. Если ты в него попал, ты попал по-взрослому! Куда бы ты не пёр, а с места не сдвинешься. Я раньше и не слыхал о таком... а вот довелось самому хлебнуть. Нас выброс накрыл, мы дружным скопом в эту фигню и угодили. Cтолько дней по кругу ходили! Кое-кто из ребят дал слабину, уже стреляться хотел. Ну а чего, когда выхода всё нет, так зачем, мол, мучиться? У некоторых на нервной почве галюны пошли. Не знаю... как-то я всех пинками и поднял..."%c[0,215,215,215] Леший.%c[0,140,140,140] \n	
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_psi">
		<text>Пси-поле</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_psi_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Воздействие%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Возникает плохое самочувствие по нарастанию. Сильное негативное воздействие на психику человека.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Поражающий фактор%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Невидимое, но ощутимое воздействие на мозг.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места появления%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Во множестве мест. Чаще на опушках у ЛЭП.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Порождаемые артефакты%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Нет.%c[0,140,140,140] \n
				\n\n
				\n Местность с высоким %c[0,255, 218, 185]Пси-воздействием%c[0,140,140,140]. Подобные «мозговые» лужайки и полянки зачастую образуются рядом с вышками ЛЭП и другими металлическими сооружениями, которые играют роль антенн при передаче пси-волн установками Кайманова. В таких местах нередки галлюцинации, потеря координации движения, сильные головные боли и различные психические расстройства. При длительном воздействии %c[0,255, 218, 185]Пси-излучения%c[0,140,140,140] мозг человека либо разрушается полностью, либо претерпевает необратимые изменения, превращая своего носителя в зомбированного. Одна из самых больших зон пси-излучения — «Выжигатель мозгов». При попадании под %c[0,255, 218, 185]Пси-излучение%c[0,140,140,140] слышатся голоса и шепот, трудно сосредоточиться на стрельбе. \n
				\n В Зоне существует специфическое воздействие на психику человека и мозг в целом, называемое пси-излучением. Это воздействие несет крайне негативный характер. Находясь под интенсивным пси-излучением, человек может получить серьезное повреждение мозга, что приводит к сумасшествию в лучшем случае или к разрушению личности и зомбированию в худшем. Зомби — это оболочка человека, сохраняющая только некоторые простейшие рефлексы, но полностью утратившая память (кроме отдельных фрагментов), способность мыслить и не имеющая чувства самоосознания. \n
				%c[0,255, 218, 185]Пси-излучение%c[0,140,140,140] можно разделить на два типа по образу появления. Первый — создаваемые человеком пси-поля с помощью специальных установок. Именно такое пси-поле генерировалось излучателями на Радаре и на заводе «Янтарь», что препятствовало проникновению сталкеров к центру Зоны. Стоит заметить, что %c[0,255, 218, 185]Пси-излучение%c[0,140,140,140] на Радаре заставляло сталкеров видеть галлюцинации в виде Фантомов — полупрозрачных мутантов. Второй тип — создаваемые Зоной. Небольшие пси-очаги часто встречаются у опор ЛЭП, а также в составе архианомалий (например, «Рубец»). \n
				Кроме того, контролёры способны генерировать направленное %c[0,255, 218, 185]Пси-излучение%c[0,140,140,140] и создавать вокруг себя опасные пси-поля. \n
				Учёными на Янтаре был разработан специальный прибор, снижающий воздействие пси-излучения на человека.\n	
				\n\n
				\n%c[0,173, 216, 230]"Митька, говорят, совсем свихнулся после того, как вернулся с Янтарного озера. Неужто под воздействие контролёра попал? — Нет, тот бы его так просто не отпустил. Там что-то другое..."%c[0,215,215,215] Неизвестный сталкер.%c[0,140,140,140] \n			
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_teleport">
		<text>Телепорт</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_teleport_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Воздействие%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Телепортирует объект.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Поражающий фактор%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Нет.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места появления%c[0,143, 188, 143] — %c[0,205, 92, 92]Потеря данных...%c[0,140,140,140] 
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Порождаемые артефакты%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Нет.%c[0,140,140,140] \n
				\n\n		    
				\n%c[0,106, 90, 205]Телепорт%c[0,140,140,140] представляет собой некую белую вытянутую спираль, находящуюся в постоянном движении. При попадании в него какого-либо предмета телепорт переносит его в определённую точку. \n%c[0,106, 90, 205]Телепорты%c[0,140,140,140] находятся во многих местах, где без их помощи невозможно безопасно перебраться дальше, например, на разрушенных участках мостов над фонящей почвой вблизи ЧАЭС. \n
				Скорее всего, некоторые \n%c[0,106, 90, 205]Телепорты%c[0,140,140,140] контролируется О-Сознанием, так как они зачастую могут кратковременно возникнуть прямо перед игроком. Также из %c[0,169, 169, 169]Телепортов%c[0,140,140,140] появляются монолитовцы. Однако неясно, почему тогда отряды «Монолита» не забрасываются, например, на Военные склады, где можно заметить периодические попытки бойцов группировки прорваться через организованный сталкерами барьер. Можно было бы предположить, что создание %c[0,169, 169, 169]Телепортов%c[0,140,140,140] возможно только возле крупных источников энергии возле ЧАЭС, но это не объясняет телепортирование Стрелка в бункер Сидоровича на периферию Зоны. \n	            			
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_tesla">
		<text>Тесла</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_tesla_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Воздействие%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Электрический разряд.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Поражающий фактор%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Электрический.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места появления%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Замкнутые пространства с высокой аномальной активностью.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Порождаемые артефакты%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Нет.%c[0,140,140,140] \n
				\n\n		    
				\n %c[0,70, 130, 180]Тесла%c[0,140,140,140] — подвижная аномалия электрической природы. Фактически, это %c[0,70, 130, 180]Электра%c[0,140,140,140], которая может быстро летать по заданной траектории. Встречается в основном в замкнутых пространствах с высокой аномальной активностью. Артефактов не вырабатывает, по своей природе является провокатором электро-магнитных импульсов, из-за которых приборы начинают давать сбои в работе, или вообще отключаться, но так же существует теория, что аномалии эволюционируют, и это — эволюция %c[0,70, 130, 180]Электры%c[0,140,140,140]. Вполне возможно, именно эти аномалии причастны к частым падениям военных вертолетов в Зоне Отчуждения. \n	
				\n\n
				\n%c[0,173, 216, 230]"Я лично наблюдал только «Комету» и «Теслу». Первая — огненный шар около метра в диаметре. Жар от нее чувствуется и на большем расстоянии, могу уверить. Вторая — то, что можно описать словами «шаровая молния». Безусловно, шар, и, безусловно, электрической природы... Обе аномалии активно передвигаются, но как правило — по замкнутым траекториям. Внимательный сталкер без труда может пройти мимо них. Главное — не отвлекаться."%c[0,215,215,215] Лоцман.%c[0,140,140,140] \n			
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_tramp">
		<text>Трамплин</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_tramp_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Воздействие%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Наносит сильный гравитационный удар, при попадании в эпицентр выбрасывает объект из себя с огромной силой.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Поражающий фактор%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]«Внешняя» гравитация.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места появления%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Повсеместно.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Порождаемые артефакты%c[0,143, 188, 143] — %c[0,160, 82, 45]Медуза, Каменный цветок и Ночная звезда.%c[0,140,140,140] \n
				\n\n		    
				\n Одна из первых зафиксированных аномалий. Наносит ударные повреждения переменным гравитационным полем. На одном месте находится в среднем неделю, в течение «жизни» меняя силу воздействия. Результат встречи с %c[0,160, 82, 45]Трамплином%c[0,140,140,140] может быть разным — от небольших синяков и ушибов до мгновенной смерти. В дневное время достаточно легко обнаруживается по искажениям воздуха над ней, кружащейся листве, а также характерным пятнам на земле красно-бурого цвета. Фиксируется любыми видами детекторов, а также с помощью подброшенных в неё различных предметов (болтов). \n	
				\n\n
				\n%c[0,173, 216, 230]"Эту аномалию обнаружили одной из первых еще в 2008-м году. Трамплин — это сгусток нестабильного гравитационного поля, размером около 1-2 метров. Аномалия реагирует на присутствие любых объектов мощной волной, наносящей ущерб всему в радиусе действия. Сила удара меняется на протяжении существования аномалии от небольшого толчка до запуска неосторожной жертвы на околоземную орбиту. Трамплин — широко распространенная аномалия, встречается в Зоне практически повсеместно. Опытный глаз легко обнаружит аномалию по колебаниям воздуха, искажающим предметы, кружащимся вокруг листьям и следами от несчастных, попавших в эпицентр. Трамплин хорошо реагирует на болты, выбрасывая их из себя. Также эта аномалия — одна из тех, которым требуется время на «перезарядку», но рисковать не стоит: фора слишком мала."%c[0,215,215,215] Энциклопедия.%c[0,140,140,140] \n			
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_komet">
		<text>Комета</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_komet_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Воздействие%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Наносит сильный гравитационный удар, при попадании в эпицентр выбрасывает объект из себя с огромной силой.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Поражающий фактор%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]«Внешняя» гравитация.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места появления%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Повсеместно.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Порождаемые артефакты%c[0,143, 188, 143] — %c[0,160, 82, 45]Медуза, Каменный цветок и Ночная звезда.%c[0,140,140,140] \n
				\n\n
				\n Одна из первых зафиксированных аномалий. Наносит ударные повреждения переменным гравитационным полем. На одном месте находится в среднем неделю, в течение «жизни» меняя силу воздействия. Результат встречи с %c[0,160, 82, 45]Трамплином%c[0,140,140,140] может быть разным — от небольших синяков и ушибов до мгновенной смерти. В дневное время достаточно легко обнаруживается по искажениям воздуха над ней, кружащейся листве, а также характерным пятнам на земле красно-бурого цвета. Фиксируется любыми видами детекторов, а также с помощью подброшенных в неё различных предметов (болтов). \n	           		
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_karusel">
		<text>Карусель</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_karusel_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Воздействие%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Разрывает на части всё живое, попадающее внутрь.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Поражающий фактор%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Гравитация.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места появления%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Повсеместно.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Порождаемые артефакты%c[0,143, 188, 143] — %c[0,160, 82, 45]Кровь камня, Ломоть мяса, Золотая рыбка, Каменный цветок и Душа.%c[0,140,140,140] \n
				\n\n
				\n%c[0,160, 82, 45]Карусель%c[0,140,140,140] (иногда %c[0,160, 82, 45]Мясорубка%c[0,140,140,140] или %c[0,160, 82, 45]Птичья карусель %c[0,140,140,140](название получено из-за частого попадания в аномалию ворон и способу распознавания по перьям)) — гравитационная аномалия; поднимает жертвы в воздух, после раскрутки разрывая на куски. Очень опасна. \n
				Название обусловлено эффектом поднятия в воздух любого живого существа с последующей раскруткой до огромной скорости. Природа %c[0,160, 82, 45]Карусели%c[0,140,140,140] пока не исследована до конца. Обнаруживается по лёгкому пылевому вихрю и разбросанным фрагментам тел вокруг. Очень важно не упустить момент начала втягивания в аномальный вихрь и не попасть в зону максимально сильного эффекта в центре — только тогда есть шанс отделаться минимальными травмами. Как говорил сталкер Кайман: "Эти артефакты образуются из попавших в %c[0,160, 82, 45]Карусели%c[0,140,140,140]. Подбросит, скрутит, разорвёт на %c[0,140,140,140]Ломти мяса%c[0,140,140,140], высосет %c[0,140,140,140]Кровь камня%c[0,140,140,140] и вытряхнет %c[0,140,140,140]Душу%c[0,140,140,140]".\n	
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_fuzz">
		<text>Жгучий пух</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_fuzz_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Воздействие%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]При быстром приближении любого тела выбрасывает облачко частиц, которые в случае контакта с открытой или слабо защищённой кожей серьёзно травмируют последнюю..
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Поражающий фактор%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Кислота.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места появления%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Повсеместно.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Порождаемые артефакты%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Нет.%c[0,140,140,140] \n
				\n\n
				\n Эти свисающие с металлических предметов зеленоватые «водоросли» – аномально видоизменившаяся растительность. Они бьют, когда игрок подходит близко, и игнорируют медленно движущегося персонажа. \n
				При быстром приближении живого существа выбрасывает облачко частиц, которые в случае контакта с открытой или слабо защищённой кожей серьёзно ее травмируют. Основной метод борьбы со %c[0,107, 142, 35]Жгучим пухом%c[0,140,140,140] – профилактика, не стоит подходить к обросшим пухом железкам. Появляется аномалия в мистических местах, о которых ходят страшные истории (деревня кровососов, завод на Янтаре, Радар). \n	
				елится крупными группами, в основном на деревьях и столбах, однако встречаются колонии на металле и бетонных конструкциях, хотя последнее больше характерно для другой аномалии — %c[0,107, 142, 35]Ржавых волос%c[0,140,140,140]. \n           
		   </text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_gravi">
		<text>Воронка</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_gravi_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Воздействие%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]В момент активизации со страшной силой втягивает в себя всё, что находится в радиусе 10-15 метров.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Поражающий фактор%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Гравитация.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места появления%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Гравитационное поле.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Порождаемые артефакты%c[0,143, 188, 143] — %c[0,160, 82, 45]Выверт, Грави и Золотая рыбка.%c[0,140,140,140] \n
				\n\n
				\n %c[0,160, 82, 45]Воронка%c[0,140,140,140] — опасная аномалия гравитационного типа. Втягивает в себя цель с последующей разрядкой, в ходе которой попавший в аномалию объект разрывает на куски в буквальном смысле. \n
				Аномалия предположительно гравитационной природы. В момент активизации со страшной силой втягивает в себя всё, что находится в радиусе десяти-пятнадцати метров. При попадании в центр %c[0,160, 82, 45]Воронки%c[0,140,140,140] шансов выжить нет: тело и животного, и человека будет сжато в плотный комок, а затем разорвано в момент так называемой разрядки. Аномалия не меняет места своего проявления; может быть визуально обнаружена днём по характерному движению воздуха над ней, кружащейся листве, фрагментам расчленённых трупов и характерному тёмному пятну на земле в центре. Ночью крайне опасна, поскольку обнаруживается лишь детекторами или с помощью бросания металлических предметов. \n
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_zhar">
		<text>Жарка</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_zhar_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Воздействие%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]При активации создает мощный столб высокотемпературного пламени.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Поражающий фактор%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Огонь.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места появления%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]В тоннелях, подвалах и просто углубленных местах.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Порождаемые артефакты%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Нет.%c[0,140,140,140] \n
				\n\n
				\n В неактивном состоянии выглядит как едва видимое облако горячего воздуха, однако при попадании в зону действия любого предмета или живого существа образует компактную зону, разогретую до температуры около 1500К (1227 °C). Ночью может быть обнаружена только мощными детекторами или с помощью бросания металлических предметов. Сама по себе %c[0,240, 255, 240]Жарка%c[0,140,140,140]. является струёй горящего газа, как и аномалия %c[0,240, 255, 240]Пар%c[0,140,140,140]. \n
				\n\n
				\n%c[0,173, 216, 230]"Если видишь перед собой мерцание, как над асфальтом в жаркий летний день — это «жарка». Когда что-либо внутрь неё попадает, в этой точке начинает бить язык исключительно горячего пламени. Поначалу считали, что это связано со струями природного газа, но в последнее время от этой теории вроде бы отказались."%c[0,215,215,215] Лоцман.%c[0,140,140,140] \n
			</text>
	</string>
					
	<string id="encyclopedia_anomalies_radiation">
		<text>Очаг радиации</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_radiation_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Воздействие%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]При нахождении в очаге — облучает организм.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Поражающий фактор%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Радиация.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места появления%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Повсеместно.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Порождаемые артефакты%c[0,143, 188, 143] — %c[0,240, 255, 240]Нет.%c[0,140,140,140] \n
				\n\n		    
				\n Зона повышенного уровня — более 50 мкР/ч — радиации. Необходимо избегать длительного нахождения в подобных местах. \n 
				\n %c[0,47, 79, 79]Радиация%c[0,140,140,140] — радиоактивные пятна, оставшиеся со времён катастрофы 1986 года.\n
				Зараженные радиацией участки также можно назвать аномалией. Лишь по треску счётчика Гейгера можно приблизительно определить границы опасного места. Обычно фонит брошенная техника. Рентген можно подхватить на краях игровых областей. Чем дальше игрок продвигается на север, тем чаще ему будут встречаться зараженные пятна. На ЧАЭС даже не стоит соваться без костюма с хорошей защитой от %c[0,47, 79, 79]Радиации.%c[0,140,140,140] \n
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_gazirovka">
		<text>Газировка</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_gazirovka_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Воздействие%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]При касании выбрасывает на поверхность облако ядовитых газов.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Поражающий фактор%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Ядовитый «газ».
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места появления%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Рядом с "кислотным туманом".
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Порождаемые артефакты%c[0,143, 188, 143] — %c[0,107, 142, 35]Душа, Пузырь, Светляк, Колобок.%c[0,140,140,140] \n
				\n\n		    
				\n%c[0,107, 142, 35]Газировка%c[0,140,140,140] — аномалия, которую сложно заметить издалека, однако при приближении к ней человек перестает различать все цвета, кроме зелёного. \n
				При активации %c[0,107, 142, 35]Газировка%c[0,140,140,140] выбрасывает на поверхность облако ядовитых газов, что может нанести большой вред живому организму. При том, аномалия издает звук, похожий на шипение, за это она и получила свое название. Встречается только на севере Зоны, зачастую в совокупности с другими аномалиями химической природы \n
				В этой аномалии безостановочно происходят какие-то активные химические процессы. Адова кухня, коротко говоря. В результате образуется кислота, которая разъедает твою наружность, и ядовитые газы, с таким же успехом разъедающие легкие. Ладно хоть, %c[0,107, 142, 35]%c[0,140,140,140] на открытой местности заметить легко... хуже, когда неожиданно влетаешь в неё посреди тёмного туннеля. \n
				\n\n
				\n%c[0,173, 216, 230]"В этой аномалии безостановочно происходят какие-то активные химические процессы. Адова кухня, коротко говоря. В результате образуется кислота, которая разъедает твою наружность, и ядовитые газы, с таким же успехом разъедающие легкие. Ладно хоть, «газировку» на открытой местности заметить легко... хуже, когда неожиданно влетаешь в неё посреди тёмного туннеля."%c[0,215,215,215] Лоцман.%c[0,140,140,140] \n			
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_kisel">
		<text>Кисель</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_anomalies_kisel_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:
				\n\n
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Воздействие%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]При касании наносит кислотные ожоги.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Поражающий фактор%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Кислотный.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Места появления%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Преимущественно в подземельях.
				\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Порождаемые артефакты%c[0,143, 188, 143] — %c[0,107, 142, 35]Слизь, Слизняк, Слюда, Пузырь.%c[0,140,140,140] \n
				\n\n    
				\n Жидкое образование не ясной до конца природы. Выглядит как светящаяся ярко-зелёная жижа, хорошо заметная в темноте. При контакте с телом наносит травмы, схожие с эффектом воздействия сильной кислоты. В костюме с замкнутым циклом дыхания, повреждения будут минимальны. В этой аномалии безостановочно происходят странные химические процессы. Их результат — кислота, разъедающая кожу, и ядовитые газы, с равным успехом разъедающие лёгкие. Благо, %c[0,107, 142, 35]Кисель%c[0,140,140,140] легко заметить на открытой местности. Хуже, когда неожиданно находишь её в тёмном тоннеле. \n
			</text>
	</string>
	
</string_table>