<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

	<string id="encyclopedia_characters">
		<text>Известные персонажи</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_Strelok">
		<text>Стрелок</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Strelok_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nСтрелок — самый опытный из сталкеров-одиночек Зоны. Он основал свою собственную группировку, в которую входили Клык, Призрак, Болотный Доктор и возможно Проводник. Будущий Меченый был самым известным сталкером-первопроходцем и не единожды пробирался в глубь Зоны, чем невольно вызывал масштабные катаклизмы. \n
				\n\n
				%c[0, 215, 215, 215]                                                    Первый поход на Север.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Сталкеры слагают целые легенды о Стрелке и его группе, вот одна из них: В 2011 году, в начале августа, Стрелок вместе со своей группой проникли в центр Зоны к ЧАЭС. Проникнув внутрь, они нашли подозрительную запертую дверь, которую не открыть простым способом. Клык сообщает, что может изготовить декодер для этой двери, но для этого ему нужно время и материалы. При попытке уйти с ЧАЭС на группу нападал патруль фанатиков, и во время ожесточённого боя раненный Стрелок потерял сознание. Клык и Призрак находят его тело на входе в полуразрушенный реактор и, в обход патрулей, уходят с ЧАЭС вместе с их раненым товарищем через плечо. После этого они относят полуживого Стрелка к Доктору и тот залечивает серьёзные раны. После излечения Стрелок покидает дом Доктора и отправляется на Север, где попадает под выброс. Судьба благосклонна к Стрелку: еле передвигаясь, он добирается до Доктора, и тот ещё раз спасает ему жизнь. Оправившись, Стрелок обдумывает повторный поход на Север, но перед этим предварительно посещает базу группировки, где узнаёт, что Клык с Призраком решили отправиться к ЧАЭС без него и попали в засаду на Армейских складах, причём Клык погиб, а в записи Призрака говорится, что в 100 метрах от них сидел наёмник со шрамом на лице. Стрелок даёт обещание отомстить «человеку со шрамом».
				\n\n
				%c[0, 215, 215, 215]                                                    Второй поход на Север.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Стрелок вновь собирался на Север. Он направился в Рыжий лес, так как лишь через него можно было пройти на ЧАЭС, минуя «Выжигатель мозгов». Пробираясь через Янтарь, Стрелок выпросил у учёных прототип защиты от пси-излучения под предлогом его тестирования и пробирался через пси-установку на Янтаре в Рыжий лес. Спасаясь от преследования группировки «Чистое небо» и загадочного наёмника со шрамом, Стрелок подрывает единственный тоннель, ведущий в подземелья ведущие к Припяти. После чего он дошёл до ЧАЭС, где его настиг отряд «Чистого неба». Наёмник с помощью электромагнитной винтовки вывел из строя прототип пси-защиты Стрелка. Зона категорично среагировала на действия людей — пульсирующим образом накатив сверхмощный выброс, после которого о сталкерах не было известно ничего.
				\n\n
				%c[0, 215, 215, 215]                                                    Меченый или третий поход к центру Зоны.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Грузовик смерти попал в аварию на северной части Кордона. Неизвестный сталкер, обыскивая грузовик на наличие ценных вещей, среди трупов находит уцелевшего человека, которого приносит к Сидоровичу. За татуировку на руке Стрелок получает прозвище Меченый. Он не помнит ни своего имени, ни своего прошлого. В его КПК есть только одна запись — «Убить Стрелка», после чего начался третий поход Стрелка к центру Зоны и его последующее окончательное исчезновение... Хотя некоторые сталкеры говорят что Стрелок несколько лет спустя помогал выжившим военным в Восточной Припяти.
				</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_Sidorovich">
		<text>Сидорович</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Sidorovich_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nУпитанный, невысокий (а точнее маленький) лысый мужчина. Основными клиентами являются сталкеры-новички, недавно пришедшие в Зону. Имеет множество связей, смог договориться с военным блокпостом. Является одновременно и авторитетом, и объектом юмора сталкеров: с одной стороны, довольно честный бизнес и факт того, что он даёт многим новичкам шанс выжить в Зоне, а с другой стороны — он жаден, эгоистичен, и меркантилен. Прозвище выбрано неслучайно: фамилия Сидоров достаточно распространена и может быть использована торговцем для клички, сбивая с толку, отчество это или фамилия. \n
				\n\n
				%c[0, 215, 215, 215]                                                     2008—2010 годы.%c[0,140,140,140]\n
				\n Впервые перебрался в Зону ещё в 2008, когда только появилась нужда в перекупке и торговцах, чем заслужил авторитет окружающих как первопроходец. Спустя некоторое время расширил ассортимент товаров, начав торговать оружием с местными сталкерами. Брал списанное оружие у военных, в частности у майора Кузнецова, с которым имел крепкие связи.
				\n\n
				%c[0, 215, 215, 215]                                                     2011 год.%c[0,140,140,140]\n
				\n В 2011 году начал активное сотрудничество со сталкерами, из-за чего выросло количество продаж и общий товарооборот, повысилось количество покупаемых артефактов, что также позитивно сказалось на торговле. В этом же году Сидорович помог сталкерам в борьбе с военными, в частности Валерьяну, в его проблеме с Халецким — предоставив им наёмника Шрама, который помог в уничтожении сил противника на Элеваторе и АТП. Взамен Сидорович получил необычайно важный для дальнейшей торговли хабар, принесённый ему из центра Зоны.
				\n\n
				%c[0, 215, 215, 215]                                                     2012 год.%c[0,140,140,140]\n
				\n В 2012 году наступил кризис, количество товаров и цены на них упали, торговцы скупали всё подряд. Однажды в бункер к Сидоровичу прямиком из Грузовика смерти был принесён тяжело раненый сталкер, оказавшийся впоследствии Стрелком. Ему дали прозвище — «Меченый» (из-за странной татуировки). Меченый выполнил для торговца несколько заданий, отработав долг за своё спасение. В том же году завладел секретной информацией с блокпоста военных, получив очень необходимые заказчику данные. Стал обновлять список в 20-тке лучших сталкеров.
				\n\n
				
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_Doctor">
		<text>Доктор</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Doctor_text">
		<text>
				%c[guide_blue]Доктор%c[default] является одним из немногих выживших членов группы Стрелка.\n
				\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
				\nСогласно популярной легенде, Доктор был один из первых сталкеров, достигших Исполнителя Желаний, и пожелавший лечить любое живое существо в Зоне.\n
				\nЕго желание было исполнено, и он получил дар исцеления, но утратил способность видеть различия между людьми и мутантами.\n
				\nЭто отрицает сам Доктор, говоря, что ни один из тех, кто достиг Исполнителя Желаний, никогда не возвращался живой.\n
				\n%c[guide_green]Данные%c[default]\n
				\nГруппировка: «Одиночки» \n• Ранг: «Легенда»\n• Репутация: «Великолепно»
			</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Degtyarov">
		<text>Дегтярёв</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Degtyarov_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nОпытный сталкер который долгое время считался пропавшим, но спустя несколько лет появился так же неожиданно как и исчез. Сталкеры поговаривают что он затеял своё собственное расследование и активно искал упавшие вертолёты и военных. Именно он нашёл способ пробраться в восточную Припять и отправился туда с группой сталкеров, в числе которых были Зулус, Вано, военный и даже Монолитовец. Дегтярёв прекрасно знал Зону, так как до аварии 1986 года жил в Припяти и любил рассказывать сталкерам о своей молодости в городе что стал призраком. На сегодняшний день неизвестно где находится Дегтярёв, некоторые говорят что он покинул Зону вместе с военными, а некоторые считают что он погиб в родном городе и по ночам можно увидеть его призрак, мирно гуляющий по улицам своего родного города... \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_Wram">
		<text>Шрам</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Wram_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nОдин из самых загадочных сталкеров Зоны. Сталкеры говорят что именно он преследовал Стрелка во время его второго похода к ЧАЭС. Чистонебовцы рассказывали что его, еле живого, нашли на болотах и отнесли на базу, после чего он вступил в их ряды. Пропал на территории ЧАЭС во время сверхвыброса вместе с бойцами Чистого Неба. \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_Nimble">
		<text>Шустрый</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Nimble_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nСталкер с богатой очень интересной историей. Его имя говорит само за себя — он успел побывать и зеленым новичком, которого Меченый вытаскивал из плена, и членом группировки Чистое Небо, и человеком у которого можно заказать крайне диковенные вещицы. Говорят он и по сей день принимает заказы. Раньше активно сотрудничал с торговцем с Кордона, да-да, именно с Сидоровичем, и бы у него на хорошем счету. Какие отношения у них на данный момент трудно сказать, ведь Шустрый стал одним из самых востребованных "торговцев". \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_Klik">
		<text>Клык</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Klik_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nКлык — вольный сталкер, член группы Стрелка. Близкий друг Стрелка и Призрака, хороший техник. Обладал несколько грубоватым и жёстким характером. Был довольно странным человеком. Замкнут, сильно картавил. Клык занимался сборкой странного прибора, который по его словам должен был помочь попасть в "центр". Неизвестный наёмник и двое сталкеров устраивают засаду на Армейских складах около «деревни кровососов». Призрак и Клык в неё попадают. В перестрелке Призрак и Клык убивают двоих сталкеров, но неизвестному наёмнику который находился в ста метрах, удаётся убить только Клыка. Призрак хоронит своего друга на окраине «деревни кровососов» \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_Prizrak">
		<text>Призрак</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Prizrak_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nПризрак — вольный сталкер, состоявший в небезызвестной группе Стрелка. В группе Призрак был лучшим стратегом, также он неплохо разбирался в технике, но Клык все же его в этом превосходил. Призраку, Стрелку и Клыку удалось проникнуть на ЧАЭС, тем самым заслужив право зваться Легендами Зоны. Призрак и Клык решили сделать прибор для проникновения к "центру", а при следующем рейде, воспользоваться им. При попытке покинуть центр Зоны на сталкеров нападает патруль группировки «Монолит». Стрелок был ранен, Клык предложил Призраку бросить Стрелка, но Призрак его не слушал. После этого Клыку и Призраку удалось отнести Стрелка на болота к Доктору. Призрак и Клык начали собирать загадочные приборы. Они изготовили два экземпляра из деталей, которые смогли найти. Но на Армейских складах произошло непредвиденное — Клык был убит наёмниками. Призрак похоронил своего друга недалеко от деревни кровососов. А после того как Стрелок в одиночку рванул на ЧАЭС и исчез, Призрак нанялся на работу к учёным на Янтаре и по сей день о нём ничего не известно... \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_Kartograf">
		<text>Картограф</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Kartograf_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nЭто был обычный человек, звали его Топографом. Настоящие имена у легенд часто отходят на задний план или вообще пропадают. Он был предан своему любимому делу, которое унаследовал в своё время от отца, а тот — от деда. По воле судьбы попал в Зону. Как и все люди, он поначалу многого боялся, а, привыкнув, продолжил заниматься тем, чем занимался и с той стороны периметра — составлять карты местных ландшафтов, да такие, что лучше любой фотосъёмки спутника выходили особенно лесные массивы, с потаёнными тропками, пещерками, в которых можно выброс пересидеть. Очень ценные карты он делал. В последний раз его видели, когда он отправлялся изучать притоки Припяти, там тогда много аномалий расплодилось, вот тогда он и пропал. Одни говорят, что погиб он, другие — что попал под влияние Хозяев Зоны и стал одним из них, третьи — что он собрал несколько мощных артефактов и теперь может не просто ходить скрытыми тропами, быстро проходя там, где опытные сталкеры теряют много времени и сил, теперь Картограф может буквально исчезать из одного места и появляться в другом. Конечно, всё это, скорее, миф-легенда, возникшая из-за отличных карт, ведь с тех пор его никто не видел, а если и видел, то особо не рассказывал о нём. \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_Volk">
		<text>Волк</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Volk_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nВ прошлом лидер лагеря новичков на Кордоне. Старый сталкер, ушедший на покой и поставив на своё место сталкера по имени Фанат.
				\n\n%c[0, 215, 215, 215]"Я на шахте работал, так её закрыли как убыточную. Денег — ноль, перспектив никаких. А тут пошли слухи, что в Зоне можно разбогатеть сказочно. Кой-какой опыт за плечами у меня был, вот и решил рискнуть. Не могу сказать, что разбогател, однако деньжата действительно завелись. Да это история самая обычная, многие здесь так оказались... <...> Мне вот "плоть" на ноге палец откусила, волосы от излучения начали сыпаться, "Жаркой" ногу правую приложило... хреновая штука — "Жарка". А то раз нос к носу с кровососом столкнулся — хоть не вспоминай... В общем, говорить можно сколько угодно, только пока не испытаешь этого дела на себе — хрен поймёшь." %c[0,140,140,140]\n
				\nРассматривал себя как защитник деревни и сталкеров которые там обитаю, от угроз извне. Волк использует сеть разведчиков и шпионов, чтобы следить за недружественными движениями, которые происходят внутри Кордона.
				\nДелит информацию, которую он находит с Сидоровичем, они часто посылают рейдовые группы и везунчиков, чтобы очистить посягающие силы бандитов, мутантов и других угроз. Оба заинтересованны в безопасности села.
				\nТакже работал на группу раскольников «Долга». После пропажи военных документов на «Агропроме» Волк стал активничать, он ушёл из деревни новичков в сторону Армейских складов, а его должность занял Фанат. Принеся им динамит «Долгу», остался на Армейских складах.  \n
			</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_Saharov">
		<text>Сахаров</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Saharov_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nВетеран исследований Зоны. Участвовал в первых экспедициях 2007 года. В целом, профессор Сахаров меркантилен и, по большому счету, его интересуют только научные открытия, ради которых он не пожалеет послать людей на верную гибель. При выполнении его заданий погибло множество людей. Однако большинство его исследований всё-таки принесли пользу, например обруч для шлемов "Пси-купол", который не раз "вытаскивал" сталкеров из лап контролёров. \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_Voronin">
		<text>Генерал Воронин</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Voronin_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nГенерал Воронин — действующий лидер группировки долг. Неизвестно как и при каких условиях стал главой Долга, но некоторые считают что он является преемником генерала Крылова, который пропал при загадочных обстоятельствах во время войны группировок. Истории гласят что именно Воронин убил легендарного кровососа Стронглава, но так ли это на самом деле? Легенды Зоны так легко не пропадают... \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_Stronglav">
		<text>Стронглав</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Stronglav_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nСтронглав  — легендарный трёхметровый матёрый кровосос. Обитал на заводе «Росток» до прихода группировки «Долг». Говорят, что он настолько умён, что играет со своими жертвами. Стронглав очень стар и живёт здесь долго. А с возрастом мутанты становятся более коварными и сообразительными. \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_Barmen">
		<text>Бармен</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Barmen_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nЭто не столько должность, сколько прозвище. Помимо очевидной функции управления баром, подачи напитков и еды, Бармен сдаёт комнаты, скупает хабар, снабжает сталкеров снаряжением, патронами, оружием, медикаментами и работой. Кроме этого, к нему обращаются для получения нужной информации и поиска напарников. Не святой и не подлец, цену себе знает, за что пользуется уважением среди сталкеров. Ходят слухи, что прячется в Зоне от своего тёмного прошлого. После того как попал в аномалию, стал прихрамывать и решил сменить занятие. Обставил бар возле базы группировки «Долг», который незаметно стал основным местом сбора для ветеранов Зоны. У Бармена много связей как внутри Зоны, так и во внешнем мире. \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_Provodnik">
		<text>Проводник</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Provodnik_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nОдин из первых сталкеров, пришедших в Зону, а потому знает её, как свои пять пальцев. Может провести в любую точку Зоны отчуждения, однако соглашается далеко не всегда. Помог Стрелку, сведя его с Доктором; возможно, был знаком с ним и ранее. Помогал группе Стрелка. Личность в своём роде легендарная, говорят, что он может провести в любую точку Зоны. Берет он дорого, но дело не только в деньгах. Не нравящихся ему людей он не поведёт ни за какие деньги. Ветеран, знает Зону вдоль и поперёк. \n
				\n\n
				%c[0, 215, 215, 215]                                                     "Личность в своём роде легендарная, говорят, что он может провести в любую точку Зоны. Берет он дорого, но дело не только в деньгах. Не нравящихся ему людей он не поведёт ни за какие деньги. Ветеран, знает Зону вдоль и поперёк." %c[0,140,140,140]\n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_Noi">
		<text>Ной</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Noi_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nНой всей душой ненавидит мутантов. Он часто проводит чистки пещер на плато, которое находится у архианомалии «Цирк». Незваных гостей Ной встречает огнём из своего дробовика, так как часто принимает их за мутантов. Кроме того, он страдает частичной потерей памяти. Есть у него и питомец — псевдособака Лесси. Он приручил её ещё щенком, и она стала верно служить ему — охранять от «полчищ мутантов», пока он спит. Ной считает, что скоро пройдёт большая волна мутантов, которая вытеснит всех сталкеров из Зоны. А после этого произойдёт мощный выброс, спастись от которого можно будет только находясь в «Ковчеге». \n
				\n\n
				%c[0, 215, 215, 215]                                                     "Ноев новострой! Есть такая давняя затоновская достопримечательность — сталкер по кличке Ной. Дядька опытный, целеустремлённый и при этом абсолютно тронутый. Последняя его идея-фикс — спасти всех сталкеров от скорого апокалипсиса, вот он и пытается выстроить из старой баржи ковчег... Как по мне, так это моноспектакль под названием «Дурдом». Если решишь туда заглянуть, ты, главное, не доставай Ноя. Он тронутый, да, но вообще вполне безобидный." %c[0,140,140,140]\n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_Beard">
		<text>Борода</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Beard_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nБармен "болотного ледокола". Отличается доброй душой, за что сталкеры часто величают его "Батька". Говорят что он является одним из первых сталкеров Зоны, а слухи подкрепляются большой осведомлённостью Бороды обо всём на свете. Борода пришёл в Зону вместе с Глухарём. Основную прибыль получает от продажи артефактов. Он очень долгое время сохранял равновесие между Сталкерами и Бандитами на Скадовске, за что ему остались благодарны огромное количество народа. \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_Borov">
		<text>Боров</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Borov_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nВ 2011 году он работал барменом на базе бандитов в Депо. Желал получить трон — стать главой группировки, однако это место занимал Йога. Боров сильно недолюбливал его. И этому были свои причины: Йога был жесток, эгоистичен, хитёр и жаден. Он не ценил своих людей, и среди бандитов стало возникать недовольство. Одним из таких ненавистников и был Боров. Однако мечты становятся явью — Боров всё-таки стал лидером группировки. Что стало с предыдущим паханом — неизвестно. Возможно, Боров и является его убийцей. После того, как группировка «Свобода» покинула Тёмную долину, Боров вместе со своей бандой основал новую базу на территории Старой фабрики. Депо же было опустошено, Бар «Super Хавчик» — разрушен, а бандитов выбили сталкеры под командованием Серого. Возможно, именно Боров и заключил нейтралитет со «Свободой», так как те попросту «подарили» им новое убежище. С приходом его к власти внутренняя «политика» у бандитов стала мягче — теперь они не поддерживали порядок, как это было при Йоге, а скатились до уровня ренегатов.  \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_Lesnik">
		<text>Лесник</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Lesnik_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nСтарый лесник, живущий в Зоне, отказавшись эвакуироваться из неё после аварии на ЧАЭС. Обитает в здании заброшенной шахты около Рыжего леса. По его словам, он имеет сверхъестественную способность чувствовать аномалии и проходить мимо них. Помог Шраму и «Чистому небу» добраться до Лиманска. С помощью Шрама освободил из пространственной аномалии отряд наёмников. \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_Kruglov">
		<text>Профессор Круглов</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Kruglov_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nДоктор биологических наук. За пределами Зоны занимался патогенными мутациями у животных. В Зону отправился для изучения мутаций слепых псов. \n
				\n\n
				%c[0, 215, 215, 215]                                                     "Моя фамилия Круглов. Я профессор биологии, изучаю Зону. Вот вчера, например: наткнулся на очень интересный вид Antropomorphus Dendromutantus Vulgaris. В основном нахожу и описываю новые виды мутировавших животных, их повадки и особенности. Потом эта информация анализируется и я передаю её во Внешний мир, кое-что, конечно я передаю Бармену. Мои открытия уже не раз спасали жизни сталкеров." %c[0,140,140,140]\n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_Semetsky">
		<text>Семецкий</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Semetsky_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nВечный сталкер, Юрий Семе?цкий, дошёл до Исполнителя желаний (по одной из версий — с не менее легендарным сталкером по кличке Журналист) и пожелал бессмертия. Исполнитель понял его желание, как всегда, по-своему — и с тех пор Семецкий вынужден умирать каждый день. Сообщение о его смерти сталкеры считают хорошей приметой. Но некоторые считают, что постоянные уведомления о смерти Семецкого — это простой вирус, забредший в сталкерскую PDA-сеть. \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_Tachenko">
		<text>Таченко</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_Tachenko_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nБудучи военным, капитан Таченко был командирован в Зону, где, вдоволь насмотревшись на все её ужасы, решил бороться с ней собственными силами. В ходе проведения одной из операций он решил оборвать связь со штабом, дав выбор бойцам своего отряда: уйти или остаться с ним и сражаться с Зоной. Оставшиеся бойцы вместе со своим командиром основали одну из крупнейших в будущем сталкерских группировок — «Долг». Генерал Таченко со своим отрядом из пяти человек попал в пространственную аномалию. Бойцы так и не смогли найти из неё выход, долгое время находясь в безвыходном положении. В какой-то момент исчез майор Чепурной. Таченко и остальные надеялись, что он смог найти выход, однако он погиб. Вскоре сошёл с ума полковник Космач — он расстрелял лейтенанта Захарчука и лейтенанта Бунчука, после чего пустил себе пулю в лоб. Оставшись в одиночестве, генерал сделал на КПК свою предсмертную запись и тоже застрелился. \n
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_ivan_trodnik">
		<text>Иван Тропник</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_ivan_trodnik_text">
		<text>
				%c[guide_blue]Иван Тропник%c[default] — бывший проводник, ныне медик «Чистого Неба».\n
				\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
				\nРанее возглавлявший проводников своей группировки в рейдах по неизведанным Болотам, Иван теперь проводит свои дни, латая раненых.\n
				\nБыл вынужден заняться такой работой по необходимости, поскольку он был самым опытным медиком «Чистого Неба» после постигшей клан катастрофы.\n
				\nТеперь предаётся воспоминаниям о былых временах, о единственной радости своей жизни — исследованиях и обвиняет наёмника Шрама во всех своих бедах.\n
				\n%c[guide_green]Данные%c[default]\n
				\nГруппировка: «Чистое Небо»\n• Ранг: «Ветеран»\n• Репутация: «Оч. хорошо»
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_cold">
		<text>Холод</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_cold_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nХолод был в прошлом барменом на базе «Чистого неба». Общительный человек, любит рассказывать различные истории. ОН помог перестроить базу и теперь возглавляет группировку «Чистое Небо».
				\nХотя формально он и бармен, Холод один из немногих в Зоне, кто поднялся на вверх, принимая бразды правления группировкой «Чистое Небо», когда большинство его ключевых членов либо погибли, либо сбежали.
				\nИзвестен среди своих товарищей как весёлый и добродушный человек, а также любитель пошлых шуток. В Зону пришёл потому, что не нашёл места во внешнем мире.
				\nСуществует мало сомнений в том, что он принял правильное решение, восстановив свою фракцию до своей прежней славы и теперь занимая важное место власти в Зоне. \n
			</text>
	</string>
			
	<string id="encyclopedia_characters_librarian">
		<text>Библиотекарь</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_librarian_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nБиблиотекарь, несмотря на его имя, на самом деле является барменом группировки «Чистого неба».
				\nПосле выброса, который отрезал болота от остальной части Зоны, библиотекарь оказался в ловушке без выхода.
				\nСтолкнувшись с смертью в руках бандитов или ещё хуже, он направился в дальние южные районы и присоединился к «Чистому небу», где позже заменил Холода своим барменом после его продвижения в лидеры. \n
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_novikov">
		<text>Новиков</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_novikov_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\n%c[guide_blue]Новиков%c[default] — механик. Также известен, как Серый — один из ветеранов «Чистого Неба».\n
				\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
				\nЧлен группировки с самых первых дней, Новиков характеризуется своими товарищами как истинный мастер своего дела. Холод утверждает, что он умеет делать оружие и боеприпасы из воздуха.\n
				\nПосле краха группировки короткое время работал по контракту в мобильной научной лаборатории на Юпитере, позднее, после получения известий о возрождении  «Чистого Неба», отправился обратно на Болота.\n
				\n%c[guide_green]Данные%c[default]\n
				\nГруппировка: «Чистое Небо»\n• Ранг: «Ветеран»\n• Репутация: «Отлично»
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_spore">
		<text>Спора</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_spore_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nСпора — это торговец «Чистого неба» и надёжный союзник Шустрого.
				\nКак и все сталкеры до него, Спора прибыл в Зону в поисках своей удачи, немедленно начав промышлять контрабандой товаров и информацией, как в Зоне, так и за её пределы.
				\nВскоре слухи о его делах дошли до Шустрого, который в вскоре попросил встретиться, и они сразу поняли потенциал и силу объединения их совместных усилий.
				\nБлагодаря контактам Шустрого в его бывшей группировке, Спора вскоре был нанят торговцев в «Чистом небе», что позволило им обеспечить маршруты контрабанды через болота и быстро установить, что это станет процветающими деловыми отношениями. \n
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_xenotech">
		<text>Технарь</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_xenotech_text">
		<text>\n%c[0, 143, 188, 143]Информация:%c[0,140,140,140] \n \n
				\nТехнарь — механик, который ремонтирует снаряд в основном для новичков-сталкеров.\n
				\nВ прошлом работал на территории  нейтралов, в заброшенной ферме на Кордоне — которая расположена примерно на полпути между разрушенным мостом и аномалиями «Высоких надежд». Технарь — талантливый механик, усилия которого имеют большое значение для сталкеров и новичков которые пришли в Зону. \n
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_ashot">
		<text>Ашот</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_ashot_text">
		<text>
				%c[guide_blue]Ашот%c[default] — весёлый и оптимистичный торговец «Свободы» на станции «Янов».\n
				\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
				\n У него всегда можно купить, как он сам утверждает, «свежие» патроны. Правда, стоят они немного дороже, чем у других торговцев.\n
				\nВместе со своим приятелем Яром часто разыгрывают ничего не подозревающих сталкеров.\n
				\n%c[guide_green]Данные%c[default]\n
				\nГруппировка: «Свобода»\n• Ранг: «Эксперт»\n• Репутация: «Великолепно»
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_axel">
		<text>Айдар</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_axel_text">
		<text>
				%c[guide_blue]Айдар%c[default] — медик на «Скадовске» (Затон).\n
				\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
				\nАйдар — не самый разговорчивый из сталкеров, ходят слухи, что он пришёл в Зону, чтобы скрыться от закона.\n
				\n%c[guide_green]Данные%c[default]\n
				\nГруппировка: «Одиночки»\n• Ранг: «Опытный»\n• Репутация: «Безразлично»
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_cardan">
		<text>Кардан</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_cardan_text">
		<text>
				%c[guide_blue]Кардан%c[default] опытный техник и любитель выпить.\n
				\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
				\nПришёл в Зону вместе с двумя друзьями — Шутником и Баржей, которые покинули его после ссоры во время одной из пьянок.\n
				\nКардан же основал на корабле собственную мастерскую по ремонту оружия и снаряжения.\n
				\nВ своё время Кардан работал на заводе «Юпитер», занимаясь разработками так называемого «Изделия №62», однако из-за недостаточного финансирования проект был закрыт в 2004 году.\n
				\n%c[guide_green]Данные%c[default]\n
				\nГруппировка: «Одиночки»\n• Ранг: «Эксперт»\n• Репутация: «Великолепно»
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_yar">
		<text>Дядька Яр</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_yar_text">
		<text>
				%c[guide_blue]Дядька Яр%c[default] — сталкер со многими талантами.\n
				\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
				\nЯвляется самым опытным техником группировки «Свобода».\n
				\nПобывал в Припяти на базе одиночек и даже взял там на себя обязанности техника и врача.\n
				\nПо возвращении на «Янов» занялся торговлей информацией.\n
				\n%c[guide_green]Данные%c[default]\n
				\nГруппировка: «Свобода»\n• Ранг: «Эксперт»\n• Репутация: «Великолепно»
			</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_wolf">
		<text>Волк</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_wolf_text">
		<text>
				%c[guide_blue]Волк%c[default] — неформальный глава деревни новичков.\n
				\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
				\nВидя свою задачу в защите деревни и сталкеров-новичков, которые живут там, от внешних угроз, Волк постоянно следит за обстановкой на Кордоне.\n
				\nОбмениваясь информацией с Сидоровичем, он часто нанимает отряды для устранения бандитов, мутантов и других угроз безопасности деревни.\n
				\n%c[guide_green]Данные%c[default]\n
				\nГруппировка: «Одиночки»\n• Ранг: «Легенда»\n• Репутация: «Великолепно»
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_owl">
		<text>Сыч</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_owl_text">
		<text>
				%c[guide_blue]Сыч%c[default] — торговец на «Скадовске».\n
				\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
				\nНеприветливый и грубый человек. Среди всех обитателей судна выделяется скверным характером и сварливым нравом.\n
				\nРасполагает богатым ассортиментом оружия и амуниции, а также очень высоко ценит информацию.\n
				\nИмеет хорошие отношения с Султаном и натянутые с Бородой. Возможно, раньше сам был бандитом (о чём говорит его плащ).\n
				\n%c[guide_green]Данные%c[default]\n
				\nГруппировка: «Одиночки»\n• Ранг: «Эксперт»\n• Репутация: «Плохо»
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_loki">
		<text>Локи</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_loki_text">
		<text>
				%c[guide_blue]Локи%c[default] — командир отряда «Свободы» на станции «Янов».\n
				\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
				\nВместе со своим отрядом смог прорваться через «Выжигатель мозгов» к центру Зоны.\n
				\nВ отличие от других лидеров группировки, имеет менее ревностный подход к идеологии, однажды даже согласившись на прекращение огня с «Долгом».\n
				\n%c[guide_green]Данные%c[default]\n
				\nГруппировка: «Свобода»\n• Ранг: «Мастер»\n• Репутация: «Отлично»
			</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_characters_gonta">
		<text>Гонта</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_gonta_text">
		<text>
				%c[guide_blue]Гонта%c[default] — профессиональный охотник.\n
				\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
				\nОтряд Гонты, в который входили Гармата, Краб и Данила, прибыл на Затон по заданию Зверобоя уничтожить химеру.\n
				\nНо Данила не вернулся из ходки в логово кровососов.\n
				\nТогда группа наняла сталкера Сороку. Сорока пообещал Гонте помочь в охоте. Но охота не удалась: Сорока, предав охотников, сбежал, Краб получил ранение.\n
				\nС помощью таинственного сталкера они убили химеру, раскрыли судьбу Данилы и воздали должное предателю Сороке.\n
				\n%c[guide_green]Данные%c[default]\n
				\nГруппировка: «Одиночки»\n• Ранг: «Ветеран»\n• Репутация: «Хорошо»
			</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_hawaiian">
		<text>Гаваец</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_hawaiian_text">
		<text>
				%c[guide_blue]Гаваец%c[default] — торговец и бармен на станции «Янов».\n
				\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
				\nГаваец — весёлый позитивный человек, проявляющий лояльность к «Свободе».\n
				\nЗавидев сталкера, обычно кричит: «Алоха!» («Привет!» по-гавайски), за что, видимо, и получил свою кличку.\n
				\nИнтересно, что он одновременно является и барменом, и торговцем.\n
				\n%c[guide_green]Данные%c[default]\n
				\nГруппировка: «Одиночки»\n• Ранг: «Эксперт»\n• Репутация: «Оч. хорошо»
			</text>
	</string>
</string_table>