<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zone_news_main_spam_1">
		<text>%c[255,160,160,160]Алкаш Программист\n%c[default]Нужен выход в интернет. В баре есть или к Сидоровичу плестись?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_2">
		<text>%c[255,160,160,160]Андрій Патріот\n%c[default]Во, млін, москалі срані...\n \n%c[255,160,160,160]Анонимо\n%c[default]І не кажи!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_3">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]А колбасу и батоны хреновые нынче делать стали.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_4">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]А слышали, техника некоторая в Зоне работает ещё? Вроде на кладбище техники такой образец найти можно и причём ездит то без бензина! От чудеса.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_5">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Ахахах, ну и мат у военных сейчас в эфире стоит. У них там какой-то рейд, вертолет обстреляли, приказывают срочно возвращаться.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_6">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Бля, снова зомби полным-полно на Янтаре. Аккуратней там, народ!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_7">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]В окне автобуса проплыл ебаный военкомат... теперь ты в армии нахуй, ооо - теперь ты в армии, нахуй!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_8">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]В подвалы не суйтесь, там тварей полно! Обходите поверху!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_9">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]В укрытие, срочно. Тут вертушка, возле старой церкви.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_10">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Видел группу каких-то левых мужиков, предположительно - «Свобода». Идут в сторону Бара.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_11">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Видел группу каких-то левых мужиков, предположительно «Долг», идут в сторону Армейских Складов.\n \n%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Мы тебя сейчас догоним и ебасос начистим.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_12">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Военные зажали на Агропроме, в центральном комплексе!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_13">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Вот бы мне домик на миллиона четыре! И сколько тогда мне артефактов придется собирать?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_14">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Вот бы ща косорылых каких пошмалять, а то скукотища.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_15">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Вступайте в «Монолит! Дружба - это магия, единство - «Монолит!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_16">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Вчера встретил своего давно пропавшего без вести напарника, а он не узнаёт меня и как давай палить по мне! Пришлось пристрелить...\nЛюди, аккуратнее с пси-излучением. Своих бывших друзей стрелять нихуя не просто.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_17">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Вчера на Янтаре был непроглядный туман, зомби с трудом видны сквозь него.\n \n%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Да там туман блядь почти каждый день.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_18">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Гарик, выведи меня из Юпитера, ща на подступах, скоро буду на Янове.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_19">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Говорят у Сахарова новые детекторы есть!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_20">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Группа из пяти человек движется в сторону Барьера, предположительно «Монолит». Примите меры.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_21">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Группа крови на рукаве, мой порядковый номер на рукаве - пожелай мне удачи в бою, пожелай мне... не остаться в этой траве.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_22">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Гы-гы, лошары. Чё вы ферму свою бросили? А мы её уже оприходовали.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_23">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Два-три-семь, идём домой, встречайте.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_24">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Достало, как меня всё достало... Твари... Сталкеры эти сволочи, аномалии гадские!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_25">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Ещё раз хоть один сталкер в НИИ сунется, велю отдать «Долгу» на арену в клетку.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_26">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Журов, свободных рук у нас нет. Нам нужен ты с парой ребят подготовить к погребению пару тел. Их доставят двухсотым грузом на Южный через пару дней.\n \n%c[255,160,160,160]Журов\n%c[default]С удовольствием помогу.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_27">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Заебала погода эта. То тихо, то дождь, а то вообще выброс!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_28">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Защитим Великий Монолит вместе!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_29">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Зверья расплодилось - пиздец просто, не продохнуть. Куда «Долг» смотрит?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_30">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Знайте же неверные, что мы сильны, а вы слабы, бегите и мы вас поймаем, прячьтесь и мы вас найдем.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_31">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]И какая сука спиздила у меня из тайника весь хабар? Тот, который на ДТ. Я знаю, что ты это читаешь, готуй сраку.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_32">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]И лампа не горит... и врут календари... и если ты пошёл на кровососа в рейд, то не реви.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_33">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]И что толку таскаться где-нибудь. Эх, был бы бар на Кордоне.\n \n%c[255,160,160,160]Мясник\n%c[default]На барахолку зайди, еблан.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_34">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Идем по пеленгу к упавшему на болотах вертолету. Пока никого.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_35">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Какой гад распотрошил мою нычку с водкой?\n \n%c[255,160,160,160]Синяк\n%c[default]Выпили мы твою водку, лошара))\n%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Что б ты ей подавился, сволочь.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_36">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Командование миротворческого контингента по изоляции Зоны Отчуждения объявляет набор в ряды военных сталкеров, гарантируется: сало, горилка, бесконечные патроны и бесплатное погребение.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_37">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Кто посмеет вторгнуться на наши владения, будем жестоко наказывать.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_38">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Кто-нибудь на ДТ видел чёрный летающий дым? Охуеть, что это - какой-то новый подвид полтергейста?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_39">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Мародёры зажали, выручайте!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_40">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Миклух, мерков перестреляли, идём домой.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_41">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Миклуха, тут опять на хутор «Долг» пришел. Зачем?\n \n%c[255,40,40,255]Миклуха\n%c[default]Ничего, скоро грядут решительные перемены в расстановке сил. И не в пользу «Долга».\n \n%c[255,160,160,160]Воронин\n%c[default]Снова фанатиков к себе в ряды позовёте?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_42">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Милитари, видимо от пилотов даже ничего не осталось. Это ж надо так вертолет разнести.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_43">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Мотал я эту зону и зачем я только сюда полез? Деньги. Да у нас разжиревшие пидарасы в правительстве зарабатывают и в хуй не дуют, а мы тут обязаны за жалкие крохи по говну ползать.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_44">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Мужики, странные дела в Зоне творятся. Переговоры об экспериментах и операциях слышали когда-нибудь?\n \n%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Ага. И ведь не ясно, кто это и что там происходит. Опыты какие-то, операции... а мы и знать не знаем, и только часть просачивается наружу...\n \n%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Думаю, вам лучше не знать всего. Спокойнее спать будете</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_45">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Мужики, че там не знаете когда выброс то будет?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_46">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]На Болотах нынче не спокойно. Мало того, что увязнуть по уши можно, так ещё оттуда зверьё какое-то лезет. Прямо из земли копают, суки.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_47">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Наблюдаем волну мутантов, идет из северного ущелья.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_48">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Наблюдаем волну мутантов, идёт с востока, предположительно из Тёмной долины.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_49">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Наблюдаем волну мутантов, идёт с северо-запада, см. приложенные координаты.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_50">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Надо мной только что прошла в северном направлении пара вертолетов. Координаты прилагаю. Не высовываемся, я не знаю, какие у них указания.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_51">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Надо мной, на Болотах вертолет прошел. Какого, собственно черта они сейчас разлетались? Не слышал ни о каких планируемых зачистках или операциях в этих топях, а источники у меня надежные. Что-то серьезное произошло. Смотреть в оба, пацаны.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_52">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Народ! Осторожнее в деревне на складах - там Жгучего Пуха намело на столбы!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_53">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Народ, никто в Рыжий лес не ходил? На днях собирался, думаю нахабариться там прилично можно</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_54">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Народ, сижу и в бинокль смотрю - вояк новая партия прибыла! Опять тут всё прочёсывают, чтоб их Зона сожрала. Советую пару деньков у периметра не светиться.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_55">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Не те времена пошли, не те</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_56">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Не учатся ничему некоторые и учиться не хотят, кина американского насмотрелись или крышу срывает от жадности? Ты ему про аномалии, он тебе про хабар - ни о чем думать не хотят, кроме бабок, пока кишки по веткам не разбросает.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_57">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Никому не верь, кроме Монолита и братьев своих. Никому.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_58">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Ну сколько уже перед баром эти шавки бегать будут, когда уже «Долг» разберётся? На вас нахуй, ухожу к тем, кто слово держит.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_59">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Отдам экзоскелет бесплатно! А теперь когда вы обратили внимание - продам артефакт Выверт, цена договорная.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_60">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Полковнику никто... не пишет. Полковника никто... не ждёт.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_61">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Попаду, думал... охота на мутантов, новые красивые штучки посмотрю... а что в итоге? Сижу блядь здесь на блокпосте и нихуя не делаю! Охуенно!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_62">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]После того, как у вояк вертушку на Ростке сбили, они вроде вообще в тех местах не летают.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_63">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Проникли в южный тоннель Объекта. Идёт вниз, скоро спустится под землю. Из окон виден Рыжий лес. Пока тихо.\n \n%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]С вами пропадает радиосвязь. Поставьте на выходе выносной транслятор или продолжайте вести передачу текстом, как это делаете сейчас.\n \n%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Хорошо. Да, закройте канал. Нам ни к чему лишние слушатели, ведь так?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_64">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Псевдособака набросилась, еле пристрелил!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_65">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Псевдособака набросилась, еле пристрелил.\n \n%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Молодец.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_66">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Слыхали, там в Припяти у наёмников на базе человек какой-то новый обосновался? Снарягу уникальную вроде как у него заказать можно.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_67">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Слыхали, у нас дозорный снова застрелился? Что-то очкую я в караул заходить.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_68">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Слышал переговоры военных, у них планируется какая-то операция на Янтаре.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_69">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Смерть неверным!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_70">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Спать то как хочется</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_71">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Сталкеры, Сахаров даёт неплохие деньги за хабар! И всё ищет, кого бы в Х-16  послать... я что-то не рискую. Фонит там дико, да и зомби.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_72">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Стая псов прет прямо на нас, точные координаты прилагаю!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_73">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Сука, вам может ракет с тепловым наведением подогнать? Кто вас, недоносков так грамотно научил из РПГ-то шмалять.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_74">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Сука, кто мой рюкзак с хабаром обоссал?\n \n%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Ахахаха</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_75">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Так сказать на правах рекламы. Хочешь быть реальным пацаном в Зоне? Нагибать лошар и трясти хабар? Жить как сыр в масле? Вступай к бандитам! Реальная тема только у нас.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_76">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Тикать надо из Зоны, точно</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_77">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Тут барыга один на свалке завёлся, наёбщик редкостный.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_78">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Тут Сидоровичу стволы трофейные продавал и кажется, обсчитал он меня, старый хрен... Народ, ходите лучше к Бармену.\n \n%c[255,160,160,160]Сидорович\n%c[default]А ник-то свой открой, скотина или боязно?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_79">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Ухожу я из Зоны короче, адреналин в драник ударил, так что осознал все</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_80">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Ха, лошья сколько прёт через Северный в последнее время.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_81">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Хемуль, срочно дуй в бар, дело есть!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_82">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Ходят слухи, что в Х-16 обитает контролёр, а может даже и не один. Сталкеры, ребята опытные вчера пошли и не вернулись.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_83">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Чё за фуфелы возле фермы сидят там, ёпта снаряга крутая, не наёмники чай? Чёт и подходить очкую.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_84">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Чёртов ствол, снова клинит! И это после рук долговского техника в баре! Ну что с алкаша собственно взять, не ходите к нему.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_85">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Эх, в РЛ там танчик сломанный где-то в чаще леса, поговаривают там до сих пор ПК с патронами остался. Но один соваться очкую.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_86">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Эх, разбогател чтоль? Да похоже на то</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_87">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Я слышал, что Кремль в Зону своих засылает. Интересно будет на них посмотреть.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_88">
		<text>%c[255,160,160,160]Арни\n%c[default]Бои сегодня в полночь, не пропустите.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_89">
		<text>%c[255,160,160,160]Ашот\n%c[default]Внимание, я теперь на станции Янов. В милитари не ищите, сладенькие. Могу предложить вам замечательные товары по самым низким ценам.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_90">
		<text>%c[255,160,160,160]Бармен\n%c[default]Так, кто случайно найдет документы, содержащие специфическую информацию в районе Радара или Выжигателя, притараньте мне.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_91">
		<text>%c[255,160,160,160]Бармен\n%c[default]Так, объясняю ещё раз для тупых. В задних помещениях бара нету никаких программистов, ответственных за связь через ваши КПК.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_92">
		<text>%c[255,160,160,160]Бармен\n%c[default]Хочешь хорошую пушку? Хочешь кучу денег? Хочешь выпить и поговорить с надежными друзьями? Приходи в Бар 100 Рентген!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_93">
		<text>%c[255,160,160,160]Болотный Доктор\n%c[default]Эх, Стрелок... как ты мне сейчас нужен. Даже и не знаю, кому ещё с моей проблемой по силам справиться.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_94">
		<text>%c[255,160,160,160]Болт\n%c[default]Что-то мне не хорошо, поел консервы со склада называется. А на дату выпуска как посмотрел, так вообще охуел.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_95">
		<text>%c[255,160,160,160]Борода\n%c[default]Есть работёнка для желающих, подходите на «Скадовск».</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_96">
		<text>%c[255,160,160,160]Воронин\n%c[default]Ещё раз узнаю, что вы деньги у сталкеров за проход в Бар берёте, приказ о расстреле распечатаю, подпишу и в гроб каждому уложу.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_97">
		<text>%c[255,160,160,160]Гаваец\n%c[default]Алоха! Есть работка для чуваков, которые бродят по окрестностям Юпитера! Подходите на станцию Янов!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_98">
		<text>%c[255,160,160,160]Герман\n%c[default]Напоминаю всем сталкерам о том, что нужно подписаться на новостную рассылку, касательно выбросов в Зоне. Инфа всегда актуальная и точная.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_99">
		<text>%c[255,160,160,160]Гроза\n%c[default]Пророк, иду на базу, артов немерено набрали!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_100">
		<text>%c[255,160,160,160]Громов\n%c[default]Мне нужны инструменты, тащите мне если найдете что-нибудь подходящее.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_101">
		<text>%c[255,160,160,160]Громов\n%c[default]Ребята, куда Зулус пропал? Никто не видел?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_102">
		<text>%c[255,160,160,160]Дезертир\n%c[default]Распродаю армейское имущество! У меня завалялось кой чего из уникальных стволов и патронов, а также бронекостюмов, кто знает где я нахожусь - подходите, кто не знает - никогда и не узнает.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_103">
		<text>%c[255,160,160,160]Диггер\n%c[default]Для вылазки в катакомбы нужны 5-6 сталкеров, как только найду свой ПДА, сразу выдвигаемся.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_104">
		<text>%c[255,160,160,160]Диггер\n%c[default]Набираю людей для вылазки в катакомбы.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_105">
		<text>%c[255,160,160,160]Диггер\n%c[default]Нужны двое сталкеров для вылазки в катакомбы.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_106">
		<text>%c[255,160,160,160]Журов\n%c[default]Так, шпана - хватит уже моих ребят у периметра провоцировать. Смотрите, скоро наше терпение лопнет и мы миномётами всю вашу деревню накроем.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_107">
		<text>%c[255,160,160,160]Иван Сцикун\n%c[default]Слышали новость: кто-то опять хочет к Выжигателю пробиться.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_108">
		<text>%c[255,160,160,160]Информатор\n%c[default]Если вам нужна инфа, подходите в Бар.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_109">
		<text>%c[255,160,160,160]Информатор\n%c[default]Есть небольшая работёнка как раз для расторопного новичка, заплачу инфой.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_110">
		<text>%c[255,160,160,160]Киценко\n%c[default]Пссс, где достать покурить немного?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_111">
		<text>%c[255,160,160,160]Кузнецов\n%c[default]Комбат, хорош водку жрать, рейд через 3 минуты! Готовь отряд и выдвигайся!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_112">
		<text>%c[255,160,160,160]Кузнецов\n%c[default]Сегодня утром на строевой не было 5 рядовых, дезертировали суки. Кто найдет этих дегенератов и притащит обратно, буду благодарен.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_113">
		<text>%c[255,160,160,160]Курган\n%c[default]Меняю прошивку в КПК, искать в баре.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_114">
		<text>%c[255,160,160,160]Леон\n%c[default]Хватит флудить, без вас тошно.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_115">
		<text>%c[255,160,160,160]Локи\n%c[default]Эй, долгари - ну как вам без Янова? Хорошо, что паскудство вашего основателя вскрылось.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_116">
		<text>%c[255,160,160,160]Лысый\n%c[default]В Тёмной долине опять бандиты объявились, нехорошо. Будем искоренять.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_117">
		<text>%c[255,160,160,160]Макар\n%c[default]Вот бы мне уйти уже из этой кутерьмы, купить квартирку в городе, и в студию какую-нибудь устроиться.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_118">
		<text>%c[255,160,160,160]Масляк\n%c[default]Слышал на блокпосте в динамиках опять это. Кто-то хохочет и смех все громче и громче, хохот все агрессивнее.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_119">
		<text>%c[255,160,160,160]Масляк\n%c[default]Я не могу так больше, каждый день кровь в жилах стынет.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_120">
		<text>%c[255,160,160,160]Миклуха\n%c[default]Свободные сталкеры! Милости прошу на базу в милитари, здесь вы найдёте себе верных друзей и товарищей, хорошее отношение и многое другое. Зона — это наш дом, поразмыслите над тем, видите ли вы себе вне Зоны и помогите нам уже раз и навсегда разделаться с «Долгом».</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_121">
		<text>%c[255,160,160,160]Мясник\n%c[default]У меня всегда найдётся работёнка для хорошего охотника. Подходите на барахолку.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_122">
		<text>%c[255,160,160,160]Отец Пётр\n%c[default]Помолимся, братие, за упокой души Юры Семецкого! Аминь!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_123">
		<text>%c[255,160,160,160]Петренко\n%c[default]Третий отряд, рейд за монстрами для арены, никто не отменял! А ну, вылезли из бара! К анархистам захотели?!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_124">
		<text>%c[255,160,160,160]Петренко\n%c[default]Всем! Выдача снаряжения, боеприпасов в указанные часы! Я что, тут ночевать должен?!!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_125">
		<text>%c[255,160,160,160]Петренко\n%c[default]Есть работа для ветерана, платим зеленью.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_126">
		<text>%c[255,160,160,160]Петренко\n%c[default]Есть работа для свободных сталкеров, оплата соответствующая.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_127">
		<text>%c[255,160,160,160]Петренко\n%c[default]Предлагаю работу на отстрел мутантов.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_128">
		<text>%c[255,160,160,160]Петренко\n%c[default]Скупаю артефакты для науки, подходите на базу «Долга». Если денег не будет, на что-нибудь поменяю.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_129">
		<text>%c[255,160,160,160]Петренко\n%c[default]Так, а ну все на плац быстро - кто будет прогуливать физуху, мигом из «Долга» вылетит</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_130">
		<text>%c[255,160,160,160]Петренко\n%c[default]У нас временные перебои в работе приватного канала, если что - в личку мне.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_131">
		<text>%c[255,160,160,160]Порох\n%c[default]Санёк, ты тоже это видишь? И что это долбоёб там третий день уже у кустов трётся, может шмальнуть по нему?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_132">
		<text>%c[255,160,160,160]Привратник\n%c[default]Ещё раз для особо одарённых: не суйтесь к мосту в РЛ, наши снайперы мигом вас угомонят. Лиманск под контролем синдиката.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_133">
		<text>%c[255,160,160,160]Прозрачный\n%c[default]Пацаны, если найдете любой набор инструментов, тащите ко мне! А то голяк полный.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_134">
		<text>%c[255,160,160,160]Прозрачный\n%c[default]Это самое пацаны, кто ща в рейдах, если с трупаков снимете пдаахи всякие, тащите ко мне, по баблу договоримся.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_135">
		<text>%c[255,160,160,160]Роговец\n%c[default]Вот млять, опять водка кончилась, ну что такое. Чем мне нервишки ребятам подлечивать?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_136">
		<text>%c[255,160,160,160]Ромка\n%c[default]Требуется сталкер, специалист по кодовым замкам и с опытом рейдов на север зоны.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_137">
		<text>%c[255,160,160,160]Сапсан\n%c[default]Сдохните, мрази.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_138">
		<text>%c[255,160,160,160]Сахаров\n%c[default]Выгодно, по хорошему курсу обменяю части редких мутантов. Желающим подходить на Янтарь.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_139">
		<text>%c[255,160,160,160]Сахаров\n%c[default]Товарищ генерал, не могли бы вы прислать мне ещё пяток ваших бойцов? В цене сговоримся.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_140">
		<text>%c[255,160,160,160]Сахаров\n%c[default]Уважаемые друзья сталкеры! На данный момент, для наших исследований требуется большое количество артефактов, так что можете приносить. Более чем достойную оплату гарантируем.\n \n%c[255,160,160,160]Сидорович\n%c[default]Расфуфырились, яйцеголовые. Братишки, а кто вас по началу выхаживал, да водочкой отпаивал, а? Наука ваша твердолобая? Или дядько Сидор? Несите ко мне арты найденные!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_141">
		<text>%c[255,160,160,160]Сенька\n%c[default]Эх, пивка бы сейчас холодненького... Никто не знает, где достать можно?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_142">
		<text>%c[255,160,160,160]Серёга\n%c[default]У кого есть инструменты для грубой, тонкой и калибровки - тащите мне.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_143">
		<text>%c[255,160,160,160]Сидорович\n%c[default]Есть работа, как для новичков, так и для бывалых, оплата нормальная, хех.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_144">
		<text>%c[255,160,160,160]Сидорович\n%c[default]Зелень, подходите ко мне за работой - сможете набраться опыта, заработать первый капитал и приобрести амуницию.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_145">
		<text>%c[255,160,160,160]Сидорович\n%c[default]Нынче опасно жить и быть торговцем, нужны люди для охраны меня и моих сбережений!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_146">
		<text>%c[255,160,160,160]Скряга\n%c[default]Если вы хотите какую-нибудь забугорную пушку, ко мне.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_147">
		<text>%c[255,160,160,160]Скряга\n%c[default]Есть классный каннабис. Подгребайте, раскумаримся!\n \n%c[255,160,160,160]Петренко\n%c[default]Придурки...</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_148">
		<text>%c[255,160,160,160]Скряга\n%c[default]Кто собрался идти в рейд, может запастись у меня амуницией, так же есть работа, отплачу редким артефактом.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_149">
		<text>%c[255,160,160,160]Скряга\n%c[default]Скупаю различные ПДА с любой ценной информацией, несите все ко мне, по деньгам не обижу</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_150">
		<text>%c[255,160,160,160]Скряга\n%c[default]Я разжился туалетной бумагой. Кому надоели лопухи, бежим быстро, партия ограничена</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_151">
		<text>%c[255,160,160,160]Султан\n%c[default]Братва, когда найдете Шпалу - можете вальнуть на месте, тока ПДА заберите и мне притараньте.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_152">
		<text>%c[255,160,160,160]Сыч\n%c[default]Скупаю различные ПДА с любой ценной информацией. Несите всё ко мне, по деньгам не обижу</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_153">
		<text>%c[255,160,160,160]Твёрдый\n%c[default]nапруегпрвлатмаоп\n%c[255,160,160,160]Миклуха\n%c[default]Опять всю бояру выжрал, сука.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_154">
		<text>%c[255,160,160,160]Толстый\n%c[default]А вы слышали это? Возле завода на поляне хрень какая-то играет. В полночь, да хрень до жути знакомая. Но вот где я её слышал, не помню.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_155">
		<text>%c[255,160,160,160]Фанат\n%c[default]Кто ещё не был в деревне - не упустите уникальную возможность научиться необходимым навыкам выживания у меня.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_156">
		<text>%c[255,160,160,160]Фанат\n%c[default]Народ, никто Волка не видел?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_157">
		<text>%c[255,160,160,160]Фанат\n%c[default]Нужна помощь в зачистке лагерей монстров, обращаться ко мне.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_158">
		<text>%c[255,160,160,160]Хаким\n%c[default]Саня, короче я со Змеем иду на базу</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_159">
		<text>%c[255,160,160,160]Хог\n%c[default]Мне нужны различные инструменты, те наёмники которые особо не заняты, прошу мне помочь с этим делом, оплата будет достойная.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_160">
		<text>%c[255,160,160,160]Хог\n%c[default]Прошу не соваться на Дикую Территорию, ничего хорошего здесь вам не будет.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_161">
		<text>%c[255,160,160,160]Хой\n%c[default]Скоро и коллекция рока пополнится.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_162">
		<text>%c[255,160,160,160]Чемодан\n%c[default]Нужны сталкеры с опытом рейдов вглубь Зоны. Оплата соответствующая. Заинтересованным - стучать в личку, обговорим место встречи.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_163">
		<text>%c[255,160,160,160]Чечня\n%c[default]Охота это круто, отвечаю.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_164">
		<text>%c[255,160,160,160]Шестёрка\n%c[default]Миклуха, тут опять на хутор «Долг» пришел. Зачем?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_165">
		<text>%c[255,160,160,160]Шустрый\n%c[default]Сталкеры! Я принимаю различные ПДА с любой ценной информацией, несите все ко мне, по деньгам не обижу</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_166">
		<text>%c[255,160,160,160]Яр\n%c[default]Эй, Ашот, ну как тебе Янов? Пришёл уже на всё готовенькое, боец хренов.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_167">
		<text>%c[255,160,160,160]Ярик Спортсмен\n%c[default]В Тёмной долине какой-то левый лошара бродит, а волына у него классная. Если кто его пришьёт, куплю ту волыну.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_spam_168">
		<text>%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]УБРАТЬ КАМЕНЬ убрать камень вы худший культ. вы культовый идиот вы культовый запах. вернитесь к электростанции. к нашей электростанции РОДСТВЕННИКИ ВЫ можете прийти нашу Зону. Вы можете жить в СВАЛКЕ....ахахахаха ,монолит мы никогда вас не простем. четник долбоёб НаХУЙ жапа ебать мудак культ вонь монолит шкипере шкипаре..ионолит геноцид лучший день моей жизни. примите ванну мертвого монолита..ахахахахМОНОЛИТ МЫ ВАС ДОСТАНЕМ!! не забывайте первый выброс .монолит мы убем с-сознание , монолит вернитесь к вашему драгоценному камню....хахахахаха идиот культ и монолит пахнет так плохо..вау я это чую. УБРАТЬ КУЛЬТ ОТ ВЛАДЕНИЙ. вас поймаем. одиночки+бандити+долг+свобода=убить монолит...вы будете выброс/ стрелок жив в зоне, стрелок выполняет квест в зоне . быстрая охота стрелок зона. мы богаты и ТЕПЕРЬ У НАС есть артефакты хахахаха ха из-за стрелка... вы бедны вонючий монолит... вы живете в электростанции хахахаха, живете в саркофаге стрелок жив номер 1 в зоне ....к черту монолит ,..К ЧЕРТУ ашол культ ничего хорошого я плюю в рот глаз ваших нашивок и группировки. Стрелок жив и реалный сильный волшебник убивать всех монолит ферм жиовтное с магии 9x39 теперь мы одиночка будем править .обезяна припяти, президант с-соз хууй великий черноб и нести яйцо это яйцо вылупиться и монолит роди.Лся. тупой ребенок из яцйа отдай нашу глину мы раздавим вас как череп плоти. одиночки найболщая групиповка</text>
	</string>

	<string id="zone_news_main_fake_news_bandit_1">
		<text>%c[255,160,160,160]Бандиты\n%c[default]ахах че видел короче. один долгарь у другого на кожаной флейте играл</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_bandit_2">
		<text>%c[255,160,160,160]Бандиты\n%c[default]Бакланы сукакто мою колбосу схамячил? найду крысу урою.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_bandit_3">
		<text>%c[255,160,160,160]Бандиты\n%c[default]Братва артифакты кажись сталкерня через северную тропу несёт.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_bandit_4">
		<text>%c[255,160,160,160]Бандиты\n%c[default]Братва на Юпитере, есть инфа шо кореш ваш чертёнок из СБ. Ну тот с волыной хорошей.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_bandit_5">
		<text>%c[255,160,160,160]Бандиты\n%c[default]Вечер в чатик, кисель в сладость! Гы-гы.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_bandit_6">
		<text>%c[255,160,160,160]Бандиты\n%c[default]Ебать Толстый, ты снова ключи от оружейки проебал?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_bandit_7">
		<text>%c[255,160,160,160]Бандиты\n%c[default]Ебать, в Крестах и то веселее было, чем здесь на базе.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_bandit_8">
		<text>%c[255,160,160,160]Бандиты\n%c[default]Кажись крыса у нас тут завелась. Шо не рейд, то полная задница, сталкеры наперёд херачат.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_bandit_9">
		<text>%c[255,160,160,160]Бандиты\n%c[default]Мы тут бля нарвались недавно на чёрную поеботину такую летающую, эт чё?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_bandit_10">
		<text>%c[255,160,160,160]Бандиты\n%c[default]Ну чё, мусора ёбаные. Вот он я, а теперь попробуйте меня достать здесь, лошьё.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_bandit_11">
		<text>%c[255,160,160,160]Бандиты\n%c[default]Так, пахана ближайшие пару часов не беспокопить.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_bandit_12">
		<text>%c[255,160,160,160]Бандиты\n%c[default]Тормазнули пару лошков идём на базу.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_bandit_13">
		<text>%c[255,160,160,160]Бандиты\n%c[default]У меня тут кореш скоро откинется, надо бы встретить и провести. Братва у периметра, вы как?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_bandit_14">
		<text>%c[255,160,160,160]Бандиты\n%c[default]Чет грустно както. Пивка бы что ли.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_bandit_15">
		<text>%c[255,160,160,160]Бандиты\n%c[default]Э черти я чёт не понял. Где мой ствол?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_bandit_16">
		<text>%c[255,160,160,160]Бандиты\n%c[default]Эх, а матери я давно не видел. Как загребли в нулевых, так и всё.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_bandit_17">
		<text>%c[255,160,160,160]Бандиты\n%c[default]Ёбаное государство. Ну нихуя же от него не получаешь, везде сам вертишься, так они ещё и не за хуй собачий жизни людям ломают.</text>
	</string>

	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_1">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Внимание бойцам всех отрядов: по прибытию на базу немедленно явиться в командный пункт для получения инструкций по эксплуатации новых моделей оборудования.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_2">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Внимание всем отрядам, находящимся в квадрате e15 или поблизости! Немедленно подтвердить присутствие особо опасных мутантов в данном регионе! Информация поступила из непроверенного источника.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_3">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Внимание всем отрядам, находящимся в квадрате h23 или поблизости! Немедленно подтвердить присутствие особо опасных мутантов в данном регионе! Информация поступила из непроверенного источника.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_4">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Всем свободным отрядам! На свалке снова активизировались бандиты, зачистите сектор.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_5">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Всем сталкерам, которые могут оказать посильную помощь в зачистке территории на подходах к Бару от мутантов, будем очень благодарны.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_6">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Говорит сержант Сайкин, пятый отряд. Я обращаюсь к тем лицам, которые вчера совершали хулиганские действия на территории группировки «Долг», на Ростке. Если снова будете бросать пустые бутылки в комнату к Петренко - расстреляем на месте.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_7">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Группировка «Долг» нуждается в опытных и смелых бойцах для пополнения своих рядов и уничтожения мутантов. Ко всем вступившим в наши ряды, в Баре будет проводиться специальная ценовая политика. Бывшим бандитам - не обращаться!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_8">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Группировка «Долг» сообщает о прохождении набора в свои ряды. Всем желающим приходить на базу «Долга» на Ростке. При себе иметь оружие, снаряжение и запас провизии на три дня. Наличие документов необязательно, хорошая физ. подготовка желательна.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_9">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Еще раз предупреждаем вас, Анархия. Если вы не перестанете присылать на личный ПДА генерала Воронина гнусные оскорбления, мы к вам на базу точно наведаемся. Думаете не знаем, чьих это рук дело??</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_10">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Заходим в приватный канал, скачиваем обновление защиты. Будет утечка информации из-за того, что вам было лень пропатчить - придушу.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_11">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Информацию по рейдам на мутантов и другим операциям - в приватный канал. Не хватало ещё, чтобы утечка была.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_12">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]На склад поступили новенькие СВД, желающих много, торопитесь.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_13">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Наблюдаем на Ростке какой-то чёрный летающий дым, ждём инструкций. Разведотряд.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_14">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Нужны опытные сталкеры для рейда на мутантов. Оплата соответствующая.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_15">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Нужны опытные сталкеры для рейда на мутантское отродье. Оплата соответствующая.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_16">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Нужны опытные сталкеры для рейда на снорков. Оплата соответствующая.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_17">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Петренко говорит. Живодеров, тебе Арни просил передать что как возьмешь сосыча за рога, - сразу к нему не тащи, у него клеток свободных пока нет. Укомплектуй его как следует и подержи денек у себя, Арни с тобой рассчитается.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_18">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Петренко, а ну отвечай, мать твою! Что у вас с приватным каналом?! Опять упал?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_19">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Петренко, приём! Проверка связи. У меня радиостанция сломалась, я в общий канал пишу. Вышли бойца с ремкомплектом на то место, где позавчера мы кабанов били.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_20">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Петренко, это капитан Сорокин со свалки, где наши боеприпасы?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_21">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Сталкеры, вступайте в «Долг»! Вылечим нашу Землю от смертельной болезни под названием Зона!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_22">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Сталкеры, вступайте в «Долг». Защитим планету от заразы Зоны!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_23">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Сталкеры, помните: анархия - это хаос, разруха и смерть. Вступайте в «Долг»! Поддержите порядок и чистоту в Зоне!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_24">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Сталкеры, присоединяйтесь! Наш долг - защитить и избавить мир от нашествия мутантов и аномальной заразы.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_25">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Так, ребятня. Поступила информация, что группа наёмников засела на подступах к центральному МБУ, внимательнее.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_26">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]У нас проблемы с оборудованием, в течение пары суток может барахлить связь с базой и отрядами.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_27">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Это капитан Симонов. Докладываю об обнаружении странного вида мутантов. Я со своим отрядом час назад в квадрате b15 наблюдал необычную чёрную химеру. На наших глазах мутант атаковал контролёра и уничтожил его несколькими мощными ударами. Наше присутствие зверем обнаружено не было. Жду указаний к последующим действиям.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_28">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Это Петренко. Семёнов, подтверди информацию о том, что 10-й отряд вчера не явился после рейда. Мне кажется, я нашёл то, что от них осталось...</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_dolg_29">
		<text>%c[255,255,0,0]«Долг»\n%c[default]Эфир не забиваем, ваши подвиги по убийству левых мужиков никого не интересуют.</text>
	</string>

	<string id="zone_news_main_fake_news_ecolog_1">
		<text>%c[255,160,160,160]«НИИЧАЗ»\n%c[default]Внимание, только что была обнаружена утечка газа unknown в квадрате b41, примите соответствующие меры.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_ecolog_2">
		<text>%c[255,160,160,160]«НИИЧАЗ»\n%c[default]Если на вас навалилась тяжесть, мир начал терять в красках, а в глазах проступает желтушная пелена - постарайтесь покинуть эту зону как можно скорее. Скорее всего вы попали под прямое воздействие переменного поля Пси-излучения!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_ecolog_3">
		<text>%c[255,160,160,160]«НИИЧАЗ»\n%c[default]Запрашиваем вертолёт в центральный МБУ, квадрат y6_4.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_ecolog_4">
		<text>%c[255,160,160,160]«НИИЧАЗ»\n%c[default]Зафиксирован всплеск переменного пси-излучения в квадрате y2_4, будьте предельно осторожны.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_ecolog_5">
		<text>%c[255,160,160,160]«НИИЧАЗ»\n%c[default]Милитаризованные научно-исследовательские группы напоминают военным сталкерам, что комбинезон класса «СЕВА» не обеспечит вам должной защиты от аномального воздействия. Используйте комбинезоны класса «ССП».</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_ecolog_6">
		<text>%c[255,160,160,160]«НИИЧАЗ»\n%c[default]Милитаризованные научно-исследовательские группы напоминают всем неучтённым лицам на территории Аномальной Зоны, что вы можете в любой момент сдаться в один из Мобильных Бункеров Учёных. Огонь вести по вам не будут, обеспечат необходимой медицинской помощью и отправкой в СБУ при первой же возможности.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_ecolog_7">
		<text>%c[255,160,160,160]«НИИЧАЗ»\n%c[default]Новоприбывшим на Янтарь военным обращаться ко мне, профессору Сахарову.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_ecolog_8">
		<text>%c[255,160,160,160]«НИИЧАЗ»\n%c[default]Профессор Озёрский, срочно выйдите на связь. Дело касается ваших недавних разработок.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_ecolog_9">
		<text>%c[255,160,160,160]«НИИЧАЗ»\n%c[default]Северный МБУ, сколько нам ждать от вас аномальные образцы для исследований? Прекратите заниматься самодеятельностью, живо!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_ecolog_10">
		<text>%c[255,160,160,160]«НИИЧАЗ»\n%c[default]Уважаемые солдаты и неучтённые лица! Милитаризованные научно-исследовательские группы и Научно-Исследовательский Институт Чернобыльской Аномальной Зоны хотят вам напомнить, что водка никак не способствует выведению радионуклидов. Используйте антирадиационные препараты.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_ecolog_11">
		<text>%c[255,160,160,160]«НИИЧАЗ»\n%c[default]Это профессор Герман. Вот уже двое суток ждём результатов от по исследованию переменного пси-излучения от профессора Сахарова, но он отказывается выйти с нами на связь. Как это понимать?</text>
	</string>

	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_1">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Внимание, совсем недавно на наших бойцов напали ДОЛГОВЦЫ, переодетые в наёмников. Будьте осторожны, попахивает провокацией.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_2">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Всем добровольцам, вступившим в «Свободу», будут бесплатно выданы новейшие комплекты для выживания в Зоне, новейшее современне западное оружие плюс 2500 рублей подъемных!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_3">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Всем нашим - срочно зайти в приватный канал, обновляем защиту. Потом не жалуйтесь, что о вашем рейде «Долг» узнал.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_4">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Вступайте в «Свободу»! Остановим захват Зоны!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_5">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Да здравствует «Свобода»! Сделаем мир при помощи Зоны лучше!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_6">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Данные по передвижению наёмников сразу скидываем мне в приват, это действительно важно.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_7">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Если находитесь на задании, всю информацию - в приватный канал. Этот не только наши читают, не палитесь.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_8">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Качаем бесплатно новую прошивку, чтобы вылетов поменьше было.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_9">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Леший, ты где проёбываешься? Разговор есть, зайди в здание.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_10">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Локи, выйди со мной на одну частоту, разговор важный есть. Миклуха.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_11">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Макс, это Скряга. Припасы прибудут через неделю, вы пока с ребятами держись там, всего хорошего, настроения, здоровья.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_12">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Миклуха, чё уже третий день молчишь? Что будем с «Монолитом» делать?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_13">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Мишка, привет. Я тебе вчера ещё сказать хотел, да все забываю. Короче, возле западной части базы, на хуторке заброшенном, видел я в бинокль группу каких-то подозрительных хмырей. Так что передай Миклухе, да не забудь, а то вечно накуришься как паровоз и забьешь на все.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_14">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Мэн, хотел бы ты дружной компании, душевных разговоров и руку помощи в походах? Вступай к нам, стань свободным!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_15">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]На склад поступили новенькие G36. Желающих много, торопитесь...</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_16">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Ну что, на обед пойдём или как?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_17">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Нужны опытные сталкеры для рейда за артефактами. С нас причитается.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_18">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Одиночки! Говорит «Свобода»! Если хотите жить в нормальных условиях в Зоне и без армейской обязаловки, как у «Долга» - двигайте к нам! Всегда рады новым лицам.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_19">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Одиночки! Говорит «Свобода»! Зачем вам сознательно ограничивать себя живя в казарме, выполняя непосильные приказы и маршируя под команды штабных крыс? Присоединяйтесь к нам и вы сможете проникнуть вместе с нашими отрядами в самые заветные места Зоны, ощутив на себе настоящее дыхание «Свободы»!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_20">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Приветствую тебя, сталкер! Это я - твоя «Свобода»! Приходи ко мне в любое время. Мой адрес - Армейские склады, по дороге прямо, на развилке - вправо.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_21">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Сегодня Росток, завтра Верховная Рада, а послезавтра весь мир!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_22">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Сегодня, уничтожили крупную группу зомбированных на Янтаре, в цехах, возможно, там ещё есть.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_23">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Скряга, ты куда дел новые подствольники, почему я их на складе не наблюдаю?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_24">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Сталкер, неужели ты не любишь Зону? Ты забыл, что она дала тебе заработок и цель в жизни? Ты хочешь работать офисным клерком за копейки после того, как всё это кончится? Вступи в «Свободу», не дай им отобрать у тебя то последнее, чем ты дорожишь, не дай им забрать твою жизнь.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_25">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Так, в стаканы не харкать, я вам ебала поразбиваю, если ещё раз что-нибудь подобное услышу.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_26">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Хей-хей-хей, раста! Самые сочные и классные косячки только у нас! Вступай в свободу и класть на порядки!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_27">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Химеру чёрную видел сегодня какую-то ночью, совсем стрёмно становится. Это от чего вообще, кто пояснит?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_28">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Хорошо вчера прощупали бандосов, будут знать, как лезть поперек батьки.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_29">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Что-то мертвые военсталкеры на Янтарном озере стали попадаться часто.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_30">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Что-то у меня настроение сегодня творческое! Ай-да со мной экспрессию посредством развешивания долгарей на ветках выражать!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_31">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Чуваки! Прикинь, трава, шо возле Трамплина - торкает нехило! Ха-ха-ха!!!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_freedom_32">
		<text>%c[255,0,255,0]«Свобода»\n%c[default]Это Скряга. Мне привезли небольшую партию американских эротических журналов...\n \n%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Да кому они нужны здесь, даун? Все уже давно с большой земли свои пронпаки завозят на харде.</text>
	</string>

	<string id="zone_news_main_fake_news_army_1">
		<text>%c[255,160,160,160]«ВСУ»\n%c[default]База, это отряд Дельта, мы заняли вход в лабораторию в Тёмной долине, какие будут приказания?\n \n%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Вашу же мать! Переходите на закрытый канал!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_army_2">
		<text>%c[255,160,160,160]«ВСУ»\n%c[default]База, это расчет Сова, с шифровкой проблемы, поэтому мы скидываем сюда сообщение, высадиться в Лиманске, в районе стройплощадки считаю невозможным, большие скопления сил врага, 8 РПГ, 5 снайперов и 4 с неизвестным оружием, наши координаты сообщить не можем, враги тоже общий канал читают, какие будут указания?\n \n%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]Сова вас понял, теперь слушайте меня, немедленно возвращайся в Рыжий Лес, перегруппируйтесь с Коршуном а там решим.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_army_3">
		<text>%c[255,160,160,160]«ВСУ»\n%c[default]Внимание! При попытке пересечения периметра охраняющие его солдаты имеют право открывать по вам огонь без предупреждения. Не испытывайте судьбу и не нарушайте закон.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_army_4">
		<text>%c[255,160,160,160]«ВСУ»\n%c[default]Всем военным сталкерам действующих в районе Тёмной лощины и Кордона приготовится и перейти на зашифрованный канал! Это приказ!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_army_5">
		<text>%c[255,160,160,160]«ВСУ»\n%c[default]Всем военным сталкерам срочно выйти на связь! Общий сбор на канале.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_army_6">
		<text>%c[255,160,160,160]«ВСУ»\n%c[default]Глушатся радиочастоты в квадрате a4_4, просьба рапортовать из других мест, поблизости аномальная зона.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_army_7">
		<text>%c[255,160,160,160]«ВСУ»\n%c[default]Граждане, Зона смертельно опасна! Мы защищаем не Зону от вас, а вас от Зоны! Не подвергайте опасности свои жизни, не пытайтесь проникнуть на охраняемую территорию.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_army_8">
		<text>%c[255,160,160,160]«ВСУ»\n%c[default]Запрашиваю вертолёт в квадрат a1_6</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_army_9">
		<text>%c[255,160,160,160]«ВСУ»\n%c[default]Запрашиваю миномётный обстрел квадрата e2_12.\n \n%c[255,160,160,160]Анонимно\n%c[default]А ну отставить!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_army_10">
		<text>%c[255,160,160,160]«ВСУ»\n%c[default]Контрактники и военные сталкеры - если кто-нибудь в одном из рейдов обнаружит обломки упавшего вертолёта, просьба захватить бортовой самописец и отправить его майору Кузнецову.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_army_11">
		<text>%c[255,160,160,160]«ВСУ»\n%c[default]Кузнецов, к вам завтра придёт проверка в составе двух наблюдателей СБУ. Подготовьте им приём.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_army_12">
		<text>%c[255,160,160,160]«ВСУ»\n%c[default]Кузнецов, срочно выйти на связь. Вас ждут в кабинете №3.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_army_13">
		<text>%c[255,160,160,160]«ВСУ»\n%c[default]Пустельга, я Пион - можете ответить? Радиосигнал отсутствует.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_army_14">
		<text>%c[255,160,160,160]«ВСУ»\n%c[default]Ребята, в лощину не суёмся, там у нас вчера коробочку сожгли - какие-то оголтелые бандиты обосновались.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_army_15">
		<text>%c[255,160,160,160]«ВСУ»\n%c[default]Сапёрам внимание, необходимо заложить ещё несколько мин в квадрате e3_16</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_army_16">
		<text>%c[255,160,160,160]«ВСУ»\n%c[default]Служба Безопасности Украины призывает к сотрудничеству всех добропорядочных и сознательных граждан. Докладывайте нам о всех известных вам случаях сталкерства. Только с вашей помощью мы сможем победить это уродливое явление!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_army_17">
		<text>%c[255,160,160,160]«ВСУ»\n%c[default]Требую укрепить северный проход, согласно приказу #231. Когда броню пришлют?</text>
	</string>

	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_1">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Бойцы, не лезьте в зоны с переменным пси-излучением, вам же просто мозги выжгет нахер. Ну что вы как маленькие?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_2">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Был потерян отряд в районе кладбища затонувших кораблей, связи с ними нет. Если кто-нибудь видел тех ребят, торопитесь их образумить, пока они в неприятности не вляпались.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_3">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Видел под Припятью какой-то отряд в нашей форме, ведут себя враждебно и близко не подпускают. Странность в том, что это не обычные дезертиры. Они направляются в центр.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_4">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Внимание находящимся на генераторах крыльям. Установка дестабилизирована, проследуйте в бункер за инструкциями и немедленно приступайте к устранению проблемы.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_5">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Засекли огромную чёрную химеру на периферии станции, бойцы в квадрате ast_1 - будьте начеку.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_6">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Заслон-1 беспокоит, квадрат aes2_m1 - кажется замечены гуманоиды, вряд ли зомбированные, сохраняют темп хода.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_7">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Из Саркофага исходил какой-то сигнал. Проверить?\n \n%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Ни в коем случае, там фон огромный и тварей много, ну я же говорил вам.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_8">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Крылья, ответьте. Вы уже на месте?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_9">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Нет никакого исполнителя желаний, но есть группа людей, опередивших своё время и в силах этих людей очень многое. Не губи мечту. С твоей поддержкой мы построим новый мир, новую реальность.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_10">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Новобранцам срочно прибыть к Наставнику.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_11">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Ожидаем партию зомбированных на подступах Припяти, примите меры.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_12">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Потеряли группу агентов на Агропроме, достаньте их живыми или мёртвыми.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_13">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Сколько там инквизиторов, говорите? И пара десятков не наберётся? Вот дерьмо. Наставник, скорее обучай своих рекрутов.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_14">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Слышно что насчёт Радара? Всё по прежнему глухо?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_15">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Снова командир заслона беспокоит. На станции жрать нечего, где достать провиант? У меня бойцы скоро на человечину перейдут.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_16">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Сталкер, посмотри что научная деятельность сотворила с этим миром. Она бросила вызов его устоям и именно ТЫ нужен нам, чтобы сделать этот мир лучше. Исходя из данной тебе действительности ТЫ должен понимать, что с помощью братства всё становится возможным. Рай на земле? Да как два пальца, только помоги нам сохранить это чудо. К сведению будущих соратников: приходите с оружием за спиной к любому месту дислокации наших бойцов.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_17">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Так вашу мать, куда группа инквизиторов делась? Нам тут квадрат p_5 нечем прикрыть.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_18">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Товарищи учёные, бросайте свою неблагодарную работу. Все плоды вашей деятельности рано или поздно осядут у олигархического меньшинства, а вы сами будете подвергнуты забвению. Братство нуждается в высококвалифицированных специалистах и пусть нам нечем вам отплатить за ваши труды, но зато вы сами выберите будущее для себя и ваших близких.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_19">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Часовой прострелил себе башку в комнате управления, уберите труп.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_20">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Это группа на станции, у нас кончается снаряжение. Требуем помощи.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_21">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Это инквизиторы. Зачищаем подступы к Припяти. Будьте аккуратнее, работаем с ПК.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_22">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Это командир заслона беспокоит. У нас уже пятеро дезертировало, если встретите их в районе Припяти - отстреляйте.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_23">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Это Кролик, снарягу припрут не скоро, но ребята обещали с Агропрома кое-что от военных притащить.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_monolith_24">
		<text>%c[255,160,160,160]«Монолит»\n%c[default]Это снабженец с КБО беспокоит. Припасы ожидать в ближайшем будущем? Даже 5.45 не хватает.</text>
	</string>

	<string id="zone_news_main_fake_news_death_1">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. unknown, бюрер.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_2">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. unknown, причина смерти неизвестна.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_3">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. unknown, снорк.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_4">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. unknown, хим. отравление.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_5">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Армейские склады, кровосос.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_6">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Болота, заражение крови.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_7">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Болота, засосало в трясину.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_8">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Генераторы, аномальный каньон.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_9">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Дикая территория, мясорубка.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_10">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Дикая территория, полтергейст.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_11">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Затон, аномалия «Железный лес».</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_12">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Затон, аномалия «Соснодуб».</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_13">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Затон, аномалия «Цирк».</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_14">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Затон, аномалия Коготь.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_15">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Затон, бюрер.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_16">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Затон, контролёр.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_17">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Затон, кровосос.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_18">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Затон, плоть.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_19">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Затон, химера.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_20">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Затон, химзавод.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_21">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Кладбище техники, кровосос.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_22">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Кладбище техники, раздавлен.\n \n%c[255,160,160,160]Анонимо\n%c[default]Когда уже это говно пофиксят...</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_23">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Кладбище техники, собака.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_24">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Кладбище техники, трамплин.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_25">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Кордон, электра.\n \n%c[255,160,160,160]Анонимо\n%c[default]Слышали? Пора в поход. Я верю: это добрый знак!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_26">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Мертвый город, пулевое ранение.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_27">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Окраины Припяти, аномальная лоза.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_28">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Окраины Припяти, кровосос.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_29">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Окраины Припяти, пулевое ранение.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_30">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Подземелья агропрома, полтергейст.\n \n%c[255,160,160,160]Анонимо\n%c[default]Слыхали? А ну хорош водку пить, пора денежки зарабатывать. Кто со мной?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_31">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Припять, гравиконцентрат.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_32">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Припять, падение с высоты.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_33">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Радар, причина смерти неизвестна.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_34">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Радар, псевдогигант.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_35">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Рыжий лес, аномалия «Луна-парк».</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_36">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Рыжий лес, карусель.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_37">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Рыжий лес, Поляна трупов.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_38">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Саркофаг, трамплин.\n \n%c[255,160,160,160]Анонимо\n%c[default]Слыхали? А ну хорош водку пить, пора денежки зарабатывать. Кто со мной?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_39">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Свалка, комариная плешь.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_40">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Тёмная долина, псевдособака.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_41">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Центр Припяти, причина смерти неизвестна.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_42">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. ЧАЭС, карусель.\n \n%c[255,160,160,160]Анонимо\n%c[default]Слышали? Пора в поход. Я верю: это добрый знак!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_43">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Юпитер, аномалия «Бетонная ванна».</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_44">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Юпитер, аномалия «Пепелище».</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_45">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Юпитер, бюрер.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_46">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Юпитер, кровосос.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_47">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Юпитер, химера.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_fake_news_death_48">
		<text>%c[255,160,160,160]Fatal Error\n%c[default]Погиб сталкер, Юрий Семецкий. Янтарь, причина смерти неизвестна.</text>
	</string>



	<string id="zone_news_main_time_morn_1">
		<text>А я в такие моменты утренние всегда детство вспоминаю. Деревеньку свою. Встанешь так рано и посмотришь игру тени и света в твоей комнате, а всё такое... нереальное, волшебное что ли.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_morn_2">
		<text>Вечер как будто</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_morn_3">
		<text>Всю ночь кирпичи делал в лагере. Жутко ночью!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_morn_4">
		<text>Всю ночь орали бандерлоги, как их... буреры? Не, вспомнил - изломы</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_morn_5">
		<text>Меня кто-нибудь слышит? Сегодня ночью пропала группа наших ребят. Должны были вернуться к утру с Агропрома. До сих пор нет. Через час отправляемся на поиски. Присоединяйтесь.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_morn_6">
		<text>Мужики, вы бы видели, какой тут на Янтаре рассвет. Это что-то... И страшно, и красиво... И трупы снорков так классно дрейфуют в искрящейся в утреннем солнце глади озера... Романтика...</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_morn_7">
		<text>Мужики, подъём! Утро уже!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_morn_8">
		<text>Мужики, рассветает... красиво-то как.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_morn_9">
		<text>Народ, тут это, рассветает - думаю, можно уже выдвигаться, мало на кого теперь натолкнёмся, не то что ночью.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_morn_10">
		<text>Ну наконец утро, можно и из подземки выползать. Зверьё сраное загнало.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_morn_11">
		<text>Рассвело. Выдвигаемся, сейчас более-менее безопасно.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_morn_12">
		<text>Рассветает красиво! Будто в Севастополе а не здесь!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_morn_13">
		<text>Рассветает...</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_morn_14">
		<text>Скоро рассвет, выхода нет - ключ повери и по-ле-те-ли!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_morn_15">
		<text>Снова вставать, эээх.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_morn_16">
		<text>Ужас, а не утро</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_morn_17">
		<text>Уже утро? Я просто в подземке сижу.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_morn_18">
		<text>Чёрт, кто придумал утро... Сегодня ж всю ночь пили... Скряга, сволочь, водку палёную опять притащил откуда-то... «Свобода», спим дальше... рейд на базу «Долга» подождёт...</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_morn_19">
		<text>Эх, и красиво же всё-равно здесь!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_morn_20">
		<text>Эх, мужики! Наконец-то светает, а то устал уже я дрожать от страха в темноте. Уж лучше при свете дня... дрожать...</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_morn_21">
		<text>Эх, раньше по утрам у меня были совсем другие дела.</text>
	</string>

	<string id="zone_news_main_time_night_1">
		<text>Блин, тёмно, как у негра в заднице, чёрт меня дернул в глубь Зоны соваться, теперь ещё до лагеря дойти бы!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_night_2">
		<text>Вот же сука, а я сегодня ночью в караул заступаю.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_night_3">
		<text>Всем внимание! Учёные сообщают о подозрительной активности мутантов на Янтаре этой ночью. Всем оставаться в лагерях.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_night_4">
		<text>Да пошли вы нахер со своей охотой! В ночь. На снорков, экстремалы хреновы.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_night_5">
		<text>Закат... ах, всё же красивые в Зоне закаты.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_night_6">
		<text>Идите-ка вы, мужики в ночь на кровососов одни сами. Дебилы, бля.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_night_7">
		<text>Луна скоро взойдёт. Чёрт, не успеваю до лагеря добраться. Мужики, есть кто поблизости? Чую, меня какая-то тварь уже преследует.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_night_8">
		<text>Мужики, есть кто-нибудь рядом? А то тёмно, блин, страшно, да и дороги не вижу...</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_night_9">
		<text>Мужики, кто в комплексе на Агропроме - не тритесь у люков этих канализационных, говорят ночью снорки оттуда лезут</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_night_10">
		<text>Не, не пойду я уже никуда. Поздно уже, скоро дряни всякой повылазит...</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_night_11">
		<text>Ну вот, можно и лошков потрясти.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_night_12">
		<text>Ну вот, снова от зомбарей отбоя не будет. Душман, чё скажешь?</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_night_13">
		<text>Ну что? Кто со мной пойдёт валить стаю псевдособак? А то я боюсь ночью в палатке спать, вдруг этот тёмный водички опять попросит. Уж лучше побродить где-нибудь...</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_night_14">
		<text>Сегодня ночью самый пик активности мутантов на Янтаре, да и вообще по всем секторам, всем оставаться в лагерях.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_night_15">
		<text>Слышал, что ночью выбираются на поверхность бюреры, так что лучше в лагере поспать.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_night_16">
		<text>Так, закат уже... потихоньку возвращайтесь, сейчас в Зоне небезопасно.</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_night_17">
		<text>Так, потихоньку возвращайтесь в лагеря, ночью в Зоне не безопасно!</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_night_18">
		<text>Чёрт, мужики, вы как хотите, а я за хабаром сегодня уже не пойду. Ночь скоро...</text>
	</string>
	<string id="zone_news_main_time_night_19">
		<text>Чёрт, солнце заходит уже. Не успеваю добраться до лагеря, чую уже тварь какая-то за мной идёт.</text>
	</string>
</string_table>
