<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies">
		<text>Аномалии</text>
	</string>
	
		<string id="encyclopedia_anomalies_elektra">
			<text>Электра</text>
		</string>
	
		<string id="encyclopedia_anomalies_electra_text"> 	
			<text>Аномальное образование диаметром около десяти метров, накапливающее статическое электричество. Потревоженная аномалия взрывается десятком мини-молний. При этом поражение электротоком для любого живого существа, почти всегда, смертельно. Характерной особенностью "Электры" является видимый над ней голубоватый туман. Легко обнаруживается визуально, любыми видами детекторов, или с помощью бросания в неё металлических предметов. Образует три вида артефактов: "Бенгальский огонь", "Вспышку" и "Лунный свет".</text>
		</string>
		
		<string id="encyclopedia_anomalies_fuzz">
			<text>Жгучий пух</text>
		</string>
		
		<string id="encyclopedia_anomalies_fuzz_text">
			<text>Аномально видоизменившаяся растительность. При быстром приближении живого существа выбрасывает облачко частиц, которые в случае контакта с открытой или слабо защищённой кожей серьёзно травмируют последнюю. На медленно движущиеся объекты не реагирует. 
			\n Образует три вида артефактов (возможно, это семена): "Колючку", "Кристальную колючку", "Морского ежа".</text>
		</string>
		
		<string id="encyclopedia_anomalies_gravi">
			<text>Воронка</text>
		</string>
		
		<string id="encyclopedia_anomalies_gravi_text">
			<text>Аномалия предположительно гравитационной природы. В момент активизации со страшной силой втягивает в себя всё, что находится в радиусе десяти-пятнадцати метров. При попадании в центр "Воронки" шансов выжить нет: тело и животного, и человека будет сжато в плотный комок, а затем разорвано в момент так называемой разрядки. В течение всего периода существования - в среднем это около недели - аномалия не меняет места своего проявления; может быть визуально обнаружена днём по характерному движению воздуха над ней, кружащейся листве, фрагментам расчленённых трупов и характерному тёмному пятну на земле в центре. Ночью крайне опасна, поскольку обнаруживается лишь детекторами или с помощью бросания металлических предметов. 
			\n Образует три вида артефактов: "Выверт", "Грави" и "Золотую рыбку".</text>
		</string>

		<string id="encyclopedia_anomalies_zhar">
			<text>Жар</text>
		</string>
		
		<string id="encyclopedia_anomalies_zhar_text">
			<text>Аномалия "Жар". Получила своё название из-за характерного поражения огнём при попадании объектов в её радиус. Внешне аномалия имеет два вида - поднимающиеся из земли овальные "клубы" горячего сжатого воздуха или просто - вид нагретого и поднимающегося вверх воздуха, расположенного над желтоватой "кипящей" массой основы аномалии. Визуальный эффект активной аномалии различен в зависимости от силы. Аномалия наносит значительный урон огнём, портит броню и снаряжение. Единственное средство против аномалии это огнеупорный костюм".</text>
		</string>

		<string id="encyclopedia_anomalies_karusel">
			<text>Карусель</text>
		</string>
		
		<string id="encyclopedia_anomalies_karusel_text">
			<text>Название обусловлено эффектом поднятия в воздух любого живого существа с последующей раскруткой до огромной скорости. Природа "Карусели" пока не исследована до конца. Обнаруживается по лёгкому пылевому вихрю и разбросанным фрагментам тел вокруг. Очень важно не упустить момент начала втягивания в аномальный вихрь и не попасть в зону максимально сильного эффекта в центре - только тогда есть шанс отделаться минимальными травмами. 
			\n Образует три вида артефактов: "Кровь камня", "Ломоть мяса" и "Душу".</text>
		</string>
		
		<string id="encyclopedia_anomalies_radiation">
		<text>Очаг радиоактивности</text>
		</string>
		
		<string id="encyclopedia_anomalies_radiation_text">
			<text>Зона повышенного уровня радиации (более 50 мкР/ч). Необходимо избегать длительного нахождения в подобных местах.</text>
		</string>
		
		<string id="encyclopedia_anomalies_time">
		<text>Машина времени</text>
		</string>
		
		<string id="encyclopedia_anomalies_time_text">
			<text>Аномалию, которую по праву можно назвать маленьким чудом: в объёме диаметром в несколько метров течение времени многократно замедляется. Отрицательного воздействия на здоровье, судя по всему, не оказывает, но выбраться из неё нелегко. \n \n \n Интересно, что в центре "Машины времени" обычно находится артефакт "Мамины бусы", при изъятии которого аномалия прекращает своё существование.</text>
		</string>
	
</string_table>