<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

	<!-- PDA -->
	<string id="pda_btn_encyclopedia">
		<text>Справочник</text>
	</string>
	
	<string id="pda_btn_encyclopedia_hint">
		<text>Прочитать</text>
	</string>
	
	<!-- Interface components -->
	<string id="pda_encyclopedia_title">
		<text>Личные файлы</text>
	</string>

	<string id="pda_encyclopedia_image_checkbox">
		<text>Изображение над текстом</text>
	</string>

	<string id="pda_encyclopedia_message_checkbox">
		<text>Сообщения</text>
	</string>
	
	<!-- Messages -->
	<string id="pda_encyclopedia_notify">
		<text>Добавлена новая информация: %s</text>
	</string>
	
	<!-- Locked articles -->
	<string id="pda_encyclopedia_locked">
		<text>Нет данных</text>
	</string>
	
	<string id="pda_encyclopedia_locked_text">
		<text>
			Вы ещё не разблокировали эту статью.\n
			\nСтатьи можно разблокировать следующими способами:\n
			\n• Загрузка данных с цифровых накопителей.
			\n• Перепись заметок из личных дневников сталкеров.
			\n• Обнаружение неизведанных локаций.
			\n• Разделывание частей мутантов.
			\n• Разговор и взаимодействие со сталкерами.
			\n• Использование предметов и снаряжение группировок.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_world">
		<text>Игровой мир</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_world_crafting">
		<text>Крафтинг</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_world_crafting_text">
		<text>
			\n Крафтинг — очень обширная тема. Она включает в себя: разборку оружия, разборку костюмов, создание предметов и специальных запчастей.
			\n Разборка производится путём непосредственного перетаскивания нужного инструмента или набора инструментов (для костюмов) на костюм в вашем инвентаре.\n		
		
			\n%c[0,215,215,215]• %c[0,140,140,140]Разборка оружия %c[0,215,215,215]•%c[0,140,140,140].
			\n Разборка оружия производится с помощью специальных наборов инструментов: простой, для тонких и для грубых работ. Эти наборы возможно собрать самому из различных инструментов и подручных материалов.
			\n Набором для грубых работ можно разобрать винтовки 7.62, винтовки 9мм, винтовки 5.56, винтовки 5.45, пистолеты-пулемёты, обрезы, дробовики. Невозможно: любые пистолеты.
			\n Набором для обычных работ можно разобрать винтовки 7.62, винтовки 9мм, винтовки 5.56, винтовки 5.45, пистолеты-пулемёты, обрезы, дробовики, пистолеты.
			\n Набором для тонких работ можно разобрать только пистолеты, как износившиеся, так и ржавые.\n
		
			\n%c[0,215,215,215]• %c[0,140,140,140]Разборка костюмов %c[0,215,215,215]•%c[0,140,140,140].
			\n Разборка костюмов производится с помощью наборов инструментов: грубых, обычных и тонких, а также с помощью швейцарского ножа.
			\n Швейцарский нож способен разрезать только чисто тканевые предметы: береты, шапки, повязки, балаклавы и прочее.
			\n Грубые инструменты также могут разрезать то же, что и швейцарский нож. Предназначены для разборки низкотехнологичных предметов: всевозможные куртки, плащи, некоторые противогазы.	
			\n Обычные инструменты могут разбирать то же, что и грубые. Предназначены для разборки среднетехнологичных предметов: сталкерские комбинезоны(кустарные), сталкерские костюмы с 
			\n Бронеэлментами "СЕВА"(долговский комбинезон, плотные плащи, "Иолит" учёных), костюмы типа "Янтарь".
			\n Тонкие инструменты также могут разрезать то же, что и обычные. Предназначены для разборки высокотехнологичных предметов: всевозможных СЕВ, костюмов экологов, тяжелых броне костюмов (Булат, Скат),	
			\n экзоскелетов, тяжёлых броне костюмов "Восход", а также высокотехнологичных шлемов(Сферы, тактические шлемы). Не позволяют разобрать шлем "Заслон", как и любые другие инструменты.\n
			
			\n%c[0,215,215,215]• %c[0,140,140,140]Создание предметов %c[0,215,215,215]•%c[0,140,140,140].
			\n Создание предметов — пожалуй самая обширная тема. Умельцы придумывают новые способы получения чего-либо постоянно, торговцы привозят в Зону новые всевозможные штуки, из которых что-нибудь да можно сделать.
			\n\n
			\n Одна из самых важных и используемых в Зоне технологий — дезактивация предметов, которые возможно дезактивировать. Дезактивационную жидкость можно получить из смешивания акватабса и любой водки.
			\n Смешать акватабс и водку нужно перетаскиванием одного на другое в инвентаре. Чтобы дезактивировать предмет необходимо перетащить предмет на жидкость или жидкость на предмет у вас в инвентаре.		
			\n\n			
			\n Умельцы также получают предметы первой необходимости из подручных средств. Например бинты из тряпок и водки, также перетаскиванием одного на другое. 
			\n Тряпки можно получить разрезанием швейцарским ножом тканевых вещей (повязок, шапок, балаклав, бандан и т.д.). Все эти действия производятся перетаскиванием одного предмета на другой в инвентаре.			
			\n Также куски ткани можно получить при разборке костюмов, можно просто их найти. Некоторые типы тканей продаются у торговцев.
			\n\n
			\n Ещё можно самостоятельно сшить себе рюкзак или спальный мешок. Для этого нужно купить у торговца набор для шитья и нужные материалы, а далее перетащить одно на другое в инвентаре.			
			\n\n
			\n У торговцев также продаются материалы для изготовления самокруток. Полученные самокрутки намного эффективнее сигарет.
			\n Также иногда в ассортименте у торговцев появляются наборы для изготовления патрон, чаще дроби. Самодельная дробь чуть менее эффективна, однако намного дешевле заводской.\n
			
			\n%c[0,215,215,215]• %c[0,140,140,140]Замена составляющих %c[0,215,215,215]•%c[0,140,140,140].
			\n Среди ремонта тех или иных предметов также популярна замена составляющих предмета.	
			\n Самое распространённая замена — это замена ствола у оружия. Для этого нужно иметь ствол в хорошем состоянии, также калибр ствола должен соответствовать калибру оружия.
			\n Если ствол изношенный, его можно почистить керосином, бензином, водкой, чистящими средствами для оружия, чистящими наборами, оружейным маслом, наборами для ремонта.
			\n Если ствол ржавый, его можно привести в нормальное состояние чистящими средствами для оружия, чистящими наборами, оружейным маслом, наборами для ремонта.
			\n Далее вам понадобится набор определённого калибра для замены ствола того же калибра. С помощью набора и ствола можно восстановить до 50% прочности оружия, независимо от исходного оного.
			\n\n
			\n Также существует возможность менять сервоприводы у экзоскелетов. Для этого нужен сервопривод, который можно получить при разборка экзоскелета и набор для замены сервопривода. 
			\n С помощью набора и сервопривода можно восстановить до 30% прочности экзоскелета независимо от исходного состояния оного.\n
			\n%c[0,215,215,215]• %c[0,240,140,140]Статья может дополняться со временем. %c[0,215,215,215]•.			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_world_radiation">
		<text>Облучение предметов</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_world_radiation_text">
		<text>
			\nВ Зоне существует такое явление, как ионизирующее излучение. Оно влияет как на человека, так и на физические тела.\n			
			\n%c[0,153,255,255]•%c[0,140,140,140] Если у вас в инвентаре находится предмет, излучающий радиацию, то постепенно предметы, которые находятся у вас инвентаре станут облучёнными.
			\n%c[0,153,255,255]•%c[0,140,140,140] Если излучение идёт извне(например вы находитесь в очаге радиации), то предметы будут облучаться в зависимости от защиты вашего костюма.
			\n%c[0,153,255,255]•%c[0,140,140,140] Облучённые предметы возможно дезактивировать (см. статью Крафтинг).	
			\n%c[0,153,255,255]•%c[0,140,140,140] Фонящие предметы у вас в инвентаре облучают вас в зависимости от защиты вашего костюма.
			\n%c[0,153,255,255]•%c[0,140,140,140] При включении режима дневная радиация, под дневным излучением подразумевается источник облучения извне, как и очаг радиации.	
			\n%c[0,153,255,255]•%c[0,140,140,140] Основной возможный источник радиации в вашем инвентаре — излучающие радиацию артефакты.
			\n%c[0,153,255,255]•%c[0,140,140,140] Облучённые предметы не излучают радиации (это объясняется основами ядерной физики).			
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_locations">
		<text>Локации</text>
	</string>
			
	<string id="encyclopedia_locations_Bolota">
		<text>Болота</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Bolota_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n После сильнейшего выброса стал открыт путь на Болота — легендарную территорию, место базирования группировки «Чистое небо». Вместе с этим, грязевые топи являют собой большое скопление радиации, аномалий, мутантов и различных аморальных личностей в лице бандитов. Болота образовались в результате осушения реки Припять. На локации можно увидеть немало интересного. Вода на болотах очень радиоактивная,так как на её поверхности большое количество различных нечистот и радиоактивной пыли. Всё заросло травой и камышом.  \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Основные объекты.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,107, 142, 35]База "Чистого Неба". %c[0,140,140,140]\n
			У окраины болот расположена база группировки «Чистое небо». В основном эта группировка занимается изучением Зоны. Вероятнее всего, «Чистое небо» обосновались тут задолго до сверхвыброса, где-то в районе 2009-2010 годов. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Второй форпост. %c[0,140,140,140]\n
			Форпост группировки "Чистое небо". Зеленый вагончик и вышка посреди Болот с которой открывается отличный вид на окресности. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Разрушенная церковь. %c[0,140,140,140]\n
			Бывший монастырь имени Николая Чудотворца. Ничем не примечательная церковь с разрушенным куполом и пристройками. Ходят слухи что по ночам можно услышать тихий звон колоков и молитвы. \n
            \n\n	
            %c[0,107, 142, 35]Рыбацкий хутор. %c[0,140,140,140]\n
			Хутор представляет из себя пару сараев, навес для рыбацких лодок и ГАЗ-53, перевёрнутый на бок. Стоит прямо перед входом на базу "Чистого Неба". \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Сгоревший хутор. %c[0,140,140,140]\n
			Весь хутор покрыт термоаномалиями — там частенько можно найти артефакты. Однако без хорошей защиты искать артефакты смертельно опасно — дома не только изобилуют Жарками, но ещё и радиоактивны. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Механизаторский двор. %c[0,140,140,140]\n
			В этом месте довольно много техники, ещё есть пара крупных кирпичных зданий — в большем из них можно, при случае, переждать Выброс. \n 
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Северный хутор. %c[0,140,140,140]\n
			Ещё одна пограничная точка — северо-западнее от этого места располагается переход на Кордон. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Лодочная станция. %c[0,140,140,140]\n
			В этом месте можно найти мало что интересного — лодочный навес, времянка на брёвнах и поленницы с гнилыми дровами. Севернее от этого места есть переход на Агропром. \n
			\n\n			
        </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Yupiter">
		<text>Юпитер</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Yupiter_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Окрестности бывшего завода радиотехнических материалов, включающие в себя ж-д станцию «Янов», сам завод и его близлежащие окрестности. Также недалеко от «Янова» стоит бункер учёных. Ещё здесь находится очень радиоактивное село Копачи. Из архианомалий имеется — "Плавни", "Пепелище" и "Бетонная ванна". \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Основные объекты.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,107, 142, 35]Станция «Янов». %c[0,140,140,140]\n
			Один из основных объектов локации и центр сталкерской жизни в этих местах — старая железнодорожная станция. Самое безопасное место в округе, место сбора всех сталкеров после рейдов, а также во время подготовки к ним. Здесь есть бар, мастерская механика, а также медпункт. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Завод «Юпитер». %c[0,140,140,140]\n
			Собственно в честь него сталкеры и называют эту область Окрестностями Юпитера. Фактически является заводом радиоматериалов, однако, ходят слухи, завод занимался и секретными проектами. Сталкеры, промышляющие в окрестностях, предпочитают не заходить на территорию завода, так как боятся, что в темных корпусах «Юпитера» их настигнет неизбежная смерть. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Плавни. %c[0,140,140,140]\n
			Архианомалия-болото, в которой есть кислотные очаги. В самой аномалии часто можно встретить кровососов. Также здесь есть мутировавшее дерево, вероятно, являющееся неким слабым подобием известного «Соснодуба». \n
            \n\n	
            %c[0,107, 142, 35]Цементный завод. %c[0,140,140,140]\n
			Некогда цементный завод, прекративший работать по профилю еще до аварии на ЧАЭС, начав выпускать радиодетали. Внутри сталкеры иногда замечают странные движения, но попасть на верхние этажи является очень трудной задачей. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Бункер учёных. %c[0,140,140,140]\n
			Мобильная лаборатория. После долгих бюрократических проволочек профессорам Герману и Озёрскому удалось добиться разрешения на экспедицию. Детали были спущены с вертолёта, сборкой занимались военные. Лаборатория находится в очень выгодном для учёных месте, т.к. рядом базируется станция Янов, являющаяся по совпадению самым крупным лагерем сталкеров в округе. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Карьер. %c[0,140,140,140]\n
			Большой карьер с болотом на дне. Здесь располагается одна из местных достопримечательностей — гигантский роторный экскаватор, предположительно ЭРШРД-5000. В воде вокруг экскаватора частенько встречаются кислотные пятна, так что передвигаться нужно довольно аккуратно. \n        
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Вентиляционный комплекс. %c[0,140,140,140]\n
			Судя по всему, был предназначен для обслуживания неизвестных подземных коммуникаций в районе завода Юпитер, расположенного неподалеку. Комплекс имеет несколько выходов на поверхность — один на холме, возле вертолетной площадки с куполообразной конструкцией наверху, а второй — возле перрона, который находится у подножия холма. Выходы связаны между собой сложной системой вентиляционных ходов и труб. В комплекс возможно проникнуть по трубам вентиляции, но надо быть осторожными — кто знает что или кто может там поджидать сталкера? \n        
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Деревня Копачи. %c[0,140,140,140]\n
			Полулегендарное место. С этой деревней связано огромное колличество сталкерских баек, некоторые из которых лучше уж не слышать вовсе. По сути не имеется ничего собоенного — пара-тройка полузакопанных домиков, да и всё пожалуй. Но всё же сталкер искренне верят что здесь не всё так просто... \n        			
        </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Zaton">
		<text>Затон</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Zaton_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Затон представляет собой русло пересохшей реки с холмистой местностью в окрестностях. На локации имеется несколько крупных сооружений, таким образом, мест, где можно поживиться и переждать выброс, было достаточно. Это привлекает массу сталкеров, которые, в свою очередь, привлекают массу бандитов. Центром жизни на локации является остов сухогруза «Скадовск». Из архианомалий можно найти — "Коготь", "Котёл", "Железный лес", "Топь", "Соснодуб", "Цирк" и "Рубец". \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Основные объекты.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,107, 142, 35]«Скадовск». %c[0,140,140,140]\n
			Сухоргруз «Скадовск» был оставлен в ЧЗО в рамках программы ликвидации последствий аварии на ЧАЭС. Река, в которой он находился, со временем обмелела, образовав территорию, известную как Затон. «Скадовск» мало сохранился к моменту обнаружения его вольными сталкерами — Бородой и Глухарём, — пришедших практически сразу после отключения «Выжигателя мозгов». Однако кормовая часть судна находится в пригодном для сталкерской жизни состоянии, и Борода с Глухарём, решив, что путь в Припять всё равно пока не разведан, начали обосновываться. В бывшем трюме был организован бар, ярусом выше — спальные места. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]«Шевченко». %c[0,140,140,140]\n
			«Шевченко» — один из двух затонувших сухогрузов, находящихся на Затоне. «Шевченко» довольно сильно пострадал — сейчас корабль практически переломлен пополам. Однако кормовая часть выглядит достаточно прочной, а на верхней палубе сохранились пустые контейнеры из-под груза. Был назван в честь украинского поэта и художника Тараса Шевченко. В районе кормы имеется разлом, шириной примерно в 2-5 метров. Правый борт сильно повреждён.. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Баржа Ноя. %c[0,140,140,140]\n
			Она же «старая баржа». Полусумасшедщий сталкер Ной, боясь «Волны мутантов», превратил затонувшую баржу в цитадель, которую гордо называет «Ковчег». Живёт там один с псевдособакой Лесси. Из-за его поведения сталкеры обходят его стороной. Но однажды, из-за стечения обстоятельств, баржа становится крупным форпостом сталкеров, как об этом и мечтал Ной. \n
            \n\n	
            %c[0,107, 142, 35]Портовые краны. %c[0,140,140,140]\n
			Место представлено двумя портовыми кранами для приёма груза с кораблей, «домиком» непонятного назначения и пустыми контейнерами. Иногда сталкеры слышат как старинные краны "плачут", напоминая о своём былом величии. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]ВНЗ «Круг». %c[0,140,140,140]\n
			ВНЗ «Круг» — станция возвратно-наклонного зондирования ионосферы «Круг». «Круг» — вспомогательная система для ЗГРЛС. Система имеет вид двух кругов диаметром 300 метров, состоящих из 240-ка десятиметровых антенн (по 120 на круг). В центре круга находится низкое одноэтажное здание с приёмной аппаратурой, на крыше здания находится центральная антенна. Это своеобразный целеуказатель для «больших» антенн ЗГРЛС. Некогда, под зданием находилось логово кровосов, но кто знает что случайный сталкер может найти внутри тёмных помещений? \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Мост имени Преображенского. %c[0,140,140,140]\n
			Хоть здесь и имеется скопление аномалий, но этот район не является архианомалией. Довольно загадочное и опасное место. Когда-то здесь ехала военная колонна, но что-то случилось и все машины встали. Самое странное, что колонна не повреждена и ни одна расположенная на мосту аномалия — а тут их очень много — её не тронула. Cо временем, из-за ветхости, часть моста обвалилась и командирская машина упала вниз. Из-за присутствия огромного количества аномалий типа «Трамплин» и «Воронка» место с виду совершенно непроходимо, но между аномалиями есть тропинка, невидимая глазу.. \n 
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Станция переработки отходов. %c[0,140,140,140]\n
			Старая станция переработки отходов. Располагается на юге Затона. Это два больших сооружения в несколько этажей с неработающей системой водоочистки и обширным резервуаром-отстойником, раньше служившим для сбора уже очищенной воды и слива по широкому водостоку в Припять. Здесь заканчивается идущий через весь Затон трубопровод. \n			
        </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Military">
		<text>Армейские склады</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Military_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Холмистая местность, покрытая аномалиями различных типов. Наиболее крупное аномальное поле находится в ложбине западнее Барьера; посреди него разбитый вертолёт Ми-24.. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Основные объекты.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,107, 142, 35]Военная база. %c[0,140,140,140]\n
			Бывшая военная база, которую на данный момент занимают бойы группировки "Свобода". На территории имются казармы, здание руководства, вертолётная площадка и несколько наблюдательных вышек на которых обосновались снайперы. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Барьер. %c[0,140,140,140]\n
			«Барьер» — пост группировки «Свобода» на границе Военных складов и Радара. Предназначен для защиты от атак группировки «Монолит» и мутантов. Первоначально создан военными с той же целью, но после утраты ими позиций на складах перешёл к «Свободе». Представляет собой два склона, которые усеяны строительным мусором. На склонах с помощью мешков с песком созданы индивидуальные огневые точки, которые и занимают сталкеры во время атаки. С западной стороны дороги есть вышка, с восточной — кузов автобуса, которые также могут задействовать в боях. Командный пункт — зелёная бытовка — расположен на вершине восточного холма. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Заброшенная деревня. %c[0,140,140,140]\n
			Деревня практически со всех сторон окружена оврагом. Из примечательных мест можно отметить водонапорную башню. Сталкеры поговаривают что здесь обитают кровососы, но даже проходя мимо деревни можно почувствовать, что деревня скрывает не только кровососящих тварей, но и кое-что похуже... \n
            \n\n	
            %c[0,107, 142, 35]Блокпост. %c[0,140,140,140]\n
			Блокпост, представляющий собой пропускной пункт с автомобильным шлагбаумом. Внутри расположена автобусная остановка, такая же, как на въезде в заброшенную деревню, а также пара автобусов. \n      
        </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Deadcity">
		<text>Мёртвый город</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Deadcity_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Загадочное место... Я лично там не был, хотя говорят, что это маленький городишка, потерянный в Зоне. Вокруг него, наверно, такие аномалии, что никто даже близко подойти не может.. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Основные объекты.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,107, 142, 35]«Коопторг». %c[0,140,140,140]\n
			Здание с красной надписью на крыше «Слава труду» в виде металлических букв. Вероятно, по замыслу, здание должно было быть основной торговой точкой, когда город не был покинут, а после образования Зоны — удобным плацдармом для какой-либо группировок. Справа от здания находится доска почета, украшенная серпом и молотом. Следует также отметить, что «Коопторг», как и АТП кооператив «Локомотив» мог появиться только в 88 году, после появления закона о кооперативах, тогда как вся территория ЧЗО была отселена в 1986 году. Может весь город это и есть аномалия? \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Горком КПСС. %c[0,140,140,140]\n
			Здание с красными металлическими буквами на крыше, составляющими надпись фразу «Слава КПСС» — городской комитет КПСС в Мёртвом городе. После образования Зоны, как и «Коопторг», стал удобным опорным пунктом. На фасаде лестничного пролета можно увидеть выложенные кирпичом цифры «1984», которые могут служить как датой строительства города. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Школа № 1. %c[0,140,140,140]\n
			Здание со входом-портиком. Пожалуй, наиболее красивое здание в городе. Ничем особым не выделяется, кроме непосредственно своего внешнего вида и того, что также, как и вышеназванные объекты, может служит неплохим опорным пунктом. \n
            \n\n	
            %c[0,107, 142, 35]Разрушенные пятиэтажки. %c[0,140,140,140]\n
			Две полуразвалившиеся пятиэтажки по обеим сторонам от площади. Являются замечательными снайперскими позициями, с которых просматривается вся главная площадь. В некоторых квартирах можно увидеть редкие силуэты жильцов... Кровь стынет в жилах, верно? \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Памятник Ленину. %c[0,140,140,140]\n
			Возле Горкома КПСС на главной площади находится памятник Ленину. Большой и ничем не примечательный объект. \n     
        </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Agroprom">
		<text>НИИ «Агропром»</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Agroprom_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Научно-исследовательский институт и завод, на территории которых основательно засели военные. Местность постаянно патрулируется, поэтому сталкерам здесь особо делать нечего, не жалуют их вояки. Хотя под заводом имеется большая сеть катакомб, но даже военные боятся туда суваться, кто знает что скрывается в тёмных тоннелях?  \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Основные объекты.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,107, 142, 35]Завод. %c[0,140,140,140]\n
			редставляет из себя комплекс железо-бетонных сооружений, соединённых между собой надземными и подземными переходами, а также железнодорожной платформой для разгрузки угля. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]НИИ. %c[0,140,140,140]\n
			Институт является явно военно-ориентированным: это можно понять по железным ангарам, смотровым вышкам и небольшому зданию с медицинской комнатой для оперирования в полевых условиях. Внутри основного здания находятся разбросанное по разным комнатам ржавое медицинское, научно-техническое и военное оборудование. На крыше располагается вертолётная площадка. Недалеко от НИИ лежит разбитый Ми­24, судя по всему, не сумевший туда приземлиться. Соединяется подземными коммуникациями с котельной. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Подземные катакомбы. %c[0,140,140,140]\n
			Тьма, сырость, холод и крики откуда-то из глубин. Сталкеры любят травить байки об этом месте, но некоторые из них даже не догадываются что может скрываться в самых глубинах. \n
        </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Kordon">
		<text>Кордон</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Kordon_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Кордон — южная равнинная локация, своеобразный «предбанник» Зоны, основная территория вольных сталкеров. Своего рода предбанник Зоны. Здесь сталкеры-новички обживаются, проходят первое боевое крещение и, конечно же, погибают (либо от аномалий, которых здесь не так уж и много, либо от засад бандитов или куда более опасных противников — военных). На локации присутствуют мутанты, но это не самые сильные представители фауны: кабаны, плоти и слепые псы. В подземном бункере за деревенькой возле армейского блокпоста обитает торговец — с ним полезно потолковать. На юге локации находится блокпост военных и попадаться на глаза солдатам не стоит: у них приказ стрелять без предупреждения; с другой стороны, некоторые за деньги готовы мгновенно подобреть, особенно если рядом нет начальства. Убивать солдат не рекомендуется, разве только в случае прямой угрозы для жизни или особо важной необходимости разжиться хорошим оружием. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Основные объекты.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,107, 142, 35]Военный блокпост. %c[0,140,140,140]\n
			Блокпост военных, охраняющий вход в Зону. Несколько солдат с приказом стрелять без предупреждения, так что лучше обходи его стороной. Если их обидеть, то могут вызвать спецназовцев с дальнего кордона. Те наверху такой шмон наведут, что у меня потом месяц клиентов нет… Командира зольдов знаю немного: любит он за воротник заложить. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Деревня новичков. %c[0,140,140,140]\n
			Небольшая деревня, расположенная на улице 25 лет Октября, была покинута своими жителями в 1986 году, когда произошла первая авария на Чернобыльской АЭС. Жители спешно эвакуировались, оставляя всё имущество. В последующие годы дома были взломаны, разграблены и разрушены. Через некоторое время после второй аварии Сидорович переехал в небольшой подвал на западе деревушки, и начал торговый бизнес. Здесь обосновались новички во главе с Волком, который длительное время руководил «молодняком». После его ухода в 2012-м лидером деревни стал Фанат.. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]АТП «Кооператив Локомотив». %c[0,140,140,140]\n
			АТП состоит из четырёх небольших построек, у всех обваленная крыша. С нескольких сторон территория ограждена низким деревянным забором. Между строениями находится двор, в нём стоит брошенная техника типа тракторов и грузовиков.. \n
            \n\n	
            %c[0,107, 142, 35]Южный блокпост. %c[0,140,140,140]\n
			Первая линия обороны от Зоны. Это третий пост Военных, сдерживающих натиск Зоны. Представляет из себя кирпичную смотровую вышку, кирпичное здание командира, казарму и деревянный сортир. В лево и право от зданий есть колючая проволока, перед которой располагается минное поле. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Железнодорожный мост. %c[0,140,140,140]\n
			Блокпост под мостом — блокпост, оборудованный под рухнувшим мостом. Имеет стратегически важную позицию, поскольку является единственным безопасным проходом через насыпь. \n   
        </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Limansk">
		<text>Лиманск</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Limansk_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Это заброшенный город, до некоторого времени являвшийся полностью закрытым, — мало кто знал о его существовании. Однако в 2011 все изменилось, когда после сверхвыброса путь к локации стал свободен. В борьбе за город схлестнулись все крупные группировки Зоны. Долго ничего не слыхать было об этом городе. Народ считает, что и не было Лиманска вовсе. Только это они врут: город есть, я его ещё до первой аварии знал. Там, понимаешь, закрытый институт был, большой такой, а вокруг него домов понастроили для учёных и обслуги. Название ещё такое у НИИ этого... «Радиоволна», что ли... Антенну там такую здоро-овую отгрохали, с пятиэтажку целую размером! В общем, интеллигенция. Только вот спокойствия в этом Лиманске не было. Народ всё какой-то себе на уме, на пришлых косился, бубнил всё что-то под нос, да власть советскую превозносил, даже когда перебои со снабжением случались. Мы-то, деревенские, обычно стороной Лиманск обходили: народ-то не душевный, да и давило нехорошо на голову рядом с ним, из-за антенны, надо думать что. А как Чернобыль шандарахнул, оттуда даже эвакуации не было. Может, в документах чего напутали или с секретностью перемудрили? Но, в общем, я с тех самых пор и не слышал о Лиманске. Мне там делать нечего. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Основные объекты.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,107, 142, 35]Главная улица и площадь. %c[0,140,140,140]\n
			Главная улица начинается на входе в город, и проходит практически сквозь весь Лиманск. За площадью перекрывается целым комплексом «Воронок», поэтому далее придется идти в обход по другим улицам. Небольшая площадь в центре Лиманска ничем не примечательна, но открытое пространство заставляет насторожиться, некоторым сталкерам кажется что город всё еще жив. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Река. %c[0,140,140,140]\n
			Узкая речка, протекающая сквозь весь город и условно делящая его на две части. Вода сильно радиоактивна, поэтому переходить следует лишь по мосту. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]РЛС. %c[0,140,140,140]\n
			Радиолокационная станция в северной части города. Скорее всего, обслуживалась НИИ «Радиоволна». Из-за наличия РЛС город в своё время был засекречен. \n
            \n\n	
            %c[0,107, 142, 35]НИИ «Радиоволна». %c[0,140,140,140]\n
			Научно-исследовательский институт «Радиоволна». Одно из наиболее крупных в городе зданий в Лиманске. Рядом располагается пожарная часть с колокольней — удобной позицией для снайперов. \n      
        </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Redforest">
		<text>Рыжий лес</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Redforest_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Красный лес (так сталкеры обозвали Лиманский заповедник) расположен на противоположном от Лиманска берегу реки. После образования Зоны все деревья в заповеднике приобрели рыжевато-красный окрас. Этот лес пользуется дурной славой, не говоря уже о том, что практически на всей территории сильный радиационный фон. На севере Красного леса находится разводной мост — единственная дорога в Лиманск. Бывший лиманский заповедник, граничащий на юге с Янтарём, на западе с Лиманском, на востоке со Свалкой, на севере с Военными складами. Холмистая лесная местность с деревьями с пожелтевшей листвой (отсюда и название локации). В самом лесу много аномалий и мутантов и достаточно темно. Площадь леса огорожена 3-мя разрушенными бетонными воротами, обозначающими территорию бывшего лиманского заповедника, на что указывают информационный дорожный знак на юге, надпись на главных воротах на севере (только слово «лиманский») и карта-путеводитель возле ворот. До первого сверхвыброса территория была закрыта от большинства сталкеров, единственным постоянным обитателем является Лесник, бывший смотритель заповедника, который жил здесь ещё до Первой катастрофы. После катастрофы остался в заповеднике. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Основные объекты.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,107, 142, 35]Шахтный копёр. %c[0,140,140,140]\n
			Заброшенный кирпичный шахтный копёр, предназначавшийся для подъёма и опускания грузов из шахты. Здание копёра состоит из 2-х этажей: на 1-ом находится вход в шахтную клеть, а на 2-ом — каморка, в котором обосновался Лесник. У подъемника достаточно мощная конструкция, поэтому, вероятнее всего, он мог предназначаться как для перевозки людей (шахтеров), так и для перевозки грузов. Сама лебедка либо не рабочая, либо повреждёна. Рядом с копёром находится одноэтажное здание, в котором, судя по входящим в него канатам, расположена лебедка (подъемная машина), поднимающая шахтную клеть. Возможно, в нем также расположен какой-то склад, использовавшийся Лесником уже после событий, когда шахта работала. Вокруг копёра разбросаны различные радиоактивные строительные мусор и материалы (трубы, контейнеры), также есть брошенная техника (вагонетки).. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Аномалия «Симбионт». %c[0,140,140,140]\n
			Большая аномалия на востоке локации, вокруг которой, в отличие от остальной территории, почти нет деревьев. Рядом находится стоянка сталкеров «Чёртова стоянка».. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Мост. %c[0,140,140,140]\n
			Старый металлический мост, соединяющий Рыжий лес и Лиманск, разделённые рекой, предположительно, Уж. Панель управления находится на берегу Лиманска. На берегу Рыжего леса находится небольшой КПП в виде 2-этажной вышки; на берегу Лиманска тоже есть 2 постройки, но одна разрушена, а другая не закончена. \n
            \n\n	
            %c[0,107, 142, 35]Тоннель. %c[0,140,140,140]\n
			Транспортный тоннель, ведший, судя по карте локации, в Лиманск. Причём тоннель прерывается и дальше находится просто дорога, практически сразу имеющая ответвление — разрушенный мост в город. Ещё дальше по дороге также есть короткий тоннель, после которого есть ещё один разрушенный мост в Лиманск. \n     
        </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Bar">
		<text>Бар</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Bar_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Группировка «Долг» расчистила на окраине Дикой территории местечко себе под базу и позволяет сталкерам здесь отдохнуть. Своего рода оазис в пустыне — ни аномалий, ни мутантов. Есть подземелье, в котором разместился бар «100 рентген»: в нём собираются сталкеры со всей Зоны. Заправляет в баре местный торговец Бармен, так что здесь можно не только пообщаться, но и продать-купить почти всё, что угодно. На севере от бара находится военная база, на юге — Свалка.. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Основные объекты.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,107, 142, 35]Застава «Долга». %c[0,140,140,140]\n
			Барьер, преграждающий продвижению стай мутантов перед Выбросами. Выполнен в виде перерытой земли с деревянными колами и окопа. Непосредственно у входа на территорию «Долга» стоят железные заслоны и бетонные блоки. По периметру периодически дежурят долговцы, для эвакуации во время выброса неподалёку вырыт блиндаж. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Бар «100 рентген». %c[0,140,140,140]\n
			Самое известное место в Баре — собственно, бар «100 рентген». Хозяином бара и, по совместительству, торговцем является Бармен — местный скупщик хабара и работодатель. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]База «Долга». %c[0,140,140,140]\n
			Хорошо охраняемая база. Помимо охраны на входе, долговцы хорошо охраняют вход в вагончик, ведущий к подсобным помещениям. Там, в хорошо обставленной комнате, располагается главный штаб группировки во главе с генералом Ворониным. Заброшенный цех рядом, усыпанный аномалиями, закрыт на замок. Однако, раньше он служил испытанием при вступлении в Долг. \n 
        </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Darkdolina">
		<text>Тёмная долина</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Darkdolina_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Тёмная долина, тут всегда мрачно и туманно. Часто идет дождь. Ко всему прочему, здесь одна из самых высоких концентраций аномалий… Можно разжиться неплохими артефактами, а можно и легко расстаться с жизнью… Обязательно встретишь ветеранов, они здесь денежки зарабатывают, вытаскивая из самой задницы артефакты.  Есть старнный спуск под землю, только оттуда никто не возвращался, потому не советую туда соваться… Вроде карлики, а может и что по-страшнее…. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Основные объекты.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,107, 142, 35]Брошенная стройка. %c[0,140,140,140]\n
			Заброшенное (вероятно, после катастрофы на ЧАЭС) строительство какого-то предприятия. На территории находится несколько заводских корпусов и два административных здания: недостроенное кирпичное и практически завершенное бетонное. На территории стройки также появился длинный транспортер, предназначавшийся для выгрузки песка или других материалов в грузовики или на землю. Область выгрузки была окружена низким решетчатым забором с воротами.. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Завод «Кристалл». %c[0,140,140,140]\n
			Заводской комплекс, находящийся восточнее стройки. Предназначение корпусов предприятия установить достаточно трудно-скорее всего, оно занималось машиностроением и обслуживало нужды подземного сооружения. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Автозаправка. %c[0,140,140,140]\n
			Автозаправка находится напротив лагеря бандитов на стройке и состоит из заправочных колонок, цистерн и двухэтажного административного здания. \n
            \n\n	
            %c[0,107, 142, 35]Болота. %c[0,140,140,140]\n
			В Темной Долине находится как минимум два болота — первое находится возле брошенной стройки, второе-в центре карты. Болото в центре поделено на 2 части проходящим через него автомобильным мостом, посреди каждой из частей находится несколько островков. На болотах имеется повышенный радиоактивный фон, водная гладь заросла ряской. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Свиноферма. %c[0,140,140,140]\n
			Два кирпичных здания белого цвета, огороженные кирпичным забором с железными воротами. В одном месте забор разрушен, вероятно, ракетой из вертолета. На территории фермы была своя водонапорная башня, а также свой трансформатор. В южном углу фермы стоит ржавая цистерна для воды. \n      
        </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Yantar">
		<text>Янтарь</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Yantar_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Янтарь — название остатков высохшего озера и долины вокруг него. Находится в западной части Зоны. Завод к северу от озера тоже называют «Янтарь». Одна из самых мрачных локаций, вся южная часть долины — котловина высохшего озера. Дно заболочено. Воздух, скорее всего, малопригоден для дыхания. В центре котловины находится научный комплекс, состоящий из бункера, огороженного бетонным забором. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Основные объекты.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,107, 142, 35]Бункер ученых. %c[0,140,140,140]\n
			Научно-исследовательская мобильная база экологов, является первой и основной в Зоне. Мобильная лаборатория выглядит как небольшой металлический бункер с маленькими тонированными окошками. Способна выдержать почти все известные человеку повреждения любого характера. Может быть переведена в полностью автономный режим на несколько месяцев, для чего снабжена надёжными системами жизнеобеспечения. В Зону доставляется грузовым вертолётом. Персонал никогда не пускает посторонних далее внешней шлюзовой камеры, поэтому внутрь лаборатории не проникал ни один из сталкеров. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Заболоченное озеро. %c[0,140,140,140]\n
			Остатки озера лежат сразу к западу от бункера ученых, сразу за забором. Небольшое болотце, кишащее снорками и зомби, заражено радиацией. Болотце слегка завалено мусором, который, похоже, и является очагом радиации. К западу от озера лежит упавший вертолет Ми-6. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Завод. %c[0,140,140,140]\n
			Средних размеров завод, находится к северу от озера и, скорее всего, был создан для создания химикатов, отходы которых сбрасывались в озеро. \n     
        </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Wildterritory">
		<text>Дикая территория</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Wildterritory_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Никем не контролируемая территория города. Начинается сразу за западным кордоном «Долга», что у перекрёстка, ведущего на армейские склады. Здесь всегда мрачно и туманно, часто идёт дождь. На Дикой территории раньше находился довольно крупный завод, от которого теперь остались одни руины. В них нашло свой конец много сталкеров — там развелось огромное количество мутантов. По слухам, на этом заводе находится нечто очень важное, так что желающих попытать счастья всегда в достатке. Со стороны Янтаря часто приходят зомбированные сталкеры. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Дополнительная информация.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,107, 142, 35]Дикая местность. %c[0,140,140,140]\n
			Часть заброшенного завода «Росток», именуемая Дикой территорией, в отличие от Бара, по-настоящему дикая. Местность является прибежищем различных мутантов. Дикая территория совсем игнорировалась бы большинством сталкеров, если бы не её стратегически важное размещение: через территорию пролегает кратчайший путь из Бара к озеру Янтарь, где располагается мобильная лаборатория учёных. Этим маршрутом пользуются не только вольные сталкеры — здесь устраивают засады бандиты и наёмники. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Аномалии. %c[0,140,140,140]\n
			На локации есть множество артефактов электрической и огненной природы. По слухам, дорогие электрические артефакты обычно появляются после полуночи. \n      
        </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Svalka">
		<text>Свалка</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Svalka_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Да ничего вроде тут такого и нету. Свалка как свалка. Северную дорогу на «Бар» охраняют боевики «Долга». С ними лучше не связываться, в «Долге» вообще мрачные ребята собираются. Справа — проходы в Тёмную долину, но там очень сильная радиация. Чуть ближе — «Гримпенская трясина», болота, полные аномалий. Говорят, так можно неплохо на артефакты разжиться, но на неприятности разжиться там намного проще. Единственное, что хорошо — хоть собаки Баскервилей на болотах нет. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Основные объекты.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,107, 142, 35]Заводоуправление. %c[0,140,140,140]\n
			Непонятное разрушенное здание из железобетона. Расположена на севере локации, напротив северной заставы, а также к нему было добавлено остатки строительных лесов и две одиноко стоящие емкости для горючего объемом около 300 куб.м. каждая. Судя по большой площадке с установленным на ней постаментом «Серп и молот», это здание должно было быть административным. Находится возле строительных лесов. Достоверно известно, что здание должно было содержать не меньше двух этажей с остатками железобетонной шахты лифта (торчащие в небо арматуры), лестницы, имело свой газораспределительный пункт (зарешеченный домик возле площади), трансформаторную подстанцию РУ 6кВ с выдернутым из нее неизвестной силой трансформатором. Из уцелевших предметов экстерьера самого здания остался только электрический щит и две выходящие в землю стальные трубы диаметром около полуметра. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Стоянка техники. %c[0,140,140,140]\n
			Отгороженное колючей проволокой и шлагбаумом место, на котором расположена брошенная после ликвидации аварии на ЧАЭС автомобильная техника и несколько вертолетов. Находится в ложбине, по отношению к асфальтированной дороге проходящей в стороне. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Болотца. %c[0,140,140,140]\n
			Маленькие болотца, поросшее камышом. Болотце на юге зеленое от аномалий «Холодец». В нем валяются остатки конструкций башенного крана и находится могила сталкера. Рядом с болотцем лежат железобетонные плиты. \n
            \n\n	
            %c[0,107, 142, 35]Кучи радиоактивного мусора. %c[0,140,140,140]\n
			Основная достопримечательность этих мест. Холмы, достигающие в высоте с пятиэтажку. Именно сюда свозили зараженные радиацией куски техники после аварии на ЧАЭС. Эти места могут похвстаться огромным количеством радиации и по сей день. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Ангар. %c[0,140,140,140]\n
			Представляет собой сооружение из сборного железобетона, с просторным двором, обнесенный кирпичной стеной. Крыша здания была частично обрушена в результате падения рядом стоящего во дворе ангара крана БК-100. Внутри двора есть разгрузочная площадка для автомобилей. Ангар является частью железнодорожной инфраструктуры — внутри есть два тупиковых пути, на которых хаотично стоят товарные вагоны, а часть пола справа и слева от путей стала автомобильным проездом, видимо, служившим для перегрузки грузов в вагоны. Чтобы как-то оправдать назначение этого здания, ворота на восточном входе получили символику железнодорожного транспорта (молоток, скрещенный с разводным ключом). Через дорогу напротив ворот стоит автобусная остановка. \n
        </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Loshina">
		<text>Лощина</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Loshina_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Локация представляет собой ограниченную скалами вытянутую равнину. На севере скалы образуют ущелье[2], через которое протянулся ж/д мост, в средней части ущелье расширяется. Через всю локацию тянется асфальтовая дорога из Тёмной долины на Кордон. Территория преимущественно поросла лесом. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Основные объекты.%c[0,140,140,140] \n
			\n\n
			\n%c[0,107, 142, 35]Дорога. %c[0,140,140,140]\n
			Через всю локацию тянется асфальтированная дорога, которая очень хорошо сохранилась. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Заправка. %c[0,140,140,140]\n
			Ничего особенного в ней нет, бензин давным-давно закончился, а само здание стало медленно но верно приходить в полную негодность. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Лес. %c[0,140,140,140]\n
			Вдоль дороги властно раскинулись высокие деревья. Не каждый сталкер рискнет сунуться в чащу. \n
            \n\n	
            %c[0,107, 142, 35]Железнодорожный мост. %c[0,140,140,140]\n
			Огромный мост проходящий над дорогой и плавно переходящий в туннели, возможно в них можно найти что-то интересное, говорят при стоительстве подземных ж\д коммуникаций была найдена пещера, но стоит ли верить слухам? \n
        </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Polyana">
		<text>Поляна</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Polyana_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Небольшая локация с ничем не примечательным заводиком и поляной, благодаря которой сталкеры так и назвали эту местность. На первый взгляд ничего опасного здесь нет, но редкие посетители жалуются на сильную головную боль, которая пропадает так же неожиданно, как и появляется. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Основные объекты.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n			\n042"*#D\u0442\u0438\u0020\u0;!442\u04:;*32\u0430\u0440\u0438\u0020\u0443\u0020\u043C\u0435\u043D\u044F\u0020\u0432\u0020\u0433/:?\u043E\u043B\u0;:!43E\u0432\u0435\u0021\u0020\u041C\u043:::D\u0435\u0020\u043D\u0443\u04'"36\u043D\u043E\u0020\"*u0432\u044B\u0440\u0432\u0430\u0442\u044C\u0020;?\u0438\u0445\u002E\u0020\u041E\u043D\u0438\u002~??0\u0432\u0020\u043C\u043E\u0437\ %c[0,140,140,140] \n
		    \n%c[0,205, 92, 92]Ошибка данных...%c[0,140,140,140]\n	??????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????. \n					
		    \n%c[0,205, 92, 92]Форматирование....%c[0,140,140,140] \n042"*#D\u0442\u0438\u0020\u0;!442\u04:;*32\u0430\u0440\u0438\u0020\u0443\u0020\u043C\u0435\u043D\u044F\u0020\u0432\u0020\u0433/:?\u043E\u043B\u0;:!43E\u0432\u0435\u0021\u0020\u041C\u043:::D\u0435\u0020\u043D\u0443\u04'"36\u043D\u043E\u0020\"*u0432\u044B\u0440\u0432\u0430\u0442\u044C\u0020;?\u0438\u0445\u002E\u0020\u041E\u043D\u0438\u002~??0\u0432\u0020\u043C\u043E\u0437\u0433\u0443\u002_/@E\u002&0\u0421\u0442\u04$^40\u0430\u0448\u043+/+9D\u043E\u002E\u0020\u0413\u043E\u043=%B\u043E\u0432\u0430+#\u002E\u0. \n
			\n\n
			???????????????????????с?????????????????????????\n
			Н???????????????????????Ц?????????????????????????????. \n            
            \n%c[0,205, 92, 92]Закодированный текст%c[0,140,140,140] 042"*#D\u0442\u0438\u0020\u0;!442\u04:;*32\u0430\u0440\u0438\u0020\u0443\u0020\u043C\u0435\u043D\u044F\u0020\u0432\u0020\u0433/:?\u043E\u043B\u0;:!43E\u0432\u0435\u0021\u0020\u041C\u043:::D\u0435\u0020\u043D\u0443\u04'"36\u043D\u043E\u0020\"*u0432\u044B\u0440\u0432\u0430\u0442\u044C\u0020;. \n			
			??? ? ? ?? ? ??? ? ??? ? ? ? ? ? ? ?. \n
			--------. \n					
			ь??????????????????????н??????????????????????о????. \n        
        </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Vostpripyat">
		<text>Восточная Припять</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Vostpripyat_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Это был город энергетиков — его построили ещё вместе с ЧАЭС. Немаленький был городок… Только теперь там уже никто не живёт — кроме, конечно, нечисти всякой вроде мутантов и зомби. Пройти туда, судя по всему, и вовсе нельзя: Выжигатель мозгов путь закрывает. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Основные объекты.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,107, 142, 35]Аномалия «Вулкан». %c[0,140,140,140]\n
			Небольшая «вмятина» на земле, кишащая огненными аномалиями. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Аномалия «Лоза». %c[0,140,140,140]\n
			Длинная разросшаяся ветвь, которая обвивает два высотных здания. Ветвь «патрулирует» биохимическая комета. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Гастроном. %c[0,140,140,140]\n
			Гастроном — одно из зданий в Припяти. В самом гастрономе почти ничего интересного. \n
            \n\n	
            %c[0,107, 142, 35]Детский сад «Ивушка». %c[0,140,140,140]\n
			Заброшеный детский сад, находящийся в Припяти. Внутри поселились странные твари, а из-за собранной неизвестно кем из мусора антенне, вокруг образовался высокий уровень пси-излучения. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Речной порт. %c[0,140,140,140]\n
			Неплохо расположенный с точки зрения судоходства речной порт на востоке Припяти. До катастрофы отсюда регулярно ходили суда на подводных крыльях типа «Ракета», «Комета», «Метеор» до Киева и Мозыря. На первый взгляд место пустынное и неприметное — лишь холодный ветер гуляет по заросшей сорняками площади перед самим портом. Но наметанный глаз сразу увидит несколько снайперских лёжек. \n 
        </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Centrpripyat">
		<text>Центральная Припять</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Centrpripyat_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Припять основана 4 февраля 1970 года. Статус города получила в 1979 году. Поводом основания стало строительство и последующая эксплуатация одной из самых крупных в Европе атомных электростанций, Чернобыльской Атомной Электростанции, которое и дало Припяти звание города атомщиков. Припять стал девятым в Советском Союзе атомоградом. Население города было эвакуировано 29 апреля 1986 года из-за Чернобыльской аварии. Для проживания обслуживающего персонала ЧАЭС был построен новый город-спутник Славутич в 50 км от ЧАЭС. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Основные объекты.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,107, 142, 35]Кинотеатр «Прометей». %c[0,140,140,140]\n
			Кинотеатр «Прометей» — одно из самых известных мест в городе. Странный сталкер рассказывал о том, что как то стал свидетелем кинопоказа, верить или нет, решать вам. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Гостиница «Полесье». %c[0,140,140,140]\n
			Бывшая гостиница, в которой когда-то отдыхали туристы. Говорят что сейчас она кишит монолитовцами. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Колесо обозрения. %c[0,140,140,140]\n
			Большое металлическое сооружение, колесо обозрения. О нём сложено немало легенд. По мнению некоторых сталкеров, именно под ним находится Оазис. \n
            \n\n	
            %c[0,107, 142, 35]Стадион «Авангард». %c[0,140,140,140]\n
			Заброшенный стадион, вероятнее всего, футбольный. Кишит аномалиями. Ведёт на ЧАЭС. \n     
        </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Texsvalka">
		<text>Свалка техники</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Texsvalka_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Ликвидация аварии на Чернобыльской АЭС стала тяжелым испытанием. Ставший в одночасье немирным атом не щадил никого: ни людей, ни технику. Попавшие в Чернобыль вертолеты, инженерные машины и другая спецтехника получили дозу радиации, которая исключала их дальнейшее использование. Было принято решение поместить всю эту технику законсервировать и забыть о ней на многие десятилетия. Но что-то пошло не так и жизнь внесла свои коррективы.. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Основные объекты.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,107, 142, 35]Свалка. %c[0,140,140,140]\n
			Вся локация представляет собой огромную свалку техники, ничего особенного здесь нет, разве что иногда бандиты забредают и всякая погань. Для послдней это место является своеобразным магнитом, и повсеместно можно встретить разношерстный зоопарк. \n
        </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Gospital">
		<text>Госпиталь</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_Gospital_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Локация на севере Зоны. Развалины старого, заброшенного и разрушенного советского госпиталя. Это место покрыто тайной, мало кто знает что ждёт там сталкера. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Основные объекты.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,107, 142, 35]Вход. %c[0,140,140,140]\n
			Начало локации представляет собой открытую местность. Путь назад ограничен котлованом, впереди — дорога непосредственно к госпиталю, проходящая под рухнувшей опорой ЛЭП. Вход в здание практически полностью разрушен, есть лишь небольшой лаз под землей.. \n
			\n\n
			\n%c[0,205, 92, 92] ИНФОРМАЦИЯ ПОВРЕЖДЕНА. %c[0,140,140,140]\n			l?????????????????????????????????????||??|????????l????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????|??|||??|????????l???????????????????????????????. \n
			\n\n
			%c[0,205, 92, 92]ИНФОРМАЦИЯ ПОВРЕЖДЕНА. %c[0,140,140,140]\n
			u0432\u0020\u0433/:?\u043E\u043B\u0;:!43E\u0432\u0435\u0021\u0020\u041C\u043:::D\u0435\u0020\u043D\u0443\u04'"36\u043D\u043E\u0020\"*u0432\u044B \n    
        </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_radar">
		<text>Радар</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_radar_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Общее.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Мрачное и очень опасное место, чтобы здесь выжить, нужно быть хорошо экипированным. Большую часть территории Радара покрывает Мертвый лес, в котором обитают опасные мутанты. Почти вся локация накрыта "Выжигателем мозгов". \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Основные объекты.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,107, 142, 35]Блокпост. %c[0,140,140,140]\n
			Радар встречает сталкеров блокпостом с шлагбаумом. Вероятно, был построен между первой и второй катастрофой. Первое препятствие на пути сталкера к антеннам. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]Мёртвый лес. %c[0,140,140,140]\n
			Гористый мутированный лес, сильно облученный и населённый мутантами. В центре леса лежит вертолёт, на котором по слухам летели учёные. \n
			\n\n
			%c[0,107, 142, 35]ЛЭП. %c[0,140,140,140]\n
			Длинная бетонная ЛЭП, идущая из горы напротив Антенн. Является продолжением загадочного железнодорожного пути из завода. \n
            \n\n	
            %c[0,107, 142, 35]Завод. %c[0,140,140,140]\n
			Завод с железной дорогой, ведущей к странному подземному сооружению. Имеются казармы, возможно для рабочих или солдат. Имеется разгрузочный узел и бетонная ванна. На территории завода находится группа пси-антенн, находящихся в северо-западе локации. Похожи на упрощенную конструкцию РЛС «Дуга». \n
        </text>
	</string>

	
	<string id="encyclopedia_folk">
		<text>Местный фольклор</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_illuziadolga">
		<text>Иллюзия долга</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_illuziadolga_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Иллюзия долга:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Так вот чего я сказать-то хотел. Когда «долгИ» того иллюза брали, я ж рядом был! Да я вообще в тех краях оказался! У моей тачки, у «Нивы»-то у моей, правое переднее полетело: болты на кочке срезало. И по запчастям полный ноль. Поматерился я как следует, а потом дай, думаю, на завод схожу, подберу нужные. Ну там километр идти было, туда-сюда на полчаса делов! Да и бывал я там раньше… Тут вдруг вижу – «долгИ»! Да не просто патруль, а штук с полста! Ну, думаю, блин-компот!.. Как стоял, так в кусты и завалился. «Если заметили и прочёсывать начнут, – думаю, – тут мне и трындец». Залёг, короче, в ямке, и стараюсь не дышать. А тут стрельба! Чтоб такими очередями шмаляли, я только раз в жизни слышал… когда Первую базу брали – старики, помните? В общем, лежу, слушаю в оба уха… Оно себе бабахает, а потом ещё и как грохнет!.. Через минут пять затихает и ко мне вроде никто не идёт. Ну, я наглости набрался, привстал чутка и в бинокль смотрю. А эти быстренько вытягиваются из цеха… помятые такие, жмуриков своих за собой кучу тащат и иллюза на брезенте… ошмётки уже одни от иллюза остались… Утянулись в лощинку. Потом слышу – движки заревели, и звук ушёл. Я ещё подождал – вроде никого. Я внутрь. Ну ясно, что после «Долга» хрен чего найдёшь! Но интересно ж! Это-то, я вам скажу, было что-то! Стены они почти насквозь продырявили. Балки поперёк пола валяются, кусок крыши обвалился. Гильз по колено – натуральное стрельбище. Кровища, ошмётки какие-то… Полезного, правда, ничего не нашёл – так, два рожка полных, да автомат валялся, балкой придавленный, не вытащить… Про болты, я, ясное дело, и думать забыл… Вернулся к тачке, подумал пять минут, снял по болту с остальных колёс… ну и доехал потихоньку… А выйти я туда раньше на полчасика… Мда…
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_tenpriz">
		<text>Тень призрака</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_tenpriz_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Тень призрака:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Кто-нить, может, знает о лабораториях засекреченных глубоко в Зоне?.. Они ж вроде как до сих пор работают… Ну да, ну да… Непонятно, как там вообще кто-то выжить смог… без припасов, энергии… Вот и возникает вопрос – а может, там никакие не люди работают? Я тут с типком одним общался… Он сам лаборатории не видел… …Нет, сам не видел, но на сканер словил переговоры какие-то странные на «Янтаре». В них о какой-то лаборатории речь шла. А другой мужик этому, первому, клялся, что наткнулся как-то на фигуру в комбезе типа сталкерского, но более навороченном… И вроде как фигура эта полупрозрачная ему сказала, чтобы валил отсюда прочь. «Не мешай, мол, уходи, мы тут работаем». Ну, парень пересрал… понятное дело! Кто из нас такое раньше видел?.. С другой стороны, это вроде бы случилось недалеко от радара… Ну, вы понимаете… Ну да. Так что вряд ли правда… Но с другой стороны… мутации, они ведь разные, наверное, бывают? Может, это уже не люди, а какие-то сущности энергитические? А?.. Да ладно, чё вы… Чуть что, сразу ржать…
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_sverprovodnik">
		<text>Сверхпроводник</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_sverprovodnik_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Сверхпроводник:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]А слышали о Проводнике? Самый первый из сталкеров. Первый в Зону ходить начал, и до сих пор живой. Говорят, проведёт в любую точку. Другое дело, что найти его проблематично – афиш с адресом не расклеивает…  Да и провести тоже далеко не каждого соглашается.  Баблосов вроде бы берёт немало, но если нашёл его и договорился, будь уверен – он тебя железно доставит куда надо. Вот с кем бы перетереть. Уж он-то, наверное, видал, что там за радаром…
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_koshmar">
		<text>Кошмар без ведра</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_koshmar_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Кошмар без ведра:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Знаете, чего скажу? В этой части Зоны спать почти нельзя… Мне-то везёт, я и так заснуть не могу… а у народа такие кошмары случаются, что, бывает, и не просыпаются с утра… от разрыва сердца, например… Кто коней двигает, а у кого крышу рвёт конкретно… Недавно, правда, слух пошёл, что есть средство. Если сильно приспичит поспать, желательно найти ведро старое… ну или кастрюлю хотя бы большую…  выварку там… Главное, чтоб целое… Голову туда засовываешь – и спи себе как у Бога за пазухой… Ну смейтесь, смейтесь. Посмотрю я на вас через пару дней, когда от усталости с ног падать начнёте. Умники…  А вот сами скажите, какого, значит, хрена, вояки тут последнее время начали шастать в шлемах хитрых? Ну да! Раньше, года два уж как, ни слуху ни духу, а последнее время зачастили! ШлемА у них новые какие-то – ребята тело одного нашли, рассказывали. Сетка там внутри из тонкой такой проволоки медной, к подшлемнику прикреплённая. Вот и думайте – что за сбруя, на кой ляд она такая? А вообще это «ж-ж-ж» неспроста, точно вам говорю. Из аномалий выбирать тут особо нечего – не те угодья, на других участках и побезопаснее, и куски пожирнее ещё найдутся… Я так мыслю, подходы они намечают. Плацдарм готовят. К Саркофагу пробиться хотят, помяните моё слово. Скоро так фиганёт – никому мало не покажется. Помяните моё слово… Главное, нам с вами подальше отсюда оказаться…
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_hroniki">
		<text>Хроники яйцеголовых глобалистов</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_hroniki_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Хроники яйцеголовых глобалистов:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Так… помнится, кто-то меня вчера о чём-то спрашивал, а я запамятовал… А, вспомнил. Есть, значит, любопытствующие, отчего в Зоне только наши яйцеголовые копошатся, а иностранцы и носа не кажут, хотя тут материала нобелевок тыщи на три… Значит, отвечаю, по пунктам. Во-первых, с какой стати самим сюда лезть, когда можно нашим грант дать, да с такими условиями, что он тебе всё, что надо, сам на блюдечке принесёт? Ну а если, во-вторых, они на самом деле тут бывали, и помногу. Это последние года два забугорцы в Зону боятся лезть… случился с ними один крупный облом. Теперь только скупают материалы да информацию. Платят в общем неплохо, так что много одиночек на них работают, да и мародёры тоже… Что, не слышали про эту историю? Ну даёте! Вся Зона на ушах стояла, а вы как с неба упали. В общем, заброска была большая. Одних учёных человек тридцать с половиной мира… все светила, ясное дело, туда-сюда…Готовились серьёзно: денег зарядили – хоть одним местом ешь, оборудования – горы. Взяли с собой взвод военспецов для охраны, тройку проводников из наших, на БэТээРы экранированные погрузились и отчалили. Что-что… Вернулись через неделю… двенадцать  человек на убитом в хлам БэТээРе. К колючке вышли у Гнилого леса, а там их уже поджидали… мародёры… Да… Этим пофиг, откуда люди вырвались… Положили почти всех. За периметр только трое выбрались – двое наших и один яйцеголовый. Человек от впечатлений мощно чердаком двинулся… Ну, его быстренько за шиворот и лечить. Он теперь книжку про Зону пишет. Наши-то ещё ничего – опыт помог. Хотя… тоже, наверное, по-своему двинулись: один ушёл к радару и пропал, а второй на Большую землю подался. Ну а остальных Зона взяла. Про Городок-тридцать два слышали? Вот там они и попали. Сначала всё вроде тихо было…  ну, в пределах… Они там снимали-замеряли, пробы собирали, в аномалии приборами тыкали… А потом у них началось помешательство. Массовое. Народ начал медленно крышей ехать. Мне наш – тот, что на покой ушёл – рассказывал… Кто горло начинал себе ногтями раздирать, кто голову себе о стену разбивал, а кто просто – ствол в рот, и… А тут ещё зверьё попёрло. Кто в себе был, забаррикадировались в доме. Представили, да? Снаружи ночь и все окрестные твари, а внутри люди с катушек слетают один за другим. Одним словом, под утро те, кто ещё соображать мог, кое-как вырвались. Назад гнали напрямик, без дороги; даже пару аномалий зацепили… Добрались до Гнилого леса… А из тех, кто там остался, никого так и не нашли. Ребята только говорят, что в тех местах резко прибавилось контроллёров. Да… Вот с тех пор в Городок-тридцать два никто не суётся, а иностранца в Зону и калачом не заманишь…
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_luk">
		<text>Люк в рай</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_luk_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Люк в рай:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Понты бить и с баблом быть — это две большие разницы… Чё думали, тут бабло за так даётся? Ни хера! За так только вас только уродина какая-нибудь схавает или сталкер завалит... Думать надо. Там думать надо, а тут ещё лучше. Совсем быки тут долго не протягивают. Не канает оно, без чердака если… Короче, дело такое было. Втроём мы с Синяком и Цепой покойными через хоздвор шли — дорогу, короче, срезали. Смотрим — олень какой-то чешет. Ну, мы сныкались. А он мимо нас проходит — не замечает. Мелкий такой, а мешок тянет — будь здоров. И автомат хитро висит — чуть что, маслинами нас нашпигует. Ну, Синяк мне — типа, давай пощупаем мозгляка, чё у него там? А я ему: «Тихо, дятел! Лучше смотри, куда он свой хабар тянет». Ну чё… Тут олень как провалился куда-то — мы даже не поняли. Ну, ждём. Он минут через двадцать вылез. Пока стоял-отряхивался, к нему Цепа сзади втихую подъехал и полтыквы из шпалера снёс. Начали они с Синяком тело потрошить: броник на нём был классный, да и лопатник должен быть… Я отлить отошёл — моё пацаны мне всегда отдадут, я по жизни в доле. Тут как херанёт!.. Короче, терпила тот не прост был: он чё-то хитрое наворотил, чтоб рвануло, если с него броник кто-то снимать будет. Я свалил оттудова по-быстрому — мало кто щас на выстрел и взрыв заявится... Пришёл через месяц. От Цепы с Синяком и оленя — хоть бы косточка. Вообще по нулям. Короче, прикинул я, где он в развалины нырял, и сам туда полез... Ну, прошёл три комнаты — голяк! Тут смотрю, в углу куча кроватей навалена. На кой хер там столько лежаков? Короче, взялся разгребать. Разгрёб. Смотрю — мать моя женщина, люк! Поднимаю, значит, крышку, свечу фонариком. Ёпэрэсэтэ! Я в раю!.. Ну, чё там было — моё дело… Внакладе не остался. А уши б развесил — давно бы жмуриком стал или до сих пор босой бегал, бакланил… как некоторые…
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_patologoanatom">
		<text>Ужин патологоанатома</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_patologoanatom_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Ужин патологоанатома:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]В общем, дружбан мой вот чего рассказывал. Подняло его, короче, посреди ночи начальство — типа бегом в лабораторию, груз пришёл. Он сонный, не врубается: какой груз? Они ему: ты чё, спирту казённого перепил? Трупак свежий на столике, кушать подано! Короче, приходит он, и к столу. А там ТАКОЕ… Он, по ходу, жмуриков из Зоны на своём веку повидал: и тебе порванные, и жареные-вареные, и мутантов попался не один десяток, а тут типа в желудке ужин гулять начал. Короче, с первого взгляда — без двух минут человек, только бошка на нормальную ни фига не похожа: здоровая такая тыква бугристая. Ну и тело — концлагерь, блин, кожа да кости. Но это он потом разобрал, а вначале, говорит, гляжу, месиво какое-то: всё навыворот, заляпано оранжево-красной пакостью — кровь типа... Эти гондурасы боеприпасов не пожалели. До-олг… поиск аномальных объектов, блин… ни хрена себе поиск!.. Это, говорит, была помесь дуршлага и порванной грелки… …и вообще они явно по нему в говнодавах своих хорошо погуляли; не объект, блин, а кусок мяса в чёрном тряпье. Короче, он весь остаток ночи и половину утра горбатился. По ходу, получается, это та самая тварь, которую местные за иллюзиониста знают: чёрные тряпки, видения у сталкеров, башка метр в обхвате... Прикольно то, что у него за лицо, кто видел, считали — это типа темечко. Не, личность-то у него натурально есть, только мелкая совсем: моргалки не открываются и нос как булавка, хотя пасть — здоровенная, прям косяк у ворот. Ходит, видно, и голову на грудь свешивает — сил нету ровно держать… мозгляк… А прикиньте, чего эти твари на обед кушают. Грибки! Грибочки! Короче, все видали — в Зоне грибов полно, так «старики» зуб дают, что эти твари из них сок жмут. Гурманы, блин… А ещё знаете, чего у него в мешочке на боку припрятано было? Ну? Да куда вам! Короче, мозги там у него были вяленые. А знаешь, чьи? Контролёрские!..
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_angar">
		<text>О твари в ангаре</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_angar_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]О твари в ангаре:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Забираемся, значит, в тот ангар. Вокруг пылища, паутины — вообще под крышу; детекторы полную чушь порют: мол, не то что никого вокруг, а и нас в природе нету. Пошли позиции по периметру занимать: Санёк впереди, мы прикрываем... И тут — БЗДЫНЬ! Балки здоровенные такие железные, ржавые под потолком, так одна срывается — и вниз! Как Санёк увернулся, сам не знает, а эта хрень воткнулась прямо в точности, где он стоял. Ну он, как упал и откатился, не встал на ноги вообще, а так лёжа да-вай шмалять! Остальные тоже напугались, идиоты, и себе пошли садить в белый свет. Тут Санёк начал орать что-то про тварь в углу. Я смотрю — никакой твари не вижу... В общем, поехали, не операция, а конкретный такой бардак... бордельеро... Пошли мы по этим развалинам ходить; ходили минут пять — осторожненько так, чтоб под балками этими больше не очутиться. И бред, ну бред полный: то одному, то другому чего-то привидится, они давай очередями в полрожка полосовать по пустому месту. А двоим вообще не повезло: один шёл по ровному полу, и вдруг в яму упал, второго сорвавшейся дверью поперёк спины перетянуло. Ну, тут мы вообще завелись — ясно ж ведь, что тварь какая-то развлекается! Врубили пси-защиту, во все углы по газовой гранате — ну и ждём, кто появится, а пальцы на спуске. Ждём-ждём... А тварь, как потом оказалось, летучая была, что ли... Пока мы внизу всем скопом дурака валяли, она себе тихонько сидела под потолком и веселилась, сука... Дошло только до нас поздно, да и то случайно почти. Гадина эта расшатала ещё пару балок — полкрыши и навернулось, прямо на нас и навернулось, четверых ребят в лепёшку на месте... Вот тут мы её и достали! Как Санёк услышал шебуршание наверху, так на автомате и дал очередь — полезнейший, блин, рефлекс! Ну тут и визгу! Мы тоже, ясно, подскочили, дали из всех стволов... Тварь сыпанула сверху с такими воплями, что прям уши закладывало. Ну, тут уж мы душу отвели: кто прикладом бил, кто просто ногами прохаживался, Санёк, так тот нож достал, чтоб ей побольнее потроха вывалить... Командир, понятно, всех с трудом, но пооттаскивал, а то бы вообще падлу эту ложками с пола соскребать пришлось...
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_yjas">
		<text>Ужас в НИИ</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_yjas_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Ужас в НИИ:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230] 	Мы с напарником к этому НИИ давно присматривались. Уж больно место пустынное. Ни зверья в округе, ни мутантов. Только кто бы туда ни пошёл, либо перепуганные вусмерть, с катушек съехавшие возвращались, либо вообще их больше не видали. Решили сами потихоньку разведать. Выехали затемно, а как добрались до места, уже светать начало. Оставили машину в распадочке, пошли лесом к опушке. Там остановились, напарник остался внизу, а я полез на дерево с оптикой — оглядеться, что в окрестностях творится. Вижу — корпуса, и не так чтобы совсем уж заброшенные, стёкла целые почти все, во дворах травы немного, не то что в других местах — по пояс... По всему выходило, что живут тут, однако тишина полнейшая и движения никакого. Тут вдруг чуть справа ударили очереди — кто-то из автомата бил короткими. Я оптикой туда. Вижу, на крыше одного из корпусов незнакомый мужик как крыса затравленная мечется и стреляет без разбору во все стороны. В кого — смотрю и понять не могу: он там один был. И вот тут… началось... Я всё видел как на ладони. Автомат у него из рук сам собой улетел… Будто крылья у железки выросли!.. Мужик рот раскрыл, видно, заорал чего-то, достал нож и выставил его перед собой. И тут — ёлки-моталки! — гляжу, а перед ним сам собой висит ещё один. Вот так в воздухе жалом к нему и висит, и не держит его никто. Что дальше было — это не на ночь рассказывать... Минут пять того мужика резали. Понемногу так, суки, мать их за ногу — там порез, тут укол… Бедолага скоро уже весь в крови был... Потом, как он уж в ногах заплетаться стал, его нож тоже выбило; тут мужика как поднимет в воздух, как завернёт пару раз… Я такого в жизни не видел — натурально, как тряпку вертело… Я в три секунды мокрый стал… Потом... Нет, всё, не буду... В общем, как я отдышался, ещё минут пять шарил прицелом по окрестностям. Руки дрожали, оптика от пота мокрая стала… Ну хоть бы одна тварь! И в обычном диапазоне и в инфакрасном — ни-че-го. Как я слез, напарник на меня поглядел, да и спрашивать раздумал. А как вернулись на базу, я неделю до бровей надирался, не просыхал... Потом, как отошёл чуток, порасспрашивал наших — может, кто про такое чего слышал? Только народ на меня посматривать начал косо — часом, не двинулся ли? Вот такие дела…
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_dobucha">
		<text>Добыча контролёра</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_dobucha_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Добыча контролёра:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Прибился было к нам тут дурик один… Чешем, значит, скинемся на пять минут отдохнуть, а он сразу на пятую точку — и расслабляется. А как идти — так он последним задницу от земли отрывает. Ну и дорасслаблялся… отстал, а там его контролёр — за мозги цап! — и готово. Кто новичок, в нашем деле, запоминай. Шорох там или ветерок какой подозрительный… Пусть хоть зайчик пробежит… хотя зайчики тут — не дай Боже… Одним словом, готовым каждую секунду надо быть. Чтоб магазины и гранаты под рукой и автомат на непрерывном. Если уж увидел что, высаживай сразу полрожка; если за кустами что-то — тоже лупи, а уж потом спрашивай. Тут курс молодого бойца такой: не нарядов навешают, а с потрохами сожрут, пукнуть не успеешь! Да, по поводу контролёров — отдельная история. Допустим, отстрелял ты по шороху — и падай сразу же, в ту же секунду! Хоть на спину, хоть как. Контроллер цепляет, если видит тебя — сосредоточиться ему нужно, что ли. Пока загораешь в тенёчке, слушай в оба уха — шуршит ли, идёт ли какая дрянь к тебе. Можно тихонько магазин перещёлкнуть, да и гранаты тоже нелишне приготовить… В общем, если тихо всё, считаешь до трёх и… И валишь! Валишь куда подальше! Ну что, всосали? Эх, салажата… Себя каждую секунду берегите — только так тут и уцелеть можно…
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_seryi">
		<text>Серый в Припяти</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_seryi_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Серый в Припяти:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Да, так я тогда аж до самой окраины Припяти добрался. Ну и решил первым делом осмотреться. Нашёл и точку повыше — там котельная большая была с трубой. Ну, зашёл аккуратненько… вроде, смотрю, вроде чики-пики всё — пыль лежит, следов нет… Влез в топку и пополз: там внутри трубы ступеньки были. Нормально лезу, даже нагар уже и не пачкается — окаменел… Осторожненько высовываюсь... Красота! Полгорода как на ладони! Вытащил бинокль и осматриваюсь... (небольшая пауза) Ну и дальше… Собрался уже, значит, сползать вниз, а тут мысль проскакивает: что под самым носом творится, и не посмотрел! Перегибаюсь малость через край, смотрю на одну сторону, потом на другую… Оба-на! Вот это попал бы! По внутреннему двору карлик разгуливает! Главное, я ж вниз уже почти полез! И то ладно, что он меня пока не видит. Только башню я ему снести не могу: «калаш» на спине висит, а труба узкая совсем, не повернуться. Из «макарова», что под мышкой — говно дело, там метров пятьдесят, да перепад по высоте… короче, если сразу не попаду — а ведь не попаду — тогда точно кердык. Сижу, размышляю. Ну и смотрю заодно, чего он там делает. А делает он чего-то непонятное. Сначала бодренько так, с огоньком, рылся в куче хлама — только куски направо-налево разлетались. А потом вдруг как стоял, так и застыл. Вроде прислушивался. Ну а там совсем бардак начался. Мусор в той куче сам стал шевелиться. Карлик быстренько отпрыгнул, стал этак столбиком, руки к голове приложил, ладони как-то хитро вывернул… а в него ка-ак полетит! Со всех сторон!.. Железки, кирпичи, рубероид, ветки… Его так с головой и накрыло. Ну, думаю, всё. Пипец котёнку, больше ссать не будет… Ни фига! Две секунды хлам этот полежал, а потом точно так же ка-ак брызнет во все стороны! Там обрезки труб были, так они прям в забор бетонный повтыкались. Постоял карлан ещё с полминуты, покумекал себе чего-то, а потом развернулся, и в здание потопал. Я ещё минутку дух переводил. «Ну, — думаю, — хорошего понемножку, валить отсюда пора». И тут вдруг дымом потянуло. А потом и припекать стало. Да идите вы в пень! Огонь кто-то снизу развёл! Через минуту — всё, дышать уже нечем было. Кое-как выгреб на край трубы — там площадки никакой, сижу, ножки свесил… Только дым всё равно глаза ест, воздуху не хватает… короче, валить надо срочно! Слава Богу, я с собой репшнура всегда сорок метров таскал на всякий пожарный случай… точно, что пожарный… В общем, сложил я его пополам — он не шибко толстый был — худо-бедно на трубе зафиксировал, платок шейный пополам разорвал, на беспалки намотал сверху, да и полез, всем богам помолясь… В голове одна мысль: только б не сорваться! Ни страховки, ничего, шнур ладони режет… Ну и, конечно, по закону подлости метров пять до земли его не хватило. Сигать пришлось. А что делать? Ох, я и загремел! Повезло, хоть не сломал ничего… Но ободрался и ногу правую потянул — будь здоров! Потом думал, что вообще связки порвал. А тогда дёрнул оттуда так, что золотую медаль в беге, наверно, выиграл бы...
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_lone">
		<text>Мужское одиночество</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_lone_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Мужское одиночество:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]А я тогда глазам своим не поверил. Вот, казалось бы, есть красивые девушки, да? Но эта была... она… Совершенство. Да. Вот. Совершенство. Такое было ощущение, что мир вокруг неё черно-белый и размытый, она одна только в цвете и резкости. Как она двигалась! Я такого тоже никогда раньше не видел. У меня аж ком в горле встал. Ну сдалась ей эта наука! Что ей тут, в Зоне, делать?.. Ну да, в Зоне. К вечеру дело было... У автовокзала там девятиэтажка отдельная. Сначала что-то в окне на первом этаже промелькнуло. Я «калаш» быстро с предохранителя снял, и тут смотрю — из подъезда выходит… Мне глаза протереть захотелось — мало ли, чего от Зоны ожидать можно? А она подходит. А я стою как дурак, глазею… автомат, правда, наготове держу — привычка уже… Тут она меня заметила… Улыбнулась… Поздоровалась… А я слушаю и не слышу, всё на неё смотрю. Она в синем комбинезоне была, ярком таком… но не балахонистом, а почти облегающем… Фигура у неё — что-то фантастическое! Тут только до меня дошло, что я не слушаю совсем, что она говорит — стою и улыбаюсь до ушей… Она, оказывается, из исследовательской группы была. Спрашивала, есть ли у меня возможность ей помочь. Ей! Да я бы в аномалию ради неё полез!.. Сказала, что она занимается этими, как их… эндемиками Зоны. Ну растениями, которые только тут встречаются. Сказала, что сбежала от охраны, потому что с ними никакой свободы действий нет, и в одиночку пришла сюда. Не знаю. Я поверил. Согласился помочь — притащить ей кое-что. Через двое суток пришёл, как договаривались. Раз пять чуть не накрылся, пока собирал. Иду, а у самого в голове одна мысль: вот сейчас я её опять увижу! И ничего. Я даже дома того, где её встретил, не увидел. Вот так... Но какая она была! Она же изнутри прямо светилась…
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_monolitson">
		<text>Про Монолит во сне</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_monolitson_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Про Монолит во сне:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Братья, Монолит призвал меня ночью. Я говорил с ним. Он был прекрасен в своём величии. Я едва не ослеп, но его свет наполнил меня великой силой! Я знаю, я чувствую, что его сила пребывает со всеми нами! Он сказал мне, что победить зло должна твёрдая вера. Он сказал, что его сила наполнит только верных. Ещё он открыл мне, что наша победа уже близка!
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_antena">
		<text>Про подобравшихся к антеннам</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_antena_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Про подобравшихся к антеннам:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Братья, вы слышали, что недавно несколько неверных подобрались к антеннам? Монолит направил нас, и братья вовремя их заметили. Одного мы уничтожили сразу. Двое других бросились бежать. Трусы. Все они трусы. Лишь истинная вера не оставляет места для страха! Двое смогли убежать, но Монолит мудр и всеведущ. Значит, они нужны ему живыми.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_blackforest">
		<text>Превращение в Чёрном лесу</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_blackforest_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Превращение в Чёрном лесу:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Братья, мы патрулировали окраины Чёрного Леса и наткнулись там на неверного-одиночку. Он начал обращаться, поэтому мы не убили его, но он ещё наполовину пребывал в своём животном состоянии... Я знаю, мудрый Монолит сделал это для всех нас: он снова показал нам истинное лицо своих врагов. Теперь наша вера ещё более укрепилась! Близится, братья!.. Близится победа над неверными, и тогда Монолит выполнит наше сокровенное желание! Истинно преданных он приблизит к себе, к славе своей, величию своему! Мы вечно прибудем в сиянии его!..
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_vera">
		<text>Об испытании веры</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_vera_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Об испытании веры:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Братья, недавно Монолит испытывал мою веру и я чуть было не сошёл с истинного пути. Но я выстоял! Хвала Монолиту! Его испытания закаляют нас! Мы возвращались из Тёмной Долины и я чуть отстал от братьев. Зло воспользовалось этим и внезапно стало играть со мной. И... я усомнился. Истинные образы исказились: враг нашёптывал мне, что Монолит использует нас как рабов. Но потом я понял: это испытание. Я вспомнил о могуществе и сиянии Монолита и тогда моя воля и уверенность вернулись ко мне. С тех пор я уже не боюсь никаких испытаний и не знаю сомнений. Хвала Монолиту!
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_darkvaleybattle">
		<text>Про схватку в Тёмной долине</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_darkvaleybattle_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Про схватку в Тёмной долине:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Я был в Тёмной Долине. Там очень много неверных, ведь сила Монолита ещё не достигла этих мест. Мы охраняли. Ночью на нас напали. Мы яростно сражались с этими животными. Заслуги братьев были велики: скоро Монолит призвал их к себе. Для меня он приготовил ещё одно испытание. Моё оружие не стреляло. Но тут Монолит сказал мне: «Ты со мной, а моя сила — с тобой. Если ты будешь твёрд в своей вере, то сокрушишь моих врагов и приблизишься ко мне!». Тогда я стал тенью. Я пригнулся и обошёл их справа. Глупые шпионы ничего не заметили. Они подумали, что покончили с нами и смеялись над пустыми телами наших братьев. Но я уже видел их со спины. А потом из моих рук ударила мощь Монолита. Так он убил их всех. Я счастлив служить тебе, Совершенный!
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_leghim">
		<text>Легенда про химеру</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_leghim_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Легенда про химеру:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]В сталкерских компаниях, собирающихся ночами у костров, еще долго ходит легенда об огромной химере, воспитавшей трех маленьких бездомных котят как родных детей. Поговаривают, что их силуэты можно увидеть на закате каждого дня, в любом месте, если всматриваться долго и в нужном направлении. Некоторые добавляют, что в ночных просторах Зоны слышится хищный рев четырех загадочных созданий, нашедших в Зоне свой дом и ставших одной великой семьей.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_blackkristal">
		<text>Легенда про Чёрный кристал</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_blackkristal_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Легенда про Чёрный кристалл:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Какой-то сталкер у костра рассказал мне историю о том, что существовал уникальный артефакт Чёрный кристалл. Артефакт мог вызывать любые аномалии. Общая методика была такова: вызвать в себе определённую эмоцию, держа в руке Кристалл либо касаясь его любой другой частью тела. Он наиболее точно срабатывал, если сжимать его в руке. Кристалл умел не только создавать аномалии, но и убирать их. Для этого требовалось делать то же самое, что и при их создании, но с той лишь разницы, что концентрироваться приходилось на конкретной аномалии. Все всегда заканчивалось появлением артефактов. Артефакт был настолько мощным, что мог создать локальную Зону. Сталкер также утверждал, что кристалл являлся недостающим куском легендарного Монолита, но никто не отваживался это проверить. Монолитовцы хотели завладеть этим кристаллом. Поэтому артефакт был уничтожен. Я, и, по-моему, другие сталкеры в это не поверили. А ты, сталкер, веришь? 
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_zaslon">
		<text>Легенда о Заслоне</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_zaslon_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Легенда о Заслоне:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Сталкеры, одними из первых попавших в Зону говорят, что раньше Припять и Чернобыль были недоступны. Плотная стена, словно состоявшая из крепко сбитого дыма, огибала огромный участок Зоны плавной дугой и поднималась вверх, к небесам. Справа и слева была видна узкая полоса земли между Заслоном и лесом. Это была крайняя северная точка Зоны, свободная для доступа. По самым скромным подсчётам, окружность Заслона при виде со спутника составляла не менее пятнадцати километров в диаметре. Точнее подсчитать спутник по необъяснимым причинам отказывался. Один раз он уже сломался, когда долго разглядывал Заслон своими сверхсовременными линзами. Но через некоторое время Заслон по непонятной причине исчез и больше не появлялся. Заслон находился в Рыжем Лесу.

		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_pautinaelektr">
		<text>Легенда про электрическую паутину</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_pautinaelektr_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Легенда про электрическую паутину:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Находится в подземелья Припяти. Сталкеры утверждают, что она походит на застывшую в момент разрядки «Электру». Представь себе просторный грот, который заполнен светящимися голубыми нитями и сетями. Сквозь эту паутину видны россыпи артефактов, но взять их нереально — каждая ниточка бьет, как хорошая молния. На пороге грота даже волосы дыбом встают, такой в нем накоплен заряд электричества. Достаточно подойти на полста метров, и все батарейки во всех приборах становятся как новые, а если у тебя при себе артефакты, они начинают работать наполовину эффективнее. 
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_icegrot">
		<text>Легенда о Ледяном гроте</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_icegrot_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Легенда о Ледяном гроте:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Ледяной грот — это такой огромный зал, который словно бы вырыт в вечной мерзлоте. Он находится в подземельях Припяти. А в ледяных стенах замурованы мутанты в разных позах и с жуткими оскалами. Их во льду сотни, от самых первых до современных. Кажется, что лед образовался в одно мгновение, и это резкое похолодание застало всех мутантов врасплох. Там жутко холодно, даже тёплый комбинезон не спасает. По измерениям температуры в десяти метрах от входа — минус двадцать, а в сорока за тридцать зашкаливает. Говорят, что в центре температура минус сто восемьдесят, без скафандра делать нечего. У сталкеров есть поверье, что когда-нибудь зал растает, нечисть очнётся от ледяной спячки, сожрёт всех людей в Зоне и выйдет на охоту за ее пределы. Но они говорят «когда зал растает» в том же значении, что и «когда рак на горе свистнет», в смысле — никогда. 
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_podjemelyaprip">
		<text>Легенда о подземельях Припяти</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_podjemelyaprip_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Легенда о подземельях Припяти:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Сталкеры, которые говорят, что там были рассказывают вот что: у двери с входом подземелья есть герметичные отсеки. У них автономная система питания имеется, от аккумуляторов. Но есть загадка — в подземном городе всегда есть свет, но нет никаких динамо-машин. Как подзаряжаются эти аккумуляторы, вот в чем вопрос. И почему даже севшие батарейки там работают, как только что купленные? И кто меняет лампочки, которые нет-нет, да и лопаются от метких выстрелов какого-нибудь энтузиаста? Через час идёшь тем же маршрутом — снова светло! И вагонетки в местном «метро» всегда исправные, хотя, бывает, им крысы все потроха выгрызают, одни рамы и колеса остаются. И откуда воздух в тоннели поступает — чистый, как в горах?! Если у воздушной решётки встать — считай в Альпах отдыхаешь. Ни пылинки, ни изотопа, ни постороннего запашка. В общем, подземная Припять еще тот кроссворд. Тут загадок не меньше, чем на поверхности Зоны. 
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_amnezia">
		<text>Легенда о Сталкере с амнезией</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_amnezia_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Легенда о Сталкере с амнезией:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Очнулся человек рядом с разбитым грузовиком и понял, что ничего о себе не помнит. Только два слова в голове крутятся: «убить Стрелка». А кто этот Стрелок — и почему его надо укокошить — пустота. И пошёл человек бродить по Зоне, выяснять, что к чему. И понял он, набродившись по Зоне до одури, что Стрелок — это главный источник всех бед, поскольку трижды бывал в центре и, наверное, что-то там натворил, а потому теперь Зоне он, как острая кость в глотке. А вместе с ним и все остальные сталкеры, и значит, чтобы Зону задобрить, надо эту кость вытащить.

		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_zov">
		<text>Легенда про Зов</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_zov_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Легенда про Зов:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Особо старые и опытные сталкеры рассказывают, что раньше был Зов. Вот как они описывают то, что раньше было: кто звал и зачем — неизвестно, но волю теряли даже контроллеры и шагали, по направлению к Припяти на этот чёртов Зов. Только раз в неделю, за сутки до Выброса, начинался Зов, а после исчезал. Зов не только на людей действовал. Даже крысы с волками на него шли. И не всех звал, а тех, кто близко к центру, километра на три-четыре подошёл. Так или иначе, важно другое — ушедшие на Зов не возвращались а, на ближних подступах к «источнику» реакция на Зов у идущих резко менялась. На смену полному безразличию и заторможенности приходили агрессивность, стремление уничтожить конкурентов, но зато в точку сбора попадали лучшие экземпляры. И мутантов, и людей. На них ставить опыты лучше всего, поэтому достовернее всего версия, что там когда-то была секретная лаборатория, где стоял психотропный излучатель. Некоторые сталкеры говорят, что этот Зов особо мощный контроллер издавал. Проник в Припять, засел там, в «Энергетике» и трубил «общий сбор». А Зона этот зов усиливала. Они считают, что Зов прекратился, потому что его убили. Некоторые считают, что, возможно, контроллеры научились «хором» сознание сталкерам туманить и Зов только, кажется. Некоторые думают, что это зов Монолита, но объяснить исчезновение Зова не могут. Некоторые, что это сама Зона зовёт, а спрятан источник Зова под самим саркофагом и Зов не исчез, а к нему привыкли и перестали воспринимать. 
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_trupy">
		<text>Легенда о трупах возле кордона</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_trupy_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Легенда о трупах возле кордона:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]В армейской части бытует история про малого, которого за какие-то грехи дембеля связали и возле кордона на болоте ночью оставили. Утром там лежали ноги и верхняя часть туловища, а всю серёдку будто бритвой выхватили. Потом солдат Востряков исчез, только берет нашли, а в берете — его рыжую макушку. Пошёл Востряков мимо болотца, прямо вдоль первой линии на украинский блокпост сигаретку стрельнуть — пьяный, конечно. Украинцы клялись, что он не появился, а расстояния-то там было — метров триста. Хотя, конечно, могли, даже обязаны были открыть огонь на поражение, но где тогда тело? 
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_vodonapor">
		<text>Легенда про водонапорную башню</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_vodonapor_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Легенда про водонапорную башню:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Где-то в Зоне стоит водонапорная башня. Многие утверждают, что своими глазами видели, как она рушится, но башня каждый раз оказывается цела. 
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_dolinaleg">
		<text>Легенда про Долину</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_dolinaleg_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Легенда про Долину:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Сталкеры поговаривают, что есть место, Долиной называется. Туда попадают разными путями: кто-то прошёл по дороге, и исчез, кто-то выжил в аномалии и вдруг очутился в Долине, некоторые после выброса. Там находится посёлок. По слухам именно туда попал Злой. Денег в посёлке нет, но все поселяне, обрабатывающие землю, следящие за живностью или охотящиеся в окрестных лесочках, расплачиваются за продукты — они помогают хозяину. Жители посёлка платят дань военным – потерянному взводу. У военных главный – капитан Пирсняк. В посёлке бывают выбросы, но они намного слабей. Иногда в посёлок попадают существа из Зоны: кабаны, слепые псы, бюреры. Немногие сталкеры считают, что на одной из гор Долины находится поле артефактов.

		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_poleart">
		<text>Легенда про поле артефактов</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_poleart_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Легенда про поле артефактов:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Поговаривают, что есть место, где находится очень много артефактов. Их там, около полусотни — артефактов разных видов и размеров, висящих в воздухе без видимой опоры или лежащих прямо на гладких камнях. Они образуют какой-то чудесный фантастический сад, и центрами этого сада являются три большие аномалии: расположенные близко друг к другу: жарка, комариная плешь и высокий мохнатый сноп ржавых волос. 
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_brodbase">
		<text>Легенда про бродячую базу</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_brodbase_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Легенда про бродячую базу:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Есть база, которую вояки в Зоне секретно отстроили для каких-то хитрых экспериментов. Не то они на ней своё глубоковакуумное оружие собирались усовершенствовать, не то ещё чего. И в какой-то момент она у них пропала. Ну, то есть исчезла вся начисто, связь оборвалась, а когда туда вертолёты послали, так только трещину в земле увидели, узкую, но длинную и прямую. А потом, значит, база в другом месте объявилась, через год сталкеры на неё случайно наткнулись, недавно, может, несколько месяцев назад. Но уже брошенная, людей нет, и эта база обветшалая вся. Как-то весть до вояк дошла, и они туда быстро опять вертолёты прислали. Высадилась команда десантников из десяти человек, осмотрели все — пусто. По рации все объяснили, им сказали, что сейчас спецов каких-то с Кордона пришлют, с приборами, чтоб там все измерить, — прилетают спецы. Нет базы. Исчезла вместе с десантниками, будто её кто-то взял и в другое место перенёс. Ну и так она потом то пропадает, то возникает в разных местах, но появляется все реже. 
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_unclemiha">
		<text>Дядя Миша</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_unclemiha_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Дядя Миша:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]«Дядя Миша» — место в Тёмной Долине, где раздаётся оглушительный механический грохот, и в земле один за другим возникают внушительные, метра полтора в длину, овальные вдавленные следы. Выглядит это так, будто гигантский и невидимый двуногий зверь, появившись ниоткуда, быстро пересёк маршрут и снова исчез в никуда. Сталкеры называют эту штуку «Дядя Миша». Столкнувшийся с ней первым Дрон сошел с ума, когда невидимый гигант перешагнул через него; когда его спросили, что произошло, он отвечал, дрожа крупной дрожью: «Дядя Миша прошёл». Кого уж он увидел после того, как перегорели его мозги, огромного медведя или какого?то страшного человека, шагающего ему наперерез, неизвестно. Эту штуку так и стали называть — «Дядя Миша», хотя дело, скорее всего, было просто в последовательно возникающих из?за аномальных напряжений в определённом участке земной коры гравиконцентратах. В любом случае попадаться на пути Дяди Миши не стоит.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_deadcityleg">
		<text>Легенда про Мёртвый Город</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_deadcityleg_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Легенда про Мёртвый Город:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Паршивое место, немногим лучше Болота. Когда рвануло в первый раз, здесь в основном жили работники атомной станции. Их эвакуировали в страшной спешке, не давая даже одеться, заставляя бросать квартиры и имущество. Двадцать лет после этого опустевший город?призрак, в который так и не вернулись люди, стоял здесь, постепенно ветшая и разрушаясь, щерясь выбитыми стеклами окон. Однако после второго взрыва в Чернобыле он вновь оказался заселен. Зомби, отбившиеся от контроллёров или потерявшие разум на Янтарном озере, выбравшиеся из района Саркофага или попавшие под мощнейший пси?удар мозга?колбы на Болоте, стекались сюда со всех концов Зоны и начинали жить тут какой?то нелепой, причудливой, дурацкой пародией на нормальную жизнь. Они обитали в городе, словно ничего не произошло, деловито сновали по улицам, имитируя сознательную деятельность, «спали» в пустующих квартирах, толкались в бывших магазинах и кафе, сидели на скамейках — одним словом, создавали странную и немного пугающую видимость того, что они все еще нормальные люди. Для чего им это было нужно, что приводило их сюда, почему Мертвый город так на них воздействовал, ведь за его пределами они вновь становились тупыми, бесцельно шатающимися по окрестностям овощами, никто сказать не мог. Впрочем, в Зоне много всяких странностей, и эта не более удивительна, чем годами висящий на краю котлована экскаватор или, скажем, дьявол?хранитель.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_yantarlake">
		<text>Легенда про Янтарное озеро</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_yantarlake_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Легенда про Янтарное озеро:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Тех сталкеров, которые пытаются прорваться в сектора повышенной аномальной активности на другом берегу озера, берет под контроль что?то неизвестное. Какое?то существо или мощная аномалия, может быть, до сих пор работающая установка пси?контроля, которую здесь вроде бы когда-то испытывали. Люди уходят к центру озера, и больше о них ничего не известно. Возможно, они просто тонут. Ходят слухи, что там, в середине озера, пространственная дыра, и зомби попадают в другой мир, где неведомые существа используют их как рабочую силу в каменоломнях, чтобы добывать мрамор для своих храмов. Недостатка в рабочей силе нет, потому что всегда находится множество желающих пощупать тот берег — там настоящие россыпи редких и ценных артефактов. Однако возвращается оттуда один из десяти, а с хабаром так и вовсе только половина вернувшихся. На том берегу существуют места, где напряженность пси?поля такова, что мозги у людей закипают в черепных коробках. Поступали оттуда через ПДА совершенно дикие некрологи. Большинство же ребят просто бесследно исчезло
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_elektrichestvo">
		<text>Легенда про электричество в Зоне</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_elektrichestvo_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Легенда про электричество в Зоне:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]В Зоне чудовищно много электричества. Поговаривают, что спустя двадцать лет после того, как был заглушён последний энергоблок на ЧАЭС, вся электротехника здесь продолжает работать — та, что ещё не рассыпалась в прах и не проржавела насквозь. Заводятся брошенные машины без аккумуляторов. Освещение и конвейерные линии в цехах полуразрушенных заводов, защитные контуры, сигнализация и оборудование секретных лабораторий, сошедшие с рельсов и перевернувшиеся электровозы, даже фонари в Мертвом городе — все это, давным-давно обесточенное и отрубленное от источников питания, продолжает исправно функционировать. Рассказывают, что в одном из глухих углов Военных Складов уже двадцать лет непрерывно газует на месте военный грузовик. Покрышки его давно истерлись в пыль, обода пробили в земле глубокие колеи, из-за чего грузовик врос брюхом в землю, через кабину проросла молодая берёзка — однако двигатель исправно работает до сих пор, хотя в бензобаке наверняка уже давно сухо. Вот беда?то! Это объясняют тем, что ядерная реакция в реакторе Чернобыльской станции по непонятной причине продолжается до сих пор, и гигантское количество энергии, ранее расползавшееся по Украине и Белоруссии через провода ЛЭП, теперь остается в Зоне. Наличие энергии в пространстве здесь порой ощущается без всяких приборов — вдруг встают дыбом волосы на загривке, вдруг ощущаешь болезненный укол под лопаткой, вдруг улавливаешь, как покалывает в кончиках пальцев. Энергия щедро растворена в этом безумном пространстве. И мутировавшие твари — аккумуляторы этой болезненной, странной энергии. Организм опытного сталкера сразу реагирует на их присутствие, словно при приближении к огромной конденсаторной катушке. Впрочем, говорят, что бывает и, наоборот — в блуждающих мертвых зонах диаметром от нескольких метров до километра перестанет работать любая техника. Вырубаются ПДА, останавливаются автомобили, лишь счетчики Гейгера продолжают стрекотать, фиксируя повышенный уровень радиации. У Зоны много разных масок.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_velosiped">
		<text>Легенда про Странный велосипед</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_velosiped_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Легенда про Странный велосипед:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Ближе к Янтарному озеру стоит старенький трёхколёсный велосипед с красным сиденьем, брошенный посреди улицы. Как гласит легенда: от сталкера по кличке Шкилет, который однажды зачем-то просто так пнул этот детский велосипед, не осталось даже трупа — только несколько капель крови в дорожной пыли. А ещё через неделю проходивший мимо друг Шкилета по кличке Бисмарк в сердцах с двадцати шагов саданул из автомата по этому самому велосипеду, отобравшему у него напарника. От Бисмарка, что любопытно, кое-что осталось — его коллегам по клану удалось доверху наполнить пластиковый пакет средних размеров для дальнейших похорон. С тех пор сталкеры десятой дорогой обходят этот странный артефакт, один из самых причудливых и опасных во всей Зоне
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_battledruids">
		<text>История о боевых друидах</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_battledruids_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]История о боевых друидах:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Говорят, есть одна группа товарищей... Их когда шаманами называют, а когда друидами. Они, говорят, вообще с собой электронного оборудования не носят — к природе, дескать, ближе, и всё такое... Ну, они говорят, что Зона на электронику... на излучения всякие электромагнитные сильней реагирует... да, и монстров на тебя натравливает. Как по-ихнему получается, так Зона — живой организм. Нельзя, мол, лезть в неё с приборами — правильный человек и без всяких лишних навесок справится. Правда, автоматы они с собой, козлы, таскают... Нет бы зубами и когтями попробовать... С другой стороны, гибнет их в Зоне вроде бы не так чтобы и много. Не чаще нас они ласты склеивают... Так что, может, правильно додумались... Они, правда, вроде больше с белорусской стороны в Зону заходят... А то хорошо было бы на них поглядеть... да проверить заодно, сколько у них артефактов на кармане водится...
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_perehvat">
		<text>Перехват — обитатель глубины</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_perehvat_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Перехват — обитатель глубины:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Слышьте, мужики, а вы о «Перехвате» чего-нибудь как следует знаете? Это ж, говорят, спецаки, вояки кадровые! Но как работают, а?! Как работают! Это тебе не мудаки на кордонах! Мало того, что в самое зажопье лазят, так ещё и сидят в Зоне месяцами! Да не гоню я! Базы у них, несколько штук сразу, схронов до фигища, а к периметру им на постой вертушки припасы подкидывают. Командиром у них Громов какой-то… думаю, фамилия фуфло, ненастоящая — они его то «Майором», то «Громом» зовут. Не верите?! Так Пахомыч перехват как-то поймал! Поймал — и давай бог ноги, а то бы шпокнули за здорово живёшь… Секретность, так её! Пахомыча-то все знают? Ну, то-то и оно! Не фуфло это, а серьёзная команда. Хрен знает, чего им тут нарисовалось такого интересного, но работают они — мама дорогая! Мне бы в треть — не, на десять процентов бы так! — уже бы домик в Сочах этажей на десять построил бы… У них, говорят, штука такая есть… монстрОв за двести метров засекать. Любую тварь! Ясен хрен, тогда и по Зоне ходить-поплёвывать... А то ещё, говорят, есть какие-то деятели… Не вояки, а вроде как из наших… В общем, пробрались какие-то к центру Зоны. Мало, что пробрались — они, говорят, и тварей приручать умеют! Они вообще за периметр, на Большую Землю, не ходят — и к ним тоже никто… ну, кроме тех, наверно, кому к Саркофагу пробраться на роду написано… Уж артефактов у них — хоть подтирайся! «Долговцы»-то о них хорошо знают… знают, гады, воюют — и молчат! Спросишь кого из этих полицаев: «Сказки», — говорит. Ну не суки, ну?!
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_underwaterrock">
		<text>Подводные камни</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_folk_underwaterrock_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Подводные камни:
		    \n\n
			\n%c[0,173, 216, 230]Я что думаю… Даже не то, что думаю — так, прикидываю… А вдруг всё — вот всё, что тут есть, — эксперимент какой над людьми? Это, можбыть, какие-нибудь человечки зелёные... А что? Не хуже других версия… Интересно мне: если это что-то вроде полигона, то чего именно они тут обкатывают? Проверяют, по каким артефактам мы больше всего слюни пускаем? Или это вообще бомбы какие-нибудь, а? Порастащили их по всему миру, по лабораториям всяким, богачи пораскошелились… Нет, ну вот это классно!.. Вот это бы с моим удовольствием!.. Купили из-под полы какую-нибудь хрень… кучу бабла отвалили… Типа «у нас круче всех», завидуйте, бараны… а оно… оно… ка-ак херанёт!.. Ой, класс!.. Ой, не могу!.. Ой… уф-ф-ф… А вообще, конечно, фиг его знает, что на самом деле… Разве тот, кто за радар ходил, может насчёт этого порассказать… Ну да, они-то, может, и знают, только сказать не могут — мычат и слюни пускают. Может, потому как раз и пускают… Эх… Вот и лезут мысли всякие… Невесело оно вообще… 
		</text>
		
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions">
		<text>Группировки</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_dolg">
		<text>Долг</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_dolg_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:\n 
		    \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Цели%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Защита мира от порождений Зоны.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Лидеры%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Генерал Таченко, Генерал Крылов, Генерал Воронин.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Известные представители%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Полковник Петренко, Подполковник Шульга.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Контролируемые позиции%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Бар. \n
			\n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,178, 34, 34]Долг%c[0,140,140,140] — военизированная группировка, образованная бывшими военными. От них остались военный устав, строгая дисциплина и чёткая цель — защита мира от порождений Зоны (аномалий, мутантов и т.д.). Одна из самых старых группировок в Зоне. Отлично оснащены и организованы, являются одной из сильнейших группировок. \n
			\n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Идеология группировки.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n			
			\n %c[0,178, 34, 34]Долг%c[0,140,140,140] — явно военизированная группировка. Её члены живут по чёткому воинскому уставу, отличается достаточно жёсткой дисциплиной и воинской атрибутикой. В группировке существуют разделения бойцов на воинские звания. Идеология группировки строится на защите мирного человечества от опасностей Зоны, а затем и полное её уничтожение, ввиду этого, %c[0,178, 34, 34]Долг%c[0,140,140,140] занимается внутренними проблемами Зоны: уничтожение мутантов и бандитов, чем в достаточной мере облегчают жизнь обычным сталкерам. Известно, что только %c[0,178, 34, 34]Долг%c[0,140,140,140] не торгуется с представителями торгового бизнеса Зоны, все артефакты, что представители %c[0,178, 34, 34]Долга%c[0,140,140,140] находят во время рейдов, они сдают %c[0,255, 215, 0]Учёным%c[0,140,140,140], получая от них необходимое вооружение и снаряжение (по крайней мере, они обычно так делают, но могут и оставить себе). Девиз: %c[0,173, 216, 230]«Защитим мир от Зоны»%c[0,140,140,140]. \n
            По слухам, финансируются правительством Украины, среди них часто можно встретить бывших военных. Контактируют с Министерством Обороны Украины, в частности, с СБУ (на базе группировке даже имеется официальный вербовщик, позывной «Прапор») в связи с чем общие отношения с %c[0,85, 107, 47]Военными%c[0,140,140,140] можно назвать «негласным сотрудничеством», так как они имеют общие цели — сдерживание, изучение и уничтожение Зоны. \n
            %c[0,85, 107, 47]Военные%c[0,140,140,140] и %c[0,178, 34, 34]Долг%c[0,140,140,140] конфликтуют с членами группировки %c[0,0, 128, 0]Свобода%c[0,140,140,140] — анархистами, считающими \n что Зону нужно сохранить и мирно сосуществовать, исследуя ее чудеса. \n
			\n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Хронология группировки.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n			
			\n Примерно в %c[0,215,215,215]2009%c[0,140,140,140] году — группировка основывается капитаном Таченко. Во время одной \n из военных экспедиций вертолёт, на котором он летел, был повреждён. После срочной посадки и потери надежды на скорое прибытие помощи, капитан Таченко объявил о создании в Зоне военизированной группировки, цель которой — выполнение воинского долга внутри Зоны: защита Большой Земли от порождения Зоны. Сам же капитан взял себе звание генерала %c[0,178, 34, 34]Долга%c[0,140,140,140], но затем погиб в пространственной аномалии. \n
            %c[0,215,215,215]2010%c[0,140,140,140] год — появляется идеологический противник — группировка %c[0,0, 128, 0]Свобода%c[0,140,140,140]. Также %c[0,178, 34, 34]Долг%c[0,140,140,140] \n начинает борьбу с %c[0,128, 128, 128]Бандитами%c[0,140,140,140]. Группировка растёт за счет пополнения рядов вольными сталкерами, бывшими военными и сотрудниками правоохранительных органов. База %c[0,178, 34, 34]Долга%c[0,140,140,140] \n располагается на территории НИИ «Агропром». \n
            %c[0,215,215,215]2011%c[0,140,140,140] год — война группировок. В результате мощного сверхвыброса открывается дорога в город Лиманск. Отряд %c[0,178, 34, 34]Долга%c[0,140,140,140] вступает в город после уничтожения ренегатов, но там сталкивается с серьёзным сопротивлением %c[0,0, 128, 0]Свободы%c[0,140,140,140] и %c[0,240, 255, 240]Монолита%c[0,140,140,140]». Во время второго сверхвыброса, после потери отрядов в Лиманске, группировка вынуждена перебраться полным составом на завод «Росток», где становится защитой новообразованного бара «100 рентген». \n
            %c[0,215,215,215]2012%c[0,140,140,140] год — война с группировкой %c[0,0, 128, 0]Свобода%c[0,140,140,140] и бандитами продолжается. Организовываются заслоны, перекрывающие мутантам путь из Тёмной долины в Бар. В то же время Череп предпринимает попытку уничтожить лидера %c[0,0, 128, 0]Свободы%c[0,140,140,140] Лукаша, несмотря на то, что генерал Воронин дал отказ на эту операцию. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                      Враждебные группировки.%c[0,140,140,140]
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Бандиты.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Свобода.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Монолит.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Наемники. \n						
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                      Дружественные группировки.%c[0,140,140,140]
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Сталкеры.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Военные.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Чистое Небо.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Ученые. \n
			\n\n      
            %c[0,173, 216, 230]"Явно военизированная группировка, отличающаяся строгой дисциплиной: её члены живут фактически по уставу. Только представители «Долга» не торгуют уникальными порождениями Зоны с внешним миром: по слухам, все найденные этими людьми артефакты сдаются %c[0,255, 215, 0]Учёным%c[0,140,140,140]. Каждый долговец считает своей главной целью защиту мира от воздействия Зоны. Большинство операций группировки связаны с истреблением монстров, поэтому рейды «Долга» нередко избавляют рядовых сталкеров от многих насущных проблем. Давно и яростно враждует с группировкой «Свобода»."%c[0,215,215,215] Энциклопедия.\n 			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_freedom">
		<text>Свобода</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_freedom_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:\n 
		    \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Цели%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Обособление Зоны как свободной территории без законов и правителей.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Основатели%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Чехов.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Руководители%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Чехов (2008-2011), Миклуха (2012), Лукаш (2012 — н. в.)
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Контролируемые позиции%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Армейские склады, станция Янов. \n
			\n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Группировка %c[0,0, 128, 0]Свобода%c[0,140,140,140] — анархистская группировка, состоящая преимущественно из \n вольных сталкеров. Цель группировки — сохранить Зону как свободную территорию и противостоять монополии властей. Представители %c[0,0, 128, 0]Свободы%c[0,140,140,140] считают, что Зону нельзя победить — с ней можно и нужно сосуществовать. Зона — отличная возможность для исследования и изучения, и она никоим образом не должна быть «плацдармом для военных». Также %c[0,0, 128, 0]Свобода%c[0,140,140,140] считает, что Зону нельзя скрывать от остального мира. Группировка имеет связи на чёрном рынке и среди торговцев в Зоне. Благодаря этим связям %c[0,0, 128, 0]Свобода%c[0,140,140,140] получает экипировку, оружие и снаряжение. Так же используется и трофейное оружие. Вместо строгого армейского порядка на территории %c[0,0, 128, 0]Свободы%c[0,140,140,140] царит равноправие. И хотя существует определённая военная связь между участниками, она сильно завуалирована. Их личный цвет — %c[0,0, 128, 0]зелёный%c[0,140,140,140], что символизирует единение с природой и надежду на лучшие времена, а эмблема волка символизирует независимость, гордость и свободу каждого! \n
			Свобода конфликтует с группировкой %c[0,178, 34, 34]Долг%c[0,140,140,140], члены которой считают, что Зону возможно уничтожить и стремятся сделать это. Эта война является самой крупной на территории Зоны. \n
			\n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Идеология группировки.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n			
			\n Группировка %c[0,0, 128, 0]Свобода%c[0,140,140,140] — сталкеры-анархисты, которые объявили своей целью защиту Зоны \n от посягательств военных и её захват. Члены %c[0,0, 128, 0]Свободы%c[0,140,140,140] считают, что Зону нельзя победить, можно лишь с ней договориться. Также %c[0,0, 128, 0]Свобода%c[0,140,140,140] считает, что Зону нельзя скрывать от остального мира. \n
            Группировка имеет связи на «чёрном рынке» и среди торговцев в Зоне, поэтому оттуда они и получают свою экипировку, оружие и снаряжение. В группировке нет строжайшей дисциплины, есть равноправие, однако существует определённая военная связь между участниками, хотя она сильно завуалирована. Девиз: %c[0,173, 216, 230]«Анархия — мать порядка»%c[0,140,140,140].\n
            Свободное время бойцы группировки проводят по-разному: кто-то любит выпить, а кто-то — покурить кальян с травой. \n
			\n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Хронология группировки.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n			
			\n%c[0,215,215,215]2008-2010%c[0,140,140,140] годы — группировка основана Чеховым. Первоначально называлась %c[0,215,215,215]Воля%c[0,140,140,140], в противоположность %c[0,178, 34, 34]Долгу%c[0,140,140,140]. Тогда у %c[0,0, 128, 0]Свободы%c[0,140,140,140] и появляется опасный враг — группировка %c[0,178, 34, 34]Долг%c[0,140,140,140].\n
			\n\n
            %c[0,215,215,215]2010%c[0,140,140,140] год — группировка активно пополняется рядами противников %c[0,178, 34, 34]Долга%c[0,140,140,140]… Главная база \n %c[0,0, 128, 0]Свободы%c[0,140,140,140] располагается на территории насосного завода в Тёмной долине. \n
			\n\n
            %c[0,215,215,215]2011%c[0,140,140,140] год — Война группировок. В результате Сверхвыброса для исследования становится доступным ранее закрытый город. Отряды %c[0,0, 128, 0]Свободы%c[0,140,140,140] направляются туда, минуя группу ренегатов, однако там встречают сопротивление бойцов %c[0,178, 34, 34]Долга%c[0,140,140,140]. Параллельно с этим \n %c[0,0, 128, 0]Свобода%c[0,140,140,140] воюет с %c[0,65, 105, 225]Наёмниками%c[0,140,140,140] на территории Тёмной долины. После второго Сверхвыброса, потеряв отряды в Лиманске, %c[0,0, 128, 0]Свобода%c[0,140,140,140] решает приблизиться к центру Зоны путём захвата под \n свой контроль Армейских складов, учитывая, что военный контингент там был уничтожен. Военные, занимающиеся охраной Барьера, отделяющего Армейские склады от Радара и, соответственно, от «Выжигателя мозгов», уходят на юг. Позже защитой Барьера начинает заниматься %c[0,0, 128, 0]Свобода%c[0,140,140,140], имеющая хорошее стратегическое положение к центру Зоны. \n
			\n\n
            %c[0,215,215,215]2012%c[0,140,140,140] год — Группировка активно закрепляется на Армейских складах. Во время переезда \n с Тёмной долины погиб глава группировки — Чехов. Избирается новый — Миклуха. Точно неизвестно когда, тот, не предупреждая своих, с небольшим отрядом пробивается за Радар, не потеряв ни одного человека. Но все «свободовцы» думают, что их новообъявленного лидера уже нет и новым главарём избирают Лукаша. После того как сталкер Меченый отключает %c[0,173, 216, 230]«Выжигатель мозгов»%c[0,140,140,140], Миклуха, судя по всему, возвращается \n к группировке. Отряды %c[0,0, 128, 0]Свободы%c[0,140,140,140] направляются к центру Зоны, но там сталкиваются с враждебно к ним настроенным %c[0,178, 34, 34]Долгом%c[0,140,140,140]. В результате большой отряд %c[0,0, 128, 0]Свободы%c[0,140,140,140] под \n руководством Локи закрепляется на территории станции %c[0,173, 216, 230]«Янов»%c[0,140,140,140], где устанавливается шаткое равновесие \n с отрядом %c[0,178, 34, 34]Долга%c[0,140,140,140] и его командиром — подполковником Шульгой. Мир между группировками укрепляется и конфликты начинают происходить всё реже. Ряды обоих группировок рядеют. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                      Враждебные группировки.%c[0,140,140,140]
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Долг.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Военные.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Монолит.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Наемники. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                      Дружественные группировки.%c[0,140,140,140]
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Сталкеры.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Чистое Небо.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Бандиты.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Ученые. \n
			\n\n      
            %c[0,173, 216, 230]"Анархисты и сорвиголовы, объявившие себя борцами за свободу на территории Зоны, и поэтому постоянно конфликтующие с армейскими подразделениями, военными сталкерами и группировкой «Долг». «Свободовцы» считают, что информацию о происходящем в Зоне нельзя скрывать от человечества, таким образом оспаривая монополию правительственных организаций на владение здешними тайнами и чудесами."%c[0,215,215,215] Энциклопедия.\n 			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_stalker">
		<text>Сталкеры</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_stalker_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:\n 
		    \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Цели%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Приходят в Зону чтобы заработать.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Лидеры%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Отец Валерьян, Орест, Борода.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Известные представители%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Доктор, Волк, Фанат, Проводник.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Контролируемые позиции%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Кордон (деревня новичков). \n
			\n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n %c[0,240, 230, 140]Сталкеров%c[0,140,140,140] в Зону влекут самые разные мотивы: обогащение, жажда приключений, тяга к изучению неизвестного, стремление начать жизнь с чистого листа. Как правило, в каждом конкретном случае действуют все эти факторы одновременно. Некоторые нейтралы могут со временем присоединиться к %c[0,178, 34, 34]Долгу%c[0,140,140,140] или %c[0,0, 128, 0]Свободе%c[0,140,140,140], но большинство одиночек не терпят \n над собой какого-либо контроля и предпочитают быть хозяевами сами себе, при этом сохраняя нейтральные отношения со всеми группировками. \n
            Главный источник дохода %c[0,240, 230, 140]Сталкеров%c[0,140,140,140] — сбор хабара: артефактов, частей монстров, оружия \n и вещей погибших сталкеров — сталкерство. Часто весьма прибыльным может оказаться выполнение разных заданий торговцев, %c[0,255, 215, 0]Учёных%c[0,140,140,140], представителей группировок или таких же \n %c[0,240, 230, 140]Сталкеров%c[0,140,140,140]. Впрочем, значительную часть времени сталкеры предпочитают толпиться по барам или у костра, слушая байки, анекдоты и играя на гитаре. \n
            Основные группировки (кроме %c[0,65, 105, 225]Наёмников%c[0,140,140,140], %c[0,240, 255, 240]Монолита%c[0,140,140,140], %c[0,47, 79, 79]Бандитов%c[0,140,140,140] и %c[0,85, 107, 47]Военных%c[0,140,140,140]) сотрудничают \n с одиночками и находятся с ними в нейтрально-дружественных отношениях, ведь именно одиночки пополняют ряды группировок, выбирая себе подходящую по общим целям или идеологии, некоторые ищут защиту или единомышленников. С группировками у одиночек отношения хорошие, зачастую работая на группировку, они выполняют отдельные задания за вознаграждение или желая присоединиться. Но Одиночки редко входят в другие группировки, они уже выбрали свою жизнь. Некоторые ходят группами, а другие поодиночке или с напарником. \n
			\n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Идеология группировки.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n			
			\n %c[0,240, 230, 140]Сталкеры%c[0,140,140,140] изначально нейтральны почти ко всем остальным группировкам. Главный враг \n %c[0,240, 230, 140]Сталкеров%c[0,140,140,140] — бандиты, которые всегда готовы подкараулить новичка или %c[0,240, 230, 140]Сталкера%c[0,140,140,140], \n возвращающегося с хабаром. Одиночки отвечают им огнем. Любые контакты чаще заканчиваются грабежом, обманом %c[0,240, 230, 140]Сталкеров%c[0,140,140,140]. Однако, известно, что группировки заключили нейтралитет на «Скадовске». \n
            Весьма опасный для одиночек враг — любой %c[0,85, 107, 47]Военный%c[0,140,140,140], так как его задача — как раз не допустить проникновения сталкеров в Зону. Впрочем, в ряде случаев с военнослужащими можно договориться; охрана блокпостов не трогает сталкеров, если те не провоцируют солдат и не приближаются к охраняемой территории. \n
            Естественно, одиночки не встретят тёплого приёма и у %c[0,240, 255, 240]Монолита%c[0,140,140,140], в силу абсолютной враждебности последнего ко всем, но новички не так часто добираются до центра Зоны, где обитает %c[0,240, 255, 240]Монолит%c[0,140,140,140]. \n
			\n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Охотники.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n			
			\n Всем %c[0,240, 230, 140]Сталкерам%c[0,140,140,140] приходится убивать мутантов, но некоторые занимаются этим профессионально. Таких называют охотниками. Их труд востребован, ведь «дичи» в Зоне много, а трофеи пользуются большим спросом среди торговцев (которые продают их на Большую Землю) и %c[0,255, 215, 0]Учёных%c[0,140,140,140] (для них это ценные объекты изучения). К трофеям можно отнести части тел мутантов или трупы полностью. Иногда поступают заказы на живые экземпляры. Добывать их труднее, но оплата того стоит. Нередко охотников нанимают для зачисток территорий и логов. Они в хороших ладах с %c[0,178, 34, 34]Долгом%c[0,140,140,140] благодаря общим интересам. Охотники используют самое различное вооружение, но больше всего уважают дробовики, ружья и снайперские винтовки. Автоматы и гранатомёты идут в ход при зачистках. \n %c[0,0, 128, 0]Свободовцы%c[0,140,140,140] иногда не одобряют охоту на мутантов ради денег. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                      Диггеры.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n			
			\n Наравне с традиционным сталкерством и охотой развивается также диггерство. Диггеры занимаются исследованием заброшенных подземелий и раскопкой загрязненных объектов, захороненных после Первой Аварии 1986 года. Нередко они натыкаются на очень любопытные вещи: тайники с оружием, оставшиеся с войны, секретные лаборатории и бункеры, «заначки» бывших жителей... Особый интерес диггеров притягивает Свалка, ведь там просто горы мусора, в котором можно найти много ценного. В подземельях, катакомбах и тоннелях также много интересного, а порой и очень опасного. Опытные диггеры ценятся %c[0,255, 215, 0]Учёными%c[0,140,140,140] и %c[0,85, 107, 47]Военными%c[0,140,140,140]. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                      Наёмные сталкеры.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n			
			\n Они — одиночки, и не имеют никакого отношения к группировке наёмники. Основной способ заработка для них — работа на торговцев, %c[0,255, 215, 0]Учёных%c[0,140,140,140] и других влиятельных клиентов, которые могут им заплатить. Наёмные %c[0,240, 230, 140]Сталкеры%c[0,140,140,140] могут искать артефакты, убивать мутантов, исследовать подземелья, а иногда и убирать других людей. Одиночки, конечно, делают работу не так чисто и профессионально, как представители наёмников, но услуги их значительно дешевле. Многие испытывают к ним презрение, ненависть и антипатию за их продажность. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                      Враждебные группировки.%c[0,140,140,140]
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Военные.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Бандиты.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Монолит.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Наемники. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                      Дружественные группировки.%c[0,140,140,140]
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Свобода.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Чистое Небо.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Долг.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Ученые. \n
			\n\n      
            %c[0,173, 216, 230]"Сталкеры, исследующие Зону в одиночку. Таких большинство, поскольку членство в группировке отбирает драгоценное время, тем самым уменьшая заработок; кроме того, некоторые просто по натуре своей склонны к одиночеству и независимости."%c[0,215,215,215] Энциклопедия.\n 			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_merc">
		<text>Наемники</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_merc_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:\n 
		    \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Цели%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Искатели приключений и головорезы со всего мира, не гнушающиеся никакой, \n даже самой грязной работы.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Лидеры%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Душман, Волкодав, Борода.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Известные представители%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Волкодав, Череп, Тесак, Шрам.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Контролируемые позиции%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Мёртвый город. \n
			\n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Расположение базы данной группировки находится за Армейскими складами — в Мёртвом городе, в развалинах двухэтажного дома, руины которого находятся к северу от Дикой Территории и к западу от Армейских складов. Наибольшая активность %c[0,65, 105, 225]Наёмников%c[0,140,140,140] \n отмечается именно в западной части завода «Росток». %c[0,65, 105, 225]Наёмники%c[0,140,140,140] не ведут войн с какими-либо группировками целенаправленно — они просто никого не подпускают близко к себе и убивают всех, кто может встать у них на пути. Большинство %c[0,240, 230, 140]Сталкеров%c[0,140,140,140] это прекрасно знают и предпочитают с ними не связываться, однако при необходимости стреляют на поражение, ибо прекрасно понимают, что не убьют они — прикончат их, быстро и профессионально.  \n
            %c[0,65, 105, 225]Наёмники%c[0,140,140,140], вопреки расхожему мнению, не просто обыкновенные киллеры. Они выполняют по заказу самые разные поручения. Это может быть не только убийство, но и добыча редкого артефакта, оборудования, сопровождение ценных грузов или клиентов в определённое место через самые опасные территории Зоны и многое другое, о чём большинству просто неизвестно. Главное, что отличает %c[0,65, 105, 225]Наёмников%c[0,140,140,140] от других %c[0,240, 230, 140]Сталкеров%c[0,140,140,140] — \n это высокий профессионализм и качество предоставляемых ими услуг, за что их, собственно, и ценят. Но познания их о Зоне настолько малы, что там, где новичок смог бы увидеть опасность, наёмник не видит ничего, в результате этого могут случаться абсолютные провалы операций. \n
            Те же, кому посчастливилось столкнуться с %c[0,65, 105, 225]Наёмниками%c[0,140,140,140] и каким-то невероятным образом выжить, утверждают, что %c[0,65, 105, 225]Наёмники%c[0,140,140,140] носят серо-голубые защитные комбинезоны неизвестной модели и вооружены самыми лучшими образцами западного вооружения. На телах убитых \n %c[0,65, 105, 225]Наёмников%c[0,140,140,140] часто обнаруживают очень дорогое оборудование и не менее дорогие и сильные артефакты, но при них никогда не находили никаких личных вещей. Впрочем, кому всё таки удалось убить главаря или даже целый отряд, могут найти на их телах КПК с разной информацией, которая очень ценится в среде торговцев. \n
			\n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Идеология группировки.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n			
			\n Чётко спланированная операция и отличная подготовка — вот залог их успеха. %c[0,65, 105, 225]Наёмники%c[0,140,140,140] \n очень серьёзно относятся к своим заданиям и к работе в целом. У них есть собственный кодекс, на котором, по их утверждению, всё и держится. Из этого кодекса известно самое главное правило — любой контракт должен быть выполнен. Провалить задание значит испортить репутацию группировки, а после этого ни один серьёзный заказчик больше к ней за помощью не обратится. Второе главное правило — не брать заказ на своих. Если две или более группы %c[0,65, 105, 225]Наёмников%c[0,140,140,140] получают заказ на устранение друг друга, они просто убивают заказчиков. Замечено, что %c[0,65, 105, 225]Наёмники%c[0,140,140,140] нередко не трогают %c[0,47, 79, 79]Бандитов%c[0,140,140,140], связано это скорее всего с тем, что они выдают им задания, которые слишком мелки или просты для того, чтобы задействовать в этом профессиональных головорезов. За мелкое вознаграждение или услугу, а возможно за спасение собственной жизни, %c[0,47, 79, 79]Бандиты%c[0,140,140,140] идут на то, чтобы выполнять всю «грязную работу» за %c[0,65, 105, 225]Наёмников%c[0,140,140,140]. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                      Враждебные группировки.%c[0,140,140,140]
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Военные.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Свобода.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Монолит.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Одиночки
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Наемники. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                      Дружественные группировки.%c[0,140,140,140]			
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Чистое Небо.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Бандиты.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Ученые. \n
			\n\n      
            %c[0,173, 216, 230]"Самая загадочная и скрытная группировка в Зоне, в существование которой многие даже не верят. Кое-кто постоянно пользуется услугами наёмников: профессионалы в своей области, они быстро расправятся с любым сталкером и даже могут полностью ликвидировать небольшую группировку. За свои услуги, судя по всему, берут немалые суммы в деньгах или артефактах. Расположение базы данной группировки до сих пор остаётся загадкой; очевидно, она находится где-то в глубине Зоны."%c[0,215,215,215] Энциклопедия.\n 			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_scientists">
		<text>Ученые</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_scientists_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:\n 
		    \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Цели%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Основная задача учёных — изучение Зоны.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Лидеры%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Профессор Сахаров, Герман.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Известные представители%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Круглов, Озёрский.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Контролируемые позиции%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Бункер на Янтаре и в окрестностях «Юпитера». \n
			\n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n %c[0,255, 215, 0]Учёные%c[0,140,140,140] — совокупность научных групп, действующих на территории Зоны. Единой группировкой их назвать можно только условно, действуют отдельные группы %c[0,255, 215, 0]Учёных%c[0,140,140,140], посланных правительством для изучения. Не имеют центральной базы как таковой, но у них есть две мобильные исследовательские лаборатории. За пределы лабораторий они выходят только в сопровождении охраны. В Зоне %c[0,255, 215, 0]Учёных%c[0,140,140,140] поддерживают %c[0,85, 107, 47]Военные%c[0,140,140,140], однако, прибыть они могут не всегда, поэтому %c[0,255, 215, 0]Учёные%c[0,140,140,140] часто обращаются за помощью к %c[0,240, 230, 140]Сталкерам%c[0,140,140,140]. \n С ними они поддерживают деловые отношения, несмотря на их нелегальное нахождение в Зоне, за качественно выполненную работу %c[0,255, 215, 0]Учёные%c[0,140,140,140] хорошо платят, покупают артефакты и части тел мутантов по довольно высоким расценкам. \n
			\n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Идеология группировки.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n			
			\n Основная задача %c[0,255, 215, 0]Учёных%c[0,140,140,140] — изучение Зоны. Одни из них — это экологи, занимающиеся изучением экосистемы. Другие изучают артефакты, аномалии, мутантов и другие объекты Зоны. Боевые действия они ведут только в порядке самообороны, поручая охрану %c[0,85, 107, 47]Военным%c[0,140,140,140] \n или же %c[0,240, 230, 140]Сталкерам%c[0,140,140,140]. \n
			Стараются иметь дружественные отношения со всеми. С %c[0,47, 79, 79]Бандитами%c[0,140,140,140] и %c[0,65, 105, 225]Наёмниками%c[0,140,140,140] это получается не всегда. При встрече с любым %c[0,240, 255, 240]Монолитовцем%c[0,140,140,140] и зомбированным им уже нужно держать оружие наготове. Имеют покровительство от %c[0,85, 107, 47]Военных%c[0,140,140,140] и %c[0,178, 34, 34]Долга%c[0,140,140,140], которые регулярно снабжают %c[0,255, 215, 0]Учёных%c[0,140,140,140] артефактами, частями мутантов и помогают при сопровождении групп. Однако прибыть на помощь они смогут не всегда. Поэтому за помощью чаще всего вынуждены обращаться к простым %c[0,240, 230, 140]Сталкерам%c[0,140,140,140], с которыми имеют тесные контакты, так как за задания и хабар платят гораздо больше, чем другие торговцы. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                      Враждебные группировки.%c[0,140,140,140]			
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Бандиты.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Монолит. \n			
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                      Дружественные группировки.%c[0,140,140,140]			
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Чистое Небо.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Свобода.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Одиночки.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Наемники.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Военные.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Долг. \n			 			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_bandit">
		<text>Бандиты</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_bandit_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:\n 
		    \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Цели%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Основная цель — нажива, и уход от властей.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Лидеры%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Йога (2011), Боров (2012), Султан.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Известные представители%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Йога, Валет.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Контролируемые позиции%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Тёмная долина. \n
			\n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Их девиз «Ваш хабар — наш хабар». Любой бандитский пахан повелевает своей бригадой в соответствии с негласными «понятиями», которые, однако, могут меняться в зависимости от ситуации. Каждая банда действует отдельно от остальных, руководствуясь как возможностью получить наибольшую выгоду, так и желаниями бугра (обычно это авторитетный уголовник с большим стажем в Зоне). Для %c[0,47, 79, 79]Бандитов%c[0,140,140,140] главное деньги, а как именно они получены — не имеет значения. Кто-то устраивает засады на конкретных \n%c[0,240, 230, 140]Сталкеров%c[0,140,140,140], кто-то перекрывает маршруты блокпостом, кто-то обкладывает данью торговцев, кто-то ловит нейтралов в долговую яму и т.д. Однако, нарвавшись на серьёзное сопротивление, они обычно отступают. С большинством %c[0,47, 79, 79]Бандитов%c[0,140,140,140] можно договориться, но никто не гарантирует, что с вас не заберут последнее или не пристрелят в канаве. \n
			\n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      История группировки.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n			
			\n %c[0,215,215,215]2009-2010%c[0,140,140,140] год: Время первого появления криминальных элементов в Зоне точно неизвестно, есть предположения, что первые «братки» проникли в ЧЗО почти одновременно с первыми одиночками, в 2009-ом году, так как именно тогда из неопытных первопроходцев уже можно было извлекать хорошую прибыль. Долгое время жили разрозненно, но потом объединились в один большой клан. \n
            %c[0,215,215,215]2011%c[0,140,140,140] год: Лидер у %c[0,47, 79, 79]Бандитов%c[0,140,140,140] только один — Йога, когда война группировок достигла \n своего пика, %c[0,47, 79, 79]Бандиты%c[0,140,140,140] как единая «организация» практически оказались на грани исчезновения. \n Они буквально встали между молотом и наковальней, потому что Свалка оказалась театром боевых действий двух сильнейших противников — %c[0,178, 34, 34]Долга%c[0,140,140,140] и %c[0,0, 128, 0]Свободы%c[0,140,140,140]. Но в итоге, \n когда война подошла к концу, %c[0,47, 79, 79]Бандиты%c[0,140,140,140] полным составом перешли на старую базу \n %c[0,0, 128, 0]Свободы%c[0,140,140,140], тем самым оставив свою бывшую базу в депо %c[0,240, 230, 140]Сталкерам%c[0,140,140,140], так как сил её \n удержать у них не было. Что стало с Йогой в ходе всех этих событий — неизвестно, скорее всего, его убрали конкуренты (возможно даже Боров). \n
            %c[0,215,215,215]2012%c[0,140,140,140] год: После исчезновения Йоги %c[0,47, 79, 79]Бандиты%c[0,140,140,140] начали стремительно терять власть и \n рассеялись по всей Зоне вплоть до Дикой территории. Однако, Боров всё-таки частично добился своей цели и подмяв под свой контроль если не всю группировку,то большую её часть, основал новую главную базу %c[0,47, 79, 79]Бандитов%c[0,140,140,140] в Тёмной долине. Но некоторые %c[0,47, 79, 79]Бандиты%c[0,140,140,140] \n не были довольны таким лидером, поэтому значительная часть клана ему не подчинялась и небольшие группы вели свой образ жизни во главе со своим мелким паханом. Ярким тому примером служит Султан, который заправляет всеми бандитами на Затоне, или Валет и Шишак,они контролируют свои группы в Окрестностях Юпитера. \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                      Враждебные группировки.%c[0,140,140,140]			
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Ученые.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Одиночки.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Военные.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Чистое Небо.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Долг.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Монолит. \n			
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                      Дружественные группировки.%c[0,140,140,140]	
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Свобода.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Наемники. \n
            \n\n			
			%c[0,173, 216, 230]"Представители криминального мира, пришедшие в Зону по разным причинам: заработать на продаже артефактов, скрыться от закона, купить или продать оружие. В Зоне много подобного элемента уровнем от шпаны до серьёзных уголовников. В большинстве своём объединены в банды. Хотя единой бандитской организации в Зоне до сих пор нет. Сильно докучают рядовым сталкерам."%c[0,215,215,215] Энциклопедия.\n 	
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_monolit">
		<text>Монолит</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_monolit_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:\n 
		    \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Цели%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Во славу Монолита.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Лидеры%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Харон.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Известные представители%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Проповедник, Бродяга.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Контролируемые позиции%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Припять, ЧАЭС. \n
			\n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Религиозная группировка, засевшая в центре Зоны и не подпускающая к себе никого. \n %c[0,240, 255, 240]Монолитовцы%c[0,140,140,140] яро враждуют с %c[0,240, 230, 140]Сталкерами%c[0,140,140,140], %c[0,85, 107, 47]Военными%c[0,140,140,140] и представителям других группировок. Немногословны, не идут на контакты и компромиссы, отличаются фанатичной приверженностью к тому, что находится в центре Зоны, их поклонение стало религиозным культом, обязательным для всех членов группировки. Что удивительно, это обязательство не было приказом, а добровольно принято всеми монолитовцами. %c[0,240, 230, 140]Сталкеры%c[0,140,140,140] предпочитают избегать встречи с этими «религиозными фанатиками», как их принято называть. Монолитовцев считают ограниченными и зацикленными на своей фанатичности, однако их сопротивление попыткам остальных проникнуть к центру Зоны говорит о силе, опытности и умении, наличие у монолитовцев первоклассного вооружения на основе новейших технологических разработок, тяжелого обмундирования и остальных технических средств, а также их фанатичная решимость не подпускать никого к центру Зоны делают свое дело — сталкеру, дерзнувшему пойти к ЧАЭС, путь туда заказан. \n
			Основная идея «Монолита» держится на кристалле внеземного происхождения, который воспринимается ими, как локальное божество. %c[0,240, 255, 240]Монолитовцы%c[0,140,140,140] поклоняются ему и читают молитвы, собрав своеобразные макеты из мусора (которые одновременно выполняют функции антенн-передатчиков), что можно увидеть в Припяти на месте их стоянок. Они не поддерживают отношений ни с одной из группировок, но в то же время можно увидеть, как %c[0,240, 255, 240]Монолитовцы%c[0,140,140,140] нейтрально относятся к зомбированным сталкерам, считая их «обратившимися». Остальных сталкеров они считают неверными и подлежащими либо наставлению на «путь истинный», либо уничтожению.\n  
			\n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      История группировки.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n			
			\n Группировка «Монолит» — одна из самых старых, была образована из тех сталкеров, которые искали в Зоне загадочный артефакт — кристалл под названием «Монолит», якобы исполняющий любые человеческие желания. Поначалу они представляли собой слабое формирование сталкеров, объединённое по этому признаку, но когда произошёл первый сверхвыброс, по слухам, КПК всех членов группировки разом отключились, а сами они, повинуясь чему-то неизвестному, ушли за «Выжигатель». Там они провозгласили защиту Монолита от посягательств извне и его почитание как Бога: «Если Монолит способен выполнить любое желание, значит он сам — всемогущее локальное божество». В глубине Зоны они и обосновались, являясь религиозной военизированной группировкой, которая не остановится ни перед чем, чтобы защитить Монолит. Многих удивляло, как бойцы \n %c[0,240, 255, 240]Монолита%c[0,140,140,140] способны жить под излучением на Радаре. Поначалу считали, что у них есть защитные устройства. Позже, заметив изменения в поведении, ставшим беспричинно агрессивным меры в отношении сталкеров и фанатичную приверженность чему-то необъяснимому в центре Зоны, появились догадки о причинах таких перемен. Стало очевидно одно — все \n %c[0,240, 255, 240]Монолитовцы%c[0,140,140,140] прошли некую специальную кодировку. Позже станет достоверно известна причина трансформации %c[0,240, 255, 240]Монолита%c[0,140,140,140] в клан сумасшедших фанатиков: группировка была намеренно зомбирована членами О-Сознания как дополнительная защита от сталкеров, что пытаются проникнуть к ЧАЭС и к лабораториям О-Сознания. Членов группировки контролировали при помощи специальных антенн, которые были расставлены в местах убежищ зомбированных фанатиков, а «Выжигатель» являлся крупнейшей из таких антенн. После того, как в 2012 году Стрелок отключил «Выжигатель», а затем — уничтожил О-Сознание, многие %c[0,240, 255, 240]Монолитовцы%c[0,140,140,140] стали выпадать из зоны контроля этих антенн. По сути дела, многие из них стали бесцельными зомби, лишь малая часть %c[0,240, 255, 240]Монолитовцев%c[0,140,140,140] сумела вернуть себе свою личность и разум, как Бродяга и его отряд. Теория о контроле при помощи антенн вполне правильная, поскольку члены %c[0,240, 255, 240]Монолита%c[0,140,140,140] никогда не появлялись на юге Зоны дальше Лиманска и Милитари. Однако в КПК монолитовца можно найти упоминание о присутствии отряда %c[0,240, 255, 240]Монолита%c[0,140,140,140] в Тёмной долине, а в находящейся там лаборатории X18 можно найти два костюма монолитовцев. Возможно, это был разведывательный отряд, слишком отдалившийся от зоны контроля. Тем не менее, даже после уничтожения О-Сознания, %c[0,240, 255, 240]Монолитовцы%c[0,140,140,140] представляют собой наиболее огромную и мощную группировку, наверняка самую продвинутую и сильную во всей Зоне. \n
			Однако также есть иная версия происхождения группировки %c[0,240, 255, 240]Монолит%c[0,140,140,140]. В некоторых книгах говорится о том, что %c[0,240, 255, 240]Монолитовцы%c[0,140,140,140] на самом деле являются частью секретных спецподразделений Украины, высланных на территорию ЧАЭС ещё до второй катастрофы, для подробного изучения Монолита и явлений, связанных с ним. Это спецподразделение финансировалось с внешнего мира огромными суммами денег. Впоследствии, после второй катастрофы, как было сказано выше, %c[0,240, 255, 240]Монолитовцы%c[0,140,140,140] попали под негативное влияние Монолита и стали такими, какими мы их знаем сейчас — сумасшедшими фанатиками, помешанными на «охране Монолита от неверных». \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                      Враждебные группировки.%c[0,140,140,140]			
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Ученые.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Одиночки.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Военные.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Сталкеры.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Чистое Небо.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Долг.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Свобода.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Наемники. \n			
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                      Дружественные группировки.%c[0,140,140,140]				
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Нет. \n	
            \n\n			
			%c[0,173, 216, 230]"Группировка, скорее напоминающая религиозную секту. Её члены верят, что в центре Зоны покоится эволюционный кристалл – Монолит — неземного происхождения. Большинство сталкеров презирают адептов «Монолита», считая их помешанными. Со времени своего образования группа препятствует продвижению сталкеров к центру Зоны, мотивируя это недобрыми намерениями последних в отношении Монолита. По слухам, у «монолитовцев» есть крупная база где-то ближе к центру Зоны, но точного её расположения не знает никто, кроме самих членов группировки."%c[0,215,215,215] Энциклопедия.\n 	
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_clearsky">
		<text>Чистое Небо</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_clearsky_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:\n 
		    \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Цели%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Исследователи явлений Зоны.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Лидеры%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Лебедев.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Известные представители%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Суслов, Новиков, Холод, Каланча, Шустрый.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Контролируемые позиции%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Болота. \n
			\n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n%c[0,135, 206, 250]Чистое небо%c[0,140,140,140] — исследователи явлений Зоны, малоизвестный клан, затерянный где-то на Болотах.
            \nДостоверно никто не знает, какова их численность, чем они занимаются и какие цели преследуют. Но те редкие сталкеры, что приходили с болот, рассказывают о парнях в камуфляже небесно-синего цвета. \n
			Мирная группировка, члены которой не бойцы, а исследователи, оружием пользуются только для самозащиты. Их основные цели — изучать Зону и поддерживать в ней равновесие. Часть сталкеров %c[0,135, 206, 250]Чистого неба%c[0,140,140,140] не прочь уничтожить Зону, но ограничиваются лишь высказываниями вслух. Другим же нравится рассматривать Зону как «самое удивительное, с чем сталкивался человек». \n
            Бойцы группировки регулярно получают задания от начальства, проводят замеры на Болотах, исследуют аномальную активность. По словам одного из сталкеров клана, они и солдаты, и %c[0,255, 215, 0]Учёные%c[0,140,140,140], и техники, поскольку обязанностей хватает каждому. В общем и целом, такое положение устраивает каждого в %c[0,135, 206, 250]Чистом небе%c[0,140,140,140]. \n
			\n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      История группировки.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n			
			\nВ 2011 году произошёл Большой Выброс. %c[0,135, 206, 250]Чистое небо%c[0,140,140,140] было абсолютно уверено в том, что \n в произошедшем виновен Стрелок. Сразу после выброса был найден наёмник по кличке Шрам. Вскоре он присоединился к группировке и помог ей очистить Болота от Ренегатов. Затем он был направлен в Большую Зону для поиска и устранения Стрелка и его группы. \n
            Побегав по всей Зоне и узнав, что Стрелок отправился в поход к Центру Зоны, и что он уже очень близко к цели, Лебедев собрал всех своих бойцов и повёл их против врага.\n %c[0,135, 206, 250]Чистое небо%c[0,140,140,140] устроило настоящий прорыв: за короткий промежуток времени группировка прорезала себе путь до Лиманска. Правда, у подъёмного моста клан задержался, да и уличные бои в городе не были лёгкими, но, в конце концов, после боёв в госпитале, несколько десятков бойцов под руководством Лебедева доходят до станции. Там Шрам сумел отключить пси-защиту Стрелка и его самого, но внезапно происходит Большой Выброс, «накрывший» всех находящихся на станции. В результате этого О-Сознание зомбирует выживших в свою программу S.T.A.L.K.E.R. \n
            От всего клана остались живыми лишь Новиков, Каланча, Суслов, Холод, Шустрый, Иван Тропник и, возможно, ещё несколько десятков человек. Эти немногочисленные члены группировки в последующем рассеялись по Зоне, и клан прекратил свое существование. \n
			Спустя время, Холод вновь возраждает клан на месте старой базы, на болотах \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                      Враждебные группировки.%c[0,140,140,140]	
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Бандиты.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Военные.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Монолит. \n			
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                      Дружественные группировки.%c[0,140,140,140]	
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Сталкеры.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Долг.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Ученые
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Свобода.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Наемники. \n					 	
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_army">
		<text>Военные</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_army_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация:\n 
		    \n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Цели%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Охрана периметра Зоны.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Лидеры%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Полковник Ковальский.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Известные представители%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]Майор Кузнецов, Лейтенант Соколов, Капитан Таченко, \n Майор Халецкий.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,154, 205, 50] Контролируемые позиции%c[0,143, 188, 143] — %c[0,215,215,215]НИИ Агропром. \n
			\n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Они охраняют Зону от проникновения неучтённых лиц. Любой человек, незаконно проникнувший в Зону экологического бедствия должен быть арестован или убит. Имеют право стрелять без предупреждения, поэтому военные блокпосты лучше обходить десятой дорогой, так как к сталкерам, как правило, относятся агрессивно, ибо все неофициальные лица в Зоне формально являются «местной фауной» и подлежат уничтожению. Неофициальная реальность такова, что %c[0,85, 107, 47]Военных%c[0,140,140,140]\n можно подкупить, если они не проводят спецоперацию и рядом нет начальства. Помогают %c[0,240, 255, 240]Ученым%c[0,140,140,140], официально работающим в Зоне, имеют нормальные отношения с %c[0,178, 34, 34]Долгом%c[0,140,140,140], хотя иногда и конфликтуют. \n
			Солдаты, прошедшие после опыта службы в Зоне специальную подготовку, или сталкеры, подписавшие контракт с армией. Обычно снабжаются большим количеством вспомогательной аппаратуры и хорошо вооружены. В основном используются для изучения причин и последствий катастрофы, а также занимаются картографированием Зоны. Могут ходить как поодиночке, так и группами до пяти человек. Обычных сталкеров к себе не подпускают — сразу же открывают огонь. \n			
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                      Враждебные группировки.%c[0,140,140,140]	
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Бандиты.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Наемники.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Сталкеры.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Свобода.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Чистое небо.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Бандиты.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,205, 92, 92] Монолит. \n			
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                      Дружественные группировки.%c[0,140,140,140]				
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Ученые.
			\n%c[0,143, 188, 143]•%c[0,107, 142, 35] Долг. \n	
			\n\n
            %c[0,173, 216, 230]"Солдаты регулярных армейских частей, охраняют подходы к закрытой территории Зоны, патрулируя периметр, расстреливая мутантов и отлавливая мародёров. Армейский спецназ — элитные подразделения. Как правило, высаживаются в Зоне для проведения спасательных и специальных операций."%c[0,215,215,215] Энциклопедия.\n			
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_crafting">
		<text>Создание предметов</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_crafting_bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_crafting_bandage_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Самые необходимые вещи заканчиваются в самый неподходящий момент. Для того чтобы быстро и безопасно остановить кровь можно использовать импровизированный бинт. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                     Составляющие.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Алкоголь (любой) и ткань (тряпка).
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                     Способ создания.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Как следует пропитайте ткань алкоголем, это поможет не занести инфекцию, продизенфицировать рану и остановить кровь до того момента как вы доберетесь до ближайшего доктора.
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_crafting_bandage_enhanced">
		<text>Улучшенный специальный бинт</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_crafting_bandage_enhanced_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Если плохо останавливается кровь, то можно усилить спец. бинт обычным бинтом. Останавливает кровь на раз-два, незаменимая вещь в реалиях Зоны! \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                     Составляющие.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Спец. бинт и обычный бинт.
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                     Способ создания.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n На спец. бинт двойным слоем накладывается обычный, полевой бинт. Всё это завязывается узлом, для лучшего удержания.
				</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_crafting_dezactivation">
		<text>Дезактиват</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_crafting_dezactivation_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Пользуйтесь чаще дозиметром, ибо он поможет вам не только сохранить здоровье, но и еду оставить целой и невредимой! \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                     Составляющие.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Алкоголь (любой) и акватабс.
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                     Способ создания.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Как следует размешайте таблетки в любом алкогольном напитке, но для полного эффекта идеально подойдёт импортная водка.
				</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_crafting_adrenaline">
		<text>Адреналин</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_crafting_adrenaline_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Организм штука капризная, на него влияет огромное количество фактов, что может сыграть злую шутку в критической ситуации. Для избежания непредвиденных проблем, где требуется молниеносное решение, идеально подойдёт адреналин. \n
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                     Составляющие.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Набор для создания наркотических веществ и амфетамин.
				\n\n
				%c[0,215,215,215]                                                     Способ создания.%c[0,140,140,140]\n
				\n\n
				\n Достаточно смешать составляющие набора для создания наркотиков и амфетамин. Не стоит злоупотреблять — опасно.
				</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_crafting_duplet">
		<text>Дуплет</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_crafting_duplet_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Чего только в Зоне не происходит... Решил отправиться как-то по артефакты в Тёмную Долину. По истине тёмное место, везде овраги, воронья полно и постоянное чувство, будто кто-то наблюдает. Товарищи рассказывали что там где-то лаборатория располагается и что в ней проводили чудовищные эксперименты на людях и животных, но я на эти сказки всегда отвечал лишь зевком, а зря... Приблизившись к намеченному месту я достал детектор и начал водить им туда-сюда. Пусто, я уже начал вспоминать о тех деньжищах что потратил на комбез, детектор, лекарства и жратву, всё впустую. Но вдруг детектор взвыл словно бешеный, на экранчике показалась куча точек, сигнализирующих о большом количестве артефактов и у меня аж отлегло, но не тут то было... У меня дико начала трещать бошка, голоски такие мерзкие забегали в мозгах, а в самых недрах моей черепушки будто ёрзал червь. Ну думаю всё, конец, схватила Зона и не отпустит. Да и к тому же начало мерещиться всякое, то непонятные вспышки, то пауки ползущие огромным ковром в мою сторону, всё как в тумане. А потом появился он, буквально в метре от меня стоял ужасающего вида, поддерживающийся мужик с раздутой как переспевший арбуз головой и потянул ко мне свои когтистые лапы... Я никогда не верил в высшие силы, но помощи можно было ждать только от них.       Хлопок, затем второй и я почувствовал тёплую массу стекающую по моему лицу. Очнулся уже ночью у костра, рядом со мной сидел сталкер в плаще и тихонько что-то бормотал себе под нос. Никогда я не видел искренней улыбки незнакомца, но мне показалось что он даже больше моего рад, что я остался жив. Уже окончательно придя в себя и перестав бредить, я начал благодарить своего спасителя, на что тот ответил лишь крепким рукопожатием. Мы разговорились, он поведал историю о моем везении и спасении. Мужик оказался очень интересный, рассказал что прибыл в Зону от нечего делать, о своей жизни на большой земле, а затем начал хвастаться своим "оружием спасения". Этот гаражный Кулибин поведал о том, как сделать настоящий ствол собственными руками. Назвал он сие чудо "Дуплет" что является самодельным обрезом. "Незаменимая и компактная вещь!", сказал он и описал мне схему его создания. С тех пор так и хожу с "Дуплетом", как-то спокойнее мне с ним. А мужик этот ушёл. Ушёл как он сказал вглубь Зоны. Больше я его не видел, интересно, жив ли он сейчас... \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Составляющие.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Запчасти для пистолетов и дробовиков, деревянные запчасти, двойной спусковой механизм ну и собственно сам спаренный ствол от дробовика.
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Способ создания.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Для начала потребуется сделать основу соединив запчасти пистолетов и дробовиков. Затем, нужно прикрутить туда двойной спусковой механизм. После, добавляем приклад, подобие цевья и рукоять. Ну и на последок самое важное — присобачиваем ко всему этому спаренный ствол.
			</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_crafting_tent">
		<text>Палатка</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_crafting_tent_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Палатка в Зоне крайне необходимая вещь. Поможет укрыться от непогоды в чистом поле, разжечь костер и поспать. К сожалению не каждому сталкеру она по карману и поэтому будет полезно знать, как сделать "дом" в прямом смысле "на коленке"! \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Составляющие.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Брезенты, веревки и набор для шитья.
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Способ создания.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Для начала нужно сшить основу палатки посредством швейного набора и брезента. Затем следует присоединить к основе еще один брезент, для укрепления. Ну и конечно же приделаем верёвку (обычную или синтетическую) к нашей укрепленной основе.
			</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_crafting_samokrutka">
		<text>Самокрутка</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_crafting_samokrutka_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Надоела импортная дурь до жути. Решил по извращаться и придумать что-нибудь своё. Благо в Зоне много всякой дряни растёт, да и в нычке чьей то нашёл наборчики для создания кайфа. Парни будут довольны, зуб даю!  \n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Составляющие.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Набор для самокруток и набор для создания наркотиков.
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Способ создания.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Перемешайте как можно больше разной дряни из набора для наркотиков и аккуратненько заверните, используя набор для самокруток.
			</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_crafting_ied_rpg">
		<text>Самодельное взрывное устройство (РПГ-7)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_crafting_ied_rpg_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Недавно наблюдал за военными у поста, они поле минировали. Ночью решил пробраться и откопать парочку малышек, мало ли пригодятся. Каково же было моё удивление увидев что это самодельные взрывные устройства. Я то думал военные на снаряжении не экономят, а тут воно чё!	Но ничего не скажешь, придумали здорово, ибо как говорится — всё гениальное просто.		\n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Составляющие.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Детонатор, снаряд ОГ-7.
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Способ создания.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Все до безобразия просто — достаточно прицепить детонатор к любому заряду ОГ и готово. Благо с этим справится даже новичок. Хотя...
			</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_crafting_mine">
		<text>Самодельная мина</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_crafting_mine_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n  На досуге встретил старого знакомого сталкера. В узких кругах его знают как мастера на все руки, ну я и попросил его поделиться опытом в создании всяких штук. Оказывается довольно просто сделать сделать собственную мину с минимальными затратами финансов.		\n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Составляющие.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Банка пороха и детонатор.
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Способ создания.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n В неприметную банку с порохом следует присобачить детонатор. Делается это посредством... [Долгое перечисление технических нюансов] ...и после этого готово к эксплуатации.
			</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_crafting_ammo_12x70">
		<text>Патроны 12х70</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_crafting_ammo_12x70_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n  Ох уж эта девальвация, с каждым днём все сложнее заработать деньги в Зоне, но порой можно найти очень интересные и изящные способы сэкономить. Взять к примеру собственноручное изготовление патронов...		\n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Нам понадобится...%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Набор для патронов 12х70, инструмент для создания патронов.
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Способ создания.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Уже имея эти наборы можно сказать что всё готово, но останется лишь соединить составляющие этих патронов вместе.
			</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_crafting_sleeping_bag">
		<text>Спальник</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_crafting_sleeping_bag_text">
		<text>\n%c[0,143, 188, 143]Информация: \n
		    \n\n
		    %c[0,215,215,215]                                                      Описание.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n  Как-то меня начало сильно морозить во время сна, а денег на спальник не имелось, поэтому пришлось импровизировать. На самом деле всё оказалось довольно просто.		\n
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Составляющие.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Набор для шитья, набор из ткани, ниток и молний.
			\n\n
			%c[0,215,215,215]                                                     Способ создания.%c[0,140,140,140]\n
			\n\n
			\n Любой из наверняка видел хоть раз как выглядит спальник и отталкиваясь от этих воспоминаний следует крепко сшить себе "кровать", посредством совместного использования набора для шитья и набора из ткани, ниток и молний.
			</text>
	</string>
</string_table>